<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<CONTENT>
	<CATEGORIES>
		<CATEGORY id="cFFFF00">Agenss</CATEGORY>
		<CATEGORY id="c00FF00"></CATEGORY>
	</CATEGORIES>
	<SENTENCE_CATEGORIES>
	</SENTENCE_CATEGORIES>
	<SENTENCES>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pienākumu izpildē un Civillikumā paredzētajos gadījumos <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> aizgādnim kārtot darījumus. (2) Bāriņtiesa, aizstāvot</TEXT>
			<COMMENT>Baiba</COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>canisterapijas labvēlīgais efekts? Bērnam, piemēram, <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> brīvi kontaktēties ar suni barot, ķemmēt, pastaigāties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>paredzētajiem insekticīdiem, ja ekoloģiskā sirdsapziņa <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD>... 5. Pieaugušos var ķert uz dzeltenā mušpapīra (</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>eksportspējīgām nozarēm un infrastruktūras projektiem, kas <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> optimizēt izmaksas tautsaimniecībai. Vienlaicīgi Valdība</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nosakot konkrētu laiku, preču piegādi nevis aizliedz, bet <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD>. Arī pirms tam šī bija gājēju iela, tajā bija zīmes</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>godīgas " un " ārēji konkurētspējīgas ". Uzņēmums <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> darbiniekiem demokrātiski izlemt, cik kuram jāmaksā.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vietējās namu pārvaldes šefam Mihailam Aļeksejevam, kas <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> laiku pa laikam šo to nolikt kāpņu telpā. — Ja par</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, kas cilvēkiem ļautu maksāt mazāk. Ir pieredze, kas <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD>, ka cilvēki maksā atkarībā no tā, cik daudz atkritumu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>arī skolās speciālas urnas, lai gan ne visu skolu vadība <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> to darīt, baidoties no iespējamā kaitīguma. Savukārt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>reproduktīvo veselību. Visu mīlētāju diena, kas oficiāli <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> izpaust brīžam ikdienā paslēpto sirds siltumu, Jelgavas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>paaugstināts benzopirēna līmenis, tika anulēts sertifikāts, kas <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> pārdot produktus Krievijā. Pēc eksporta pārtraukšanas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>struktūru īpašniekiem sodanauda var sasniegt 750 eiro, ja viņi <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> smēķēt. - Vācijā: 1. janvārī Vācija sāka aizliegt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Francijā, tas stājās spēkā 1. janvārī, taču tas <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> izvēles brīvību bāriem, kuru platība ir mazāka par</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tiek pārvadāts krietni lielāks pasažieru skaits, nekā <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> drošības apsvērumi. Spēcīgo lietavu dēļ, kas jau</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>skumjam kā tradicionālam baznīcas dziedājumam. " " Dievs <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> un priecājas par katra darbību - glāstu vai pozu - kas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, varas iestādes pieņēma likumu, kas šādos veikalos <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> strādāt tikai sievietēm. Tomēr reliģisko darbinieku</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vienu no līderiem mēs ieraugām Andri Šķēli. Viņš <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> hokeju taisīt citiem, bet pats nododas darījumam ar TEC</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>līdzekļiem no uzņēmuma neizdodas atgūt parādu, likums <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> vērsties pret kompānijas valdes locekļiem. Uzņēmums</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>liberālo attieksmi, gada sākumā pieņēma likumu, kurš <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> homoseksuāļiem laulāties reliģiskā ceremonijā. Šī</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>grozījumiem iesniegs tuvāko dienu laikā. Pašlaik konstitūcija <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> vienai personai ieņemt prezidenta amatu tikai divus termiņus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ir vismazākā vecāku kontrole — 71% vecāku bez bažām <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> bērniem brīvu rīcību internetā. 70% bērnu, kas dzīvo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vai citu bērnu dzīvību vai veselību. Patlaban likums to <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> darīt bērnu aprūpes iestādes un sociālās korekcijas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>grāmatveža amatu uzņēmumā. Patreiz normatīvie dokumenti <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> vadītājam izvēlēties kā organizēt grāmatvedības darbu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vienu ceturto daļu no likumdevējiem. Konstitūcija arī <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> ārkārtas gadījumā prezidentam visu varu nodot armijas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tīk kvalitatīvas lietas un kuru materiālais stāvoklis <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> iegādāties “ Premium ” alkoholu, kā arī tas ir apliecinājums</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mazgāt – drīkstot likt arī veļas mašīnā, ja vien svars <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD>. Lupatu deķīši nav vienīgā lieta, ar ko nodarbojas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Patiesībā dziedināt var tad, ja cilvēks to vēlas un <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD>. Jāsāk ar domāšanas maiņu, un jāmeklē slimības</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>neatļautās vietās. Tas, iespējams, skaidrojams ar likumu, kas <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> uzlikt sodu arī bez autovadītāja klātbūtnes. Visvairāk</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>rāmjveida slazdus. Tās ir vienīgās lamatas, kuras lietot <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> medību noteikumi. Kad atsperes uzvilktas, slazdus ievietojam</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dalībvalstīm, lai iegūtu papildu līdzekļus. Fonda noteikumi <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> šādu rīcību, taču tā vēl nekad nav tikusi izmantota</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nolūkam parasti nevar atvēlēt. Spēkā esošā likumdošana <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> pašvaldībai noņemt šīm telpām dienesta dzīvokļa statusu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kodekss. Sākot ar 1997. gada 31. decembri kodeksa 29a. pants <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> vācu mātes uzņēmumiem sagatavot konsolidētos gada pārskatus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vienošanās tā arī netika panākta. Rezultātā direktīva <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> pielietot ļoti daudzveidīgas grāmatvedības metodes.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ekstenzijas palielināšanai [ 9. ]. Orientācija uz viduslīniju <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> saplūst kopā acu un roku funkcijām, kuras abas nodrošina</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>palielināšanu vārpstas balstos. Uzspiesto svārstību pētījumi <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> secināt, ka rezonanses novēršanai radiālu un leņķisku</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>stiprības loks var sagrūt pirmais. Iegūtie rezultāti <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> zināmā mērā regulēt pašfrekvenču izvietojumu spararata</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>BALVIS. Parunāsim, pasēdēsim blakus, neko citu, tikai <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">atļauj</WORD> man paturēt tavu... EMĪLS. Balvi, tev nenāk miegs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, putnu mīļotājs un pasaules klaidonis ar vēju matos. <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">Atļauj</WORD> stādīties priekšā. Ria. Nudien jūs esat jocīgs.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pakustēt. Valdnieks apsolīja, un koki lūdza, lai vienu dienu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļauj</WORD> tiem staigāt — tāpat kā zvēriem, viņi tikai gribot</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>... Elīne. Bet es piespiedīšos tev cieši klāt, tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">atļauj</WORD>? Reinis. Elīn... Elīne. Jā, es zinu, ka tas nav</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>neko tur nevaram izdarīt, mēs šos cilvēkus pieņemam un <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">atļaujam</WORD>, lai viņi tālāk nīcinātu un postītu to, kas bija</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>uzmanības, tomēr viņi labāk izvēlēsies būt vieni nekā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļaus</WORD> kādam nerespektēt savu telpu. Kristāliskās vibrācijas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gadus. Kas šajā laikā mainīsies, ja pēc tam medības <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļaus</WORD>? J. Bobrovs skaidroja, ka domās, kā garantēt drošību</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>izmantots turpmākajos posmos. » Ja vien laika apstākļi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļaus</WORD>, tad LMT Latvijas autorallija čempionāta nākamais posms</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>un turpinās glābšanas plāna īstenošanu tik, cik to <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļaus</WORD> laika apstākļi. Jau ziņots, ka naktī Ventspilī vēja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Ozoliņš prognozēja, ka februāra beigās un martā papildus <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļaus</WORD> nošaut līdz 50 vilkiem. Visvairāk vilku nošauts Kurzemē</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nākotnē varēs uzcelt tik daudz dzīvojamo ēku, cik to <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļaus</WORD> pašvaldību ierobežotais budžets. Savukārt valdība</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pienākumus turpinās pildīt Kārlis Skrastiņš. Viņam pašam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļaus</WORD> izvēlēties palīgus. Aigars Cipruss norādīja uz iespējamām</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nolūkos, pat tādās vietās, kur būvniecību diez vai jebkad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļaus</WORD>. Baidoties no straujā cenu kāpuma, cilvēki ķēra un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>" beidzot savu stāstu, Helēna jau mierīgi noteica. " <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">Atļausiet</WORD> iebilst, mīļā Helēna, " vēl piesardzīgāk teica Adalberts</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vien princeses man nevajag. Kraukļi visviens atradīsies. <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">Atļausiet</WORD> pavaicāt, kur, sasodīts, ir putni? Pēterbaznīcā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>automašīnas vadītāja apliecība, bērna fotogrāfija un, ja <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">atļausiet</WORD> būt romantiskai, – arī neiztrūkstošo klētsatslēgu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>apsolīt būt mājās precīzi norunātajā laikā, ja es tev <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">atļaušu</WORD> rotaļāties pie kaimiņiem? ” - jūsu bērns to visādā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>.. LORETA. Es zinu, ka tu uz mani nešausi, un es tev <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">atļaušu</WORD> sevi pieradināt, un tu būsi par mani mazliet atbildīgs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ierīkota sinagoga. 18. gs. beigās turīgākajiem ebrejiem <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> dzīvot ārpus ebreju kvartāla. Latgalē ebreji sāka apmesties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ierādīja vietu blakus vēsturiskajiem senkapiem, jo platība to <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD>, taču Laimonis rīkojās pa savam. Dz. Cīrulis uzsver</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>savu pasi un piedalīties vēlēšanās. Galu galā mamma <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> Mikam iemest urnā savas aploksnes, tāpēc apmierināti</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>svētkos. Apstiprina individuālo darbu, maina nolikumus Padome <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> 14 iedzīvotājiem strādāt individuālo darbu gan mežizstrādē</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>šīs padomes darbības principi. Rēzeknes pašvaldība <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> SIA “ Kreklu grupa ” rīkot publisku pasākumu “ Četru</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dzīvam esot nekonstatēja, un komandas ārsti Čerepanovam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> spēlēt, ” teikts slēdzienā. Tāpat konstatēts,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Laukšteina. Jau ziņots, ka 2006. gada 5. septembrī valdība <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> VNĪ agrāko Latvijas vēstniecības ēku pārdot izsolē</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pārvilka treknu svītru, jo Latvijā oficiāli un neoficiāli <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> ievest visu ko var iedomāties. Bez kapitāla un ar jaunajos</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Kītam nācās pavadīt mājas arestā, līdz kanādieši <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> viņam doties uz ASV ārstēties no narkotiku atkarības</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Dievs žēlīgs! " Mēģinājumā man divas, trīs reizes <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> uzkāpt uz skatuves, vairāk ne. Iesācējai nebija ko</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>1478. gada 1. novembri datētā vēstulē pāvests Siksts IV <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> vajāt Spānijas jaunpievērstos, kas vainīgi “ pilsoņkara</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sistēmu dēļ, toreizējais ASV prezidents Ronalds Reigans <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> izmantot globālās pozicionēšanas sistēmas raidīto SPS</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>.) Bibliotēku sāks būvēt pēc mēneša Valdība vakar <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> slēgt līgumu par Latvijas Nacionālās bibliotēkas jaunās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>rezultātiem. IUB šo sūdzību atzina par nepamatotu un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> TTP slēgt līgumu ar GTTE. Škoda biroja lēmumu pārsūdzēja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kontracepcijas tabletes Amerikas Savienotajās Valstīs lietot <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> 1959. gadā, savukārt Lielbritānijā - 1961. gadā. Hormonālo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pamatēdiens, ko ēda ar speķi, rūgušpienu vai tāpat vien, kā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> rocība. Savukārt svētkos bijusi maize ar medu. Aglonas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pētījumi neparādīja būtiskos nelineāros efektus. Tas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> veikt svārstību pētīšanu sistēmā, kura sastāv no</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>iekārtas bija no alumīnija (ar 28Al T1 / 2 = 2,3 min), kas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> veikt darbus tieši kodolreaktora baseina bākā. Kodolreaktorā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pakaries, bet man tā māja jāpārdod. Mamma man beidzot <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> vienu objektu pašam nobīdīt, bet es nevaru. Kā man</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>aizgājējus. Rutei kļuva nelabi no īstenības. Saimnieki <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> ieklīdušajai trijotnei dīķītī nopeldēties. Divi pliki</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tumši brūnajā čaumalā sev vien zināmas zīmes. Viņš <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> Trūdei un Bērtulim palīdzēt. Tad visi trīs raibināja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kaut kādu meiteni, kas gribot nodot ziedus Prezidentei. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Atļāva</WORD>. Prezidentes kancelejā viņu sagaidīja kancelejas vadītājs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>varētu glābt. Nekā. Vienīgais, ko viņš nezin kādēļ <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD>, — atnest naudu mēneša laikā. Bet kur lai es ņemu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>slimnīcas? Nu saki! Nu re, tu atkal nerunā! Tev labāk? Tev <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> braukt uz mājām? Tu ar vilcienu? Ar autobusu? Tevi kāds</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Delnā līdaku zaļu, zivi brīnišķām spējām, Viņa <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> ieiet man bārā. Tur es varēju dzert, apnikt citiem ar</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>.. Tāda dzeja izaugsmei nepalīdz! FRENČOTAIS. Runcis <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> aizmukt pelei gandrīz līdz pašai oļu kaudzei. Tikko</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sagādāja visādus labus materiālus, iedeva darbarīkus un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> pāris nedēļas nerakstīt kladi. Ar cēlu žestu norādījis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sirsniņa pukstēja straujāk. Vakara pusē jaunlaulātiem <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> pamest galdu un paspēlēties pie naktslampiņas. Mīlošie</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>snauda, ieraudzīja Ievu un nopriecājās. Māte viņam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">atļāva</WORD> iedzert otru glāzīti un atņēma pudeli, nolika kaut kur</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>asaras. Un visbeidzot. Kāpēc es viņai devu cerību? <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Atļāvu</WORD> zvanīt vēlreiz. Kas par to, ka tikai ap Ziemassvētkiem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
	</SENTENCES>
</CONTENT>