<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<CONTENT>
	<CATEGORIES>
		<CATEGORY id="cFFFF00">Agenss</CATEGORY>
	</CATEGORIES>
	<SENTENCE_CATEGORIES>
	</SENTENCE_CATEGORIES>
	<SENTENCES>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT></TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ārkārtīgi oriģinālās kinooperas varoņi rečitatīvā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> pat visprozaiskākās replikas. Denēva ideāli iekļaujas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Latvijas meiteni. Uzmanīgi burtodami dziesmu grāmatu, Elīzai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> līdzi arī latviešu - bengāliešu ģimene: vīrs, sieva</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dzīve turpinās. Dodos atpakaļ uz vietu, dziesma, ko <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> viens no viņiem, starp smiekliem un asarām noslāpē trauksmi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>turēti, skolēni (pa kādam pārstāvim ir no katras klases) <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> (pagaidām vēl vienbalsīgi), deklamē dzejoļus, veido</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>visur. Klasē ir savs meiteņu ansamblis, daudzi bērni <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> skolas korī, dejo, sporto, apmeklē mūzikas un mākslas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dziesmas » (Ē. Siliņa apdarē) un « Cekulaina zīle <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> » (Z. Liepiņa apdarē). Lai arī kora sastāvs bija</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>neatbrīvo Cīravas pagasta sieviešu vokālais ansamblis <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> trīs gadus, bet jaunajā sastāvā skatē startēja pirmo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>savas pilsētas komponistu darbus. Un vēl – bērni, kas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> kā komponētās dziesmas, tā tautasdziesmas, iemācās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ogot tuvējos mežos. Tie ir čigānu bērni, kas skaisti <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>, deklamē, dejo, labi rēķina, grib mācīties angļu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Folkloriste Aija Zeme pastāstīja, ka viņu folkloras kopā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> dažādas paaudzes, bet bērni tautasdziesmas mācīties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>instrumenti) un Atis Auzāns (spēlē taustiņinstrumentus, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>, kā arī aranžē dziesmas) pēc sešpadsmit gadu ilga</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>man pusi savu bēdu, paņem manu prieku klāt! » — tā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> sievas un ne jau velti: šajā ēkā iespēja strādāt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, noslēgumā kopīgi tika izdziedāta « Cekulaina zīle <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> » un « Zibsnī zvaigznes aiz Daugavas ». Bet kā punkts</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>aktīvi. Meitenēm ir labas balsis, tādēļ gandrīz visas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> skolas korī un vokālajā ansamblī. Kitija, Elīna Kaminska</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ieradušies nesen, var dungot līdzīgi, kamēr pārējie <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>. " Tajā pašā laikā laikraksts " Aftenposten " norāda</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>karogs, ikvienai no tām ir arī sava himna. Pilsoņi parasti <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> savu himnu valsts svētku dienās vai atklājot nozīmīgus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mēs bieži dzirdam sporta pasākumos. Par ko tad himnās <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>? Austrijā cilvēki dzied par kalniem, Bangladešā slavina</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pasākumos. Par ko tad himnās dzied? Austrijā cilvēki <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> par kalniem, Bangladešā slavina banjana kokus un mango</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>brīvības alkas, bet Amerikas Savienotās Valstis un Turcija <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> par savu karogu. Daudzās valstīs ļaudis, himnu dziedot</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>svētībai - lai savā zemē latvju meitas zied un lai latvju dēli <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>, jo mēs zinām droši - tad viņi laimē dies vienmēr</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dzīvnieku patversmes. Viņam nav kriminālas pagātnes, viņš <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> korī un mācās mediķos - viņš ir tik mīļš! Man tomēr</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>draugiem bieži esam ārprātojušies - tik forša meitene, kā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> Prāta Vētra: tu esi perfekta, kaislīga, izskatīga</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vēstījumu! Rihardam ir arī muzikāls talants: viņš <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>, spēlē ģitāru un saksofonu. Režisors Edvīns Šņore</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>cik brīnišķīgi viņa māsiņa zīmē, cik viņa labi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> un dejo, un vispār - viņai vajadzētu iet uz minimis konkursu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>līdzīgas atšķirības starp notīm. Paši uzskata, ka <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> pareizi, taču mūzikas industriju viņi droši var izsvītrot</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pats piemērs. Ir ierakstīts „ Zemeņu lauks ”, kuru <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> Marija Naumova, Gunārs Kalniņš un vēl divi. Bet dziesma</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>teikusi, ka ir pieradusi pie tā, ka Busulis mājās skaļi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>, ejot vannā vai dušā. Kādā citā intervijā viņš</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>personiskā dzīve skatuves tēlam? Dziesmām, ko viņa <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> par mīlestību un romantiku? « Tās emocijas, kas ir</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Kāds noslēpums Aivaru saista ar Intaru Busuli? Un cik labi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> pats Ventspils mērs, kas, kā izrādās, ir izbijis moderno</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ir visai savdabīgas - pirahu valodā vārdus arī dungo, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> un svilpo. Nav vārdu, kas apzīmētu par māsu vai brāli</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>memmesdēliņu. Kalnā un dziļumā Inese Lūsiņa Inga Kalna <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> LNSO koncertā Lielajā ģildē 30. III Šoreiz nevis Operā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>neveiksminiekam. Kad kāds zem 30, skaisti nopūderēts, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> kā eņģelis, viņš kļūst par popzvaigzni. Kad neveiksminiece</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>par popzvaigzni. Kad neveiksminiece Sjūzena Boila savos 47 <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> kā eņģelis – tā kļūst par mediju pirmo lappušu ziņu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Tikai tur viss ir patiess... Tikai tur cilvēki dabiski <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> un dejo... un arī mīl pa īstam... " Raimonds Pauls</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vidū arī folkloras kopa Ilža. " Kad sievas un meitenes <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>, jūtu tautas dvēseli, " saka Līga, kurai labas dzīvošanas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>šovprogrammas dalībnieki! Populāru skaņdarbu ritmos viņi gan <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>, gan atraktīvi dejo uz bāra letes un plauktiem. Jūtos</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>iestādēm - jauna un mūsdienīga kultūras nama, kurā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>, dejo un spēlē teātri, un divām bibliotēkām. Kopš</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>strādā rokdarbus, sporto, piedalās Bībeles nodarbībās, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>. Kurzemes Vārds Atvaļinājums bērnudārzam – galvassāpes</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, draugs Arnis, tur viņa kopā ar bērniem spēlējas, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> un zīmē. Un tad vēl bijis interesanti, kad kopā vienā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>29 pūtēju orķestra dalībnieki no Aizkraukles rajona. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Dzied</WORD> arī absolventi Aizkraukles rajona padomes izglītības pārvaldes</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>rajona kori skatē lielākoties iekļauti C grupā, kurā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> skaita ziņā mazāki, nelielu pašvaldību kori. A grupā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>lidmašīnā un devos projām no mājām uz tik ilgu laiku. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Dzied</WORD> ansamblī Inga studēja Oslo universitātē un bija pirmā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>18) un Valters Frīdenbergs (17), jau pāris gadu abi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> grupā Putnu balle, bet kopā ir kopš divu gadu vecuma</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mamma 76 gadu vecumā ir baznīcas draudzes aktīviste un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> korī, kas Dziesmu karos senioru grupā ieguvis 1. vietu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tik jauna dziedātāja no trešās pasaules valsts, kura <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> savas zemes tradicionālās dziesmas, kļūst par bagātnieku</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>raksturīgas siltās intonācijas. Uz skatuves Sezārija <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>, gandrīz nekustoties, - bet viņa dzied ar neiedomājamu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>skatuves Sezārija dzied, gandrīz nekustoties, - bet viņa <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> ar neiedomājamu vieglumu, šajā balsī ir viss - vienkāršība</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>un dzīves gudrība. Viņa negrib nevienam patikt, viņa <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> it kā sev. Viņa ir mierīga kā bruņurupucis. " Vienmēr</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nemaz nav svarīgi, kuras tās būs, jo viņi mīl un klusi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> līdzi visas. Jo neatkarīgi no tapšanas laika visas ir</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>un pasažieri varēs klausīties, kā viņa no visas sirds <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> kādu no iemīļotajām Raimonda Paula dziesmām. Drosmīgākie</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, negribas izgāzties. Man ir sapnis, lai apmeklētāji <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> līdzi, bet vai tas nepaliks pa sapni mūža garumā? Saulcerīte</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dziesmu un deju svētku dalībnieku vidū. Cilvēki, kuri <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>, ir laimīgi. Esmu gana kritisks pret savu dziedāt prasmi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Latvijas tūrisma tēls (un zīmols) par “ zemi, kas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> ” nav uzskatāms par savu mērķi sasniegušu, jo līdzekļu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ārzemniekam Latvija vispirms asociējas ar “ zemi, kas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> ”, jo šis tēls diemžēl realitātei atbilst tikai daļēji</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Sēžu ar māti konservatorijas zālē, notiek izlaidums. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Dzied</WORD> absolventi. Mēģinu piebalsot, bet jūtu, ka iznāk nepareizi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gaisu, devās iekšā mežā. Pavasara svētdiena. Putni <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> kā traki. Kaut Anete būtu šeit līdzās! Ceļš nogriezās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>atkritumus, liek zilā, garspalvainā Burvju somiņā, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> aizgrābjošu L. R. dziesmu, velk ārā no Burvju somiņas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>neesmu gribējis? Man iekšā sāk vārīties, kad Nadja <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>. Alfs. Nedraudi, August, kaķa čuras, kā zināms,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Tas tev pašam jāzin. Leons. Pilnīgi asaras acīs, kā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>. Tāda sieviete jābučo, jāmīļo, uz rokām jānēsā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>neesmu gribējis? Man iekšā sāk vārīties, kad Nadja <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>. Nedraudi, August, kaķa čurās, kā zināms, uz augšu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Tas tev pašam jāzina. Leons. Pilnīgi asaras acīs, kā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>. Tāda sieviete jābučo, jāmīļo, uz rokām jānēsā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mīlestība ir tā, kā es uz Nadīnu paskatos — man viss <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> iekšā, es varu kalnus pārlikt vietām, ja vajag, es</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ievas zied, Nomalēs, kur valda fiskars Un kur ermoņikas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>, Mīlu ballītēs es dejot, Šņabi dzert un spalgi kliegt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Aizplīvurotā pamāj un dobji iesmejas. FRENČOTAIS. Lakstīgala <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> basu... Aizplīvurotā dodas uz vagonu un apsēžas brīvajā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ozola durvis pagraba vienīgai izejai priekšā. PASAŽIERI (<WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>). Kad man prāts kļūst ciets un īdzīgs, Sasirgstot</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>– – draugs – – esmu es sevim pats... PASAŽIERI (<WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>). Braucu projām steigā lielā, Prom uz veco kluso vietu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nebija iespējams atrast vietu tuvāk Rīgai? PASAŽIERI (<WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>). Plūst uz jūru smaržains ūdens, Sauli nes un krastus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>patafoni un auto bez kādu firmu dažādības... PASAŽIERI (<WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>). Kad mans prāts kļūst ciets un īdzīgs, Sasirgstot</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nereālas lietas, tāpēc tev viss ir apriebies. PASAŽIERI (<WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>). Plūst uz jūru smaržains ūdens, Sauli nes un krastus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Ja tu nepārstāsi, es iešu sēdēt citur. PASAŽIERI (<WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>). Sārtu biļeti sev pērku, Braucu projām steigā lielā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, Un visu mūžu sirds man laimes nepazīst. PASAŽIERI (<WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>). Kur gar mazām, senām ielām Plūst uz jūru smaržains</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ziedi salnā nīkst. SIEVIETE. Muļķīgi. PASAŽIERI (<WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>). Kur, uz jumtiem sēdot, mēness Audzē pažobelē sēnes</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tikai pajokoji ar nāvi... Tu esi dzīvs! Jau rītausma, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> pirmie gaiļi... Iesim tālāk kopā! (Skrien, meklējot</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>monohromajā pūlī. Iekāpj kulbā. Kulba aizbrauc. PŪLIS (<WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>). Paradīze, saldā mala, Medus maize, rožu sala,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>precējies? Vai viņam ir bērni? Vai tie iet kādos pulciņos? <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Dzied</WORD> korī? Gatavojas dziesmu svētkiem? Neko mēs nezinām</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Inese (sauc no kakta). Bet pa kuru laiku? Visi kori <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>. « Pa kuru laiku nosirmoja jūra, pa kuru laiku nosirmojām</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Dita. Dejosim!... Lai valda jautrība!... Abas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> un dejo, citas pievienojas. Inese. Pagaidiet... es</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nereti jāguļ pie cūkām, kamēr kungs kopā ar kaķiem <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> serenādes vai pastaigājas pa jumta kori, izstiepis rokas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>augšu, pēcāk kādu dziesmu uzraut. Un lai šī arī līdzi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>, jei bogu, nositīšu, ja šī nedziedās! Jo nafig visu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>PAVERAS SIENAS PULKSTEŅA DURTIŅAS IZLEC MADONNA DEJO UN <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">DZIED</WORD> KLEITA IR JAUNA ARĪ DZIESMA IR JAUNA ES SKATĪTOS PAVĒRTU</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>PAVERAS SIENAS PULKSTEŅA DURTIŅAS IZLEC ALLA BORISOVNA DEJO UN <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">DZIED</WORD> KLEITA IR JAUNA ARĪ DZIESMA IR JAUNA ES SKATĪTOS PAVĒRTU</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Iesākumā visi klusēja, domāja, lai tik šuj, tamborē un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> korītī. Mulķi, viņiem vajadzēja laikus nākt un izrunāt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sētniekam dzīvokli. Manas kundzes, lai viņai eņģeļi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> debesu valstībā, vecais bij sētnieks te veselus divdesmit</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>draugs Krišs, Gatim patīk tā vieta Doors dziesmā, kur <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> par tēta nogalināšanu un stāšanos dzimumsakaros ar māti</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>istabā, viņš, kurš uzlicis šo pretīgo mūziku, kur <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> okupantu mēlē. " Psss, tu neko nesaproti, Dostojevskis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ļoti apskaužu Janu, ka viņi uzstājas kopā, kā viņa <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> un kustas. Fonā rāda skatītāju īsziņas, piemēram</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kreisajā malā. Trešajā rindā. Priekšā tai sievai, kas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> par visiem skaļāk, tomēr nebūt ne pareizāk. Viņas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Dziedot tēvreizi, « mūsu dienišķo maizi » vietā viņa <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> « mūsu dievišķo maizi ». Arī šī tante viņu uzrunā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>slīd garām, droši vien trāpa tai sieviņai, kas allaž <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> par visiem skaļāk, trāpa tam daudzbērnu pārim, trāpa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>lēcieni, plaisas un aizvietoti pakāpieni – salabots koks. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> katrs solis citā balsī. ir īstenība sataupīta kā maize</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>augšā bērni skraida un Elīne ieslēdz radio vai pati kaut ko <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>, lai redz, kā viņa sētā izkar izmazgātos palagus un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>visiem asins ceļi iet, kad kāds tiem piekaras, sliedes <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>. * * * Līst skaidrām lāsēm lietus, un vairāk it nekā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tu pazīsti visus taustiņus, un galvā tev vienmēr kāds <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>, tu esi par labu, lai vienkārši paliktu, tev jāšūpojas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Es esmu ļauna un spītīga, es esmu jauna, un prieks <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> manu asiņu korī kopā ar vīnu, un tu... Es meklēju</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kā mīkstais ir labi temperētā sietā sapņi sijājas un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> skaņas kas tik klusas šķietas apkārt man kā apvalks</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>labu pateikt grib ja kāds to vēlas klausīt viņš jautri <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> un uzdejo un nobučo man ausi šis cilvēks logu ārā sit</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jūsu kādreizējam Bēthovenam, ja neesat aizmirsusi... (<WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Dzied</WORD>.) Mirdziet jūs, zvaigznes, spoži, smaidiet uz man</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Manā milzīgajā dzīvoklī ir viena istaba, kurā vienmēr <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> Džuljeta Grēko. Vienmēr. Tāpēc es nevaru uzturēties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vēsi, mūsu smaržas jau sajaukušās vienā, Džuljeta <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>, un lapotņu ēnas dejo pa grīdu, līdz pēkšņs mākonis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tikko pārgriezti augļi rīta dzestrumā, gaišzilie suņi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> klusās balsīs, viņi dzied ļoti labi, labāk par mežu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dzestrumā, gaišzilie suņi dzied klusās balsīs, viņi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> ļoti labi, labāk par mežu, par vēju, par jūru. Viņu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ragana smējās, rija, vēma un auroja, domādama, ka <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>. Taču princese redzēja tikai vienu — to skaistāko ķēniņu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>zemē rakšanu, tārpiem un kaulu rakstiem. Rota lasa, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> un, kad pavisam labā prātā, stāsta par saviem brūtgāniem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>arvien spēlē Mielavs — " Tu saviļņoji mani, " — māsa <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> līdzi. Babija to nevar paciest. Babija grib Bahu, bet</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nemāk izdziedāt. Un viņa jau lāgā nedzird, ko pati <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>. Vārdus lika man norakstīt. Toties balss viņai nemaz</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>čirkstošs ūdens skaitītājs. Bet viņi tur sēž siltumā un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>. - Es nevaru iedomāties. - Droši vien viņi nav īpaši</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>joku ludziņu, te paklanās viens otram vai sit pliķus, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> jautras dziesmiņas un priecājas, ka Tomijs un Bobijs izglābušies</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>slēdzu ciet durvis un klausos. Nāk viens pa trepēm lejā un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> tā kā eņģelis. Tieši tā kā eņģelis. lija nāk</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>diez kāda muzikālā saprašana, bet to es sapratu, ka <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> viņš kā eņģelis. Viņš ieraudzīja mani, apklusa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kādā vajadzībā? Es teicu — man ir viens zēns, kas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> skaisti kā eņģelis, grib spēlēt vijolīti, vai nevarētu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>lēnprātīgam būt, kam labestīgam? Es tikai nočukstēju — un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> viņš kā eņģelis, bet viņa laikam nedzirdēja un teica</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>prom. Tajā dienā es pēdējo reizi dzirdēju, ka lija <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>. Nekad vairs negadījās. Jūs pagaidīsit, kamēr es</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>? – Anna, varavīksne mana, dzirdi, kā viņš ārā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>? Tā vairs nav kara dziesma. Dzirdi, kā parauj aiz sirds</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Vakaros viņš sēž uz dīķa laipas, skatās zvaigznēs un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>. Oto, es zinu, kam viņš velta savas lūgšanu dziesmas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>velta savas lūgšanu dziesmas. Dzirdi, kā viņš atkal <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>? Viņš lūdz, lai kādreiz beigtos šis evolūcijas amoka</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>skrējiens pretī pašiznīcībai. Dzirdi, par ko viņš <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>? Cilvēks no dīķa dziedāja savu pēdējo dziesmu. –</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vien, rabarberplātsmaizēm un jāknābā, kā dziesmās <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD>, – dzīvā labībiņa – ar medu pārlieti diedzēti</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vēju, kurš turklāt brīvi, vēl bez nodoma triec jokus, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dzied</WORD> un smejas par dzīvi kā tādu? Kuras vēl bez nodoma sprauž</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Imanta Kalniņa dziesmas, kuras zinām no galvas un allaž <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedam</WORD> līdzi. Nabadzīgās Romas prostitūtas Kabīrijas liktenis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kas mēs esam, bet vēlāk arī tur cilvēki gribēja, lai <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedam</WORD> latgaliski. — Kādu iedomājāties savu turpmāko darbību</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Canadean datiem Latvija ir vienā no pirmajām vietām Eiropā. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Dziedam</WORD> par alu, bet dzeram šņabi. Sen pierādīts, ka alus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dipartamenta, nav nekādas programmas... Mēs kopīgi <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedam</WORD> dziesmu svētkos, pilsēta apmaksā mums kordiriģentus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nav neko ienesuši savu, tikai nokopējuši to, kā mēs <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedam</WORD>. Tikai piedziedājumā viens no puišiem ieviesis anglisko</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. com. Ja neesat starp tiem, kuri dzirdējuši Sjūzenu <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedam</WORD>, šova ieraksta video no sirds iesaku noskatīties. Pirms</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>droši apgalvot, ka žūrija šo sievieti bija dzirdējusi <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedam</WORD> un vērtējusi jau iepriekš – pirms uzstāšanās TV notiek</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kā bilde? – Mēģinājumi ir, taču lielākoties mēs <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedam</WORD> savu repertuāru. Man tikai ar Olgu [ Rajecku ] jānodzied</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>neparasti. Kā jau solīts, to ievadīja izstādes Ne tikai <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedam</WORD> svinīga atklāšana un korista, mūzikas pedagoga Aleksandra</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dzimšanas dienās vajag tikai vienam sākt — visi velk līdzi. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Dziedam</WORD> Raimonda Paula dziesmas. Ļoti patīk. Tramvaja vadītāja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>balti sarkans dūmi lien mani glāstīt caur asaru upēm mēs <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedam</WORD> par visu no jauna mēs izdzīvojam un atkal vienkārši vārdi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>solokoncerta pienāca klāt un teica: " Jūs tā kā vienā zvanā <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">dziedat</WORD>! " Gribētos, lai šī sadarbība arī turpinātos, "</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>redz mani no malas. Jo gadās taču, ka pašam šķiet, ka <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">dziedi</WORD> kā lakstīgala, bet citi aizspiež ausis. Vai otrādi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Pamēģini pats sacerēt aplīgošanas dziesmas – ko redzi, to <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">dziedi</WORD> – par mašīnu, ceļiem, minerālūdeni un Dižķibeli</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gribētu tevi aicināt uz pasākumu, bet ko tad tu īsti <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">dziedi</WORD>?! Tagad jau zvana un saka – klausies, mēs tevi gribētu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>standartiem pagūtu pārbūvēt piena māju. Tas bijis jādara – <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">dziedi</WORD> vai raudi, jo vakuumsūknis novietnē, kalpojot no kolhoza</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>apklust. Saiva. Nu? Ko tu apklusi? Dita. Jā, jā – – <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">dziedi</WORD> vēl! Jolanta. Dziediet pašas! Meitenes sāk dziedāt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ķiršu kauliņi, vārdus kā bruģis pret seju, bet, kad tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">dziedi</WORD> vai smejies, es klusēju, klusēju, klusēju. Tev kabatā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>odziņām. Laikam bābuška bija noadījusi. Es viņam saku — <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">dziedi</WORD>, lija, nekautrējies, tev tik skaista balss. Un viņš</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Rīgā notiks folkloras kopu dziedātāju konkursa “ Dziesmu <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedu</WORD>, kāda bija 2009 ” fināls, uz kuru dosies dziedātāji</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pašu dziļāko šīs mūzikas būtību, teikdams: " Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedu</WORD> par dzīvi. " Klips Dzelzs vilkam beidzot trešais klips</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ja proti padziedāt latgaliski, tad tiec kādā topā. Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedu</WORD> latgaliski no septiņpadsmit gadu vecuma, un man tas nav</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nedēļā Rēzeknes rajona padomē notika konkurss “ Dziesmu <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedu</WORD>, kāda bija ”. Tautasdziesmas latgaliešu valodā izlocīja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kad biju sīks, mamma mani aizveda uz Dārziņa skolu. Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedu</WORD> jau no divu gadu vecuma! Jā, sākumā mocījos — man</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ir tāda, ka varētu taisīt koncertus, kuros es ne tikai <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedu</WORD> un uzstājos kopā ar savām dejotājām, bet arī kā dīdžejs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kā sev. Viņa ir mierīga kā bruņurupucis. " Vienmēr <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedu</WORD> vienādi, lai kur arī uzstājos - prezidenta vai zvejnieku</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>savā kabīnē plātu muti. Varbūt viņi arī dzird, kā <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedu</WORD>, stāsta Saulcerīte Līne, 4. tramvaja maršruta Imanta</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Vismīļākā dziesma man ir Pūt, vējiņi! Es esmu alts, <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedu</WORD> korī Fēnikss. Man balss labi skan! Dziedātāji esam</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Tramvaja vadītāja kabīnē man parasti skan Latvijas radio 2. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Dziedu</WORD> līdzi visas dziesmas. Domāju, ka tramvaja vagonā cilvēki</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dziesmas. Domāju, ka tramvaja vagonā cilvēki dzird, kā es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedu</WORD>. Foto — Kristaps Kalns, Diena. Aivars Aksenoks, Rīgas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jāņuzālēm beigās nāku no Vanagu mājām un dūšīgi <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedu</WORD>, cik balss vēl ļauj, bet pēc izrādes vienumēr aiznesu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>neesmu plašums * * * es esmu tik nepateikta vai smejos vai <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedu</WORD> vai kā vienmēr manī dun vārdi pār lūpām kas nepārkāpj</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nosalsi, es viņai saku. Radio rēc uz visskaļāko, un es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedu</WORD> Rotai līdzi — " aijā, manu vieglu prātu, jauns apņēmu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mēs bijām jocīgie citādie. Tomēr viņi mums skaisti <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> fado. Briseles ierēdņiem mēs esam jocīgie, citādie</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Kaspars Eglītis iesvētīja pagasta karogu. Klātesošajiem <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> varenais bass un pedagogs, Madlienas Mūzikas skolas absolvents</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>varēja dzirdēt pat divas reizes, jo pēc pusnakts Daksis <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> vēlreiz, pēc meiteņu lūguma. Video no koncerta. Imants</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>koncerta sākumu visi kolektīvi bija zālē un cits citam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> līdzi. Kopumā sadziedāšanas reizē piedalījās 14 kolektīvi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>operā Rīgā 17. novembrī. Koncertā ansambļa dalībnieki <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> Liepājas komponista Andra Eniņa dziesmu " Lūgums mātei</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mūsdienīgās slavēšanas dziesmas nepieņems, taču visi tā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD>! ” priecājas nometnes vadītāja, evaņģēliste Agrita</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>un montējām. Pasniedzējs bija ģeniāls — lekcijās <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> un dejoja, " Māra ar tādu pašu sajūsmu atceras kā studenti</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vienlaikus dejojot. Pēc tam kopā ar kolēģiem džeza mūziķiem <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> bijusī alsundzniece Jolanta Gulbe: „ Mazliet dīvaini</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Zača leigū ”, kā arī klausīties Līgo dziesmas, ko <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> folkloras kopa “ Rūta ” no Rēzeknes. Šajā vakarā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vidusskolas lauku kapela “ Jampad - racis ”, romances <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> viļāniete Olga Jermakova. Jāpiebilst, ka arī šo kārtējo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vienu poļu skaņdarbu. Skatītājiem ļoti patika. Viņi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> mums līdzi. Jāpiebilst, ka žūrija bija kompetenta.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>piedalījās Gaigalavas kultūras nama jauktajā korī un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> vietējā ansamblī. Ir uzcelta māja, izaudzināti un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Viestura ielā. Te katrā ielu krustojumā dancoja, sportoja, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> un muzicēja. Pie frizētavas « Kleopatra » dejoja vēderdejotājas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>valodu, darināja dažādus mākslas darbiņus, skanīgi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD>, jautrojās spraigās ūdens atrakcijās un pārbaudīja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Kalēju piedalījās konkursā « Dziedi ar... ». Meitenes <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> kopā ar skolotājām. Pasākuma ierakstu rādīja TV raidījumā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>paradīzes ābolīšus. Tad viņi visi trīs pie eglītes <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> un pirms svētku vakariņām devās braucienā ar kamanām</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sastapšanās ar Ievu Paršu mums bija vienā koncertā, kurā Ieva <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> laikmetīgo mūziku, dažādus pirmatskaņojumus. Jutām</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ilgu laiku bija mūsu orķestra flautu koncertmeistare, Ieva <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> Operas korī. 21. decembra koncerts pagaidām ir unikāls</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>simti tūkstošu latviešu bēgļu joprojām trimdā lepni <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> savu himnu, lai kurā pasaules valstī viņi atrastos.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vēstnieka ASV kundzes konsultāciju uzņēmums. Lauris Reiniks <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> prezidenta pasākumā un par to naudu saņēma Tukuma rajonā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Agitas Ikaunieces, Jāņa Zirņa un Imanta Kokara – vadībā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> Rīgas jauniešu kori. Baudīt tautas mūziku bija piesēduši</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Pirmkārt, tad, kad mēs jau bijām kvartets, bez mums <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> arī basģitārists, ģitārists, dziedāja arī Boriss</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kvartets, bez mums dziedāja arī basģitārists, ģitārists, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> arī Boriss. Mēs bijām izvirzīti priekšplānā, lai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kopā ar Anniju, Jāzepa Vītola sievu un viņas māsu Mildu <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> Vītola korī, no tā laika sākās mūsu draudzība ar</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gadu, kad televīzijā viņu pirmoreiz ieraudzīju. Viņa <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> savu slaveno dziesmu Mademoiselle Chante Le Blues, un,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>skaists un talantīgs – darba ballītēs spēlēja ģitāru un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> kā eņģelis. Viņā klausoties, gandrīz ģību aiz laimes</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kāpnēm uz leju, un katrs kaut ko savā valodā aiz laimes <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD>. Viņi bija pabijuši tur, augšā... Tādos brīžos</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>to atskaņo. " Vaicāta, kāda bija tā Kristīne, kas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> iepriekšējā solokoncertā, un kāda ir tā Kristīne</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>saprastu – šī ir īstā Ella, nevis tā, kura vakar <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> kādā korporatīvā ballītē! – Domāju, ka lēnām</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>rakstus izvija vietējie, Trikātas un Ainažu dejotāji, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> folkloras kopa Rubas budēlīši, kas savā ziņā bija</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Māra Ieleja, spēlēja Limbažu mūzikas skolas pedagogi un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> soliste Ginta Lubiņa. Limbažu kultūras nama kapela Labi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tikai skultietes Ingas Lietiņas eksotiskajiem gaiļiem, kuri <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> bez mitas, tā piesaistot uzmanību arī dažādu šķirņu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>apņēmīgi un itin sparīgi kopā ar skolotāju Gundegu Vasiļjevu <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD>, cik priecīgi viņi iet uz skolu. Vienu no šīs vasaras</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>miermīlīgi pavadīja vakaru pie savām bildēm — ēda, dzēra, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD>, dejoja. Tā vairākus gadus: kā jauns skatlogs, tā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pelnīta, jo meitenes patiešām pamatīgi strādājušas un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> ar sirdi un dvēseli. ” Meitenes nolēma, ka arī turpmāk</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>netika, tad šogad koncertā varēja piedalīties un arī labi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> visi, kuri pieteicās. Muzikantiem un pašiem dziedātājiem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Kluso ūdeņu ” laureāte. Duetā ar Normundu Jakušonoku <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> pagājušā gada Aizkraukles konkursa uzvarētāja Zane Šuriņa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kremeratiešiem vācu diriģenta Voldemāra Nelsona vadībā nevis <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> tradicionālajā nozīmē, bet piešķīra dzīvo intonāciju</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>daļa no Latvijas, jo vadīja atklāšanas ceremoniju un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> kopā ar populārās grupas Cosmos puišiem. Dziedātāja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>" mincītis " Singers. Ja koncerta laikā publika līdzi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> negribīgi, viss mainījās, kad sāka skanēt Kiss lielākie</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>galvas zināja gan vecās, gan jaunās dziesmas un čakli <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> tām līdzi, šķiet, ar to pārsteidzot pat Česteru.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>saimniekam pie kājas. Ja dēls spēlēja ermoņikas, sunītis <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> līdzi. Tādus draugus Marija savā mūžā nebija redzējusi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Viņš bija noslēpis savu adīkli bikšu kabatā un tikai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> un dziedāja. Skandināviem krita ciet acis, dažs pa brīdim</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>noslēpis savu adīkli bikšu kabatā un tikai dziedāja un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD>. Skandināviem krita ciet acis, dažs pa brīdim satrūkās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viņa to monotoni un ar pieaugošu spēku un izteiksmību <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> nekad iepriekš nedzirdētā melodijā. Kaut kur tepat līdzās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>priekšu neredzamu lidmašīnu. Miegaini un monotoni birztalā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> dzeltenā stērste. Mežā viņpus ceļa zvanīja dzeguze</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dziesmiņu. Ompa, jau guļot katrs savā gultā, mazdēlam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> apsveikumu. Gustavs stāvēja starp gultām un klausījās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>miskastmaisā lasīja no papīrgroza izmētātās drazas un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> L. R. dziesmu. Beigās viņa sāka raudāt, jo šādi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>keramiķes Ingeborgas personālizstādes atklāšanā, kur Baņuta <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD>. Ingeborgai kāda paziņa bija ieteikusi Baņutu mājas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>braukāja pa mežiem, caur pamestiem senlaiku ciemiem un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> — viena sāka, otra turpināja un tad abas kopā. Nākamvasar</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gleznoja, vizinājās ar dažādiem riteņu mehānismiem un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> savā nodabā. Šajās dienās norisinājās arī modernās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>atceries taču! Ģertrūde (pēkšņi atcerējusies). To man <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> — viņš! Viņš man to dziedāja! Jasmīne. To nē</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>atcerējusies). To man dziedāja — viņš! Viņš man to <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD>! Jasmīne. To nē. To es negribēju. Ģertrūde. Atbildi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tupēja tur, pie melnā grēka kājām, lai gan pasaulei <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> ko citu. Piektdiena — lai kāds pasaka, cik gara ir diena</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>darbā, pārliecināta, ka viņu neviens nevēro, atraisīti <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD>. Saulei rietot, ezera ūdeņu zeltītā gaisma lēnām</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>stipro dzērienu, kaimiņš viņpus ielai brīžam sirsnīgi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD>, es reizēm dziedāju viņam līdzi. Nekā jau vairāk</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>plintes slējās virs viņu kumpajām mugurām, viņi kaut ko <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> aizsmakušās balsīs, es īsti vārdus nesaklausīju,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kapsētā ieskanējās sulīga, pazema balss. Adalberts <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD>: " Es pacelšu savas acis uz kalniem: no kurienes nāk</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>cigārus un saldumu miroņgalvu. Krietni iereibušas, viņas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD>, dejoja un saldināja dzīvi. " Rozes, rooozes tikai īsu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mūzika nepārprotami bija tapusi saldajos astoņdesmitajos, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD>: " Es atdotu visas savas rītdienas par vienu vienīgu vakardienu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>un vasara, viņa bija viena cilvēka teātris. Viņa man <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> un spēlēja, un lasīja priekšā, un stāstīja stāstus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dejoja likteņa dieve kopā ar pievilināto Laika veci, kurš <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD>. Šī dziedāšana izklausījās pēc skaļas skrapstēšanas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>būtu redzējis. Ganiņi skatījās uz Līst karaspēku un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD>: Karavīri cīņā iet, gribētos tiem blakus skriet!</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tik tuvu māsiņai. Bimbis peldēja, skrēja, lēca un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD>. Jo ezera ūdens kliedējās, kā māsas sviedri; meži</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Viņš gāja pa ielu, un vecmāmiņas trīcošās balsīs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD>: — Izvirtības perēklis iet! Pliko bilžu nelietis!</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>savā operetiski izteiksmīgajā tenorā pie čekas mājas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> " Suļiko ". Tas bija sen. Nu ja. Kā pie Taviem vārtiem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>smēķējuši vieglu zāli vai dzēruši šampanieti. Viņi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> līdzi uzreiz, smiltīm piebirušām uzacīm, par kaut</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dzidro čaumalu un izplūda pār pagalmu kā olas dzeltenums, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> putni. Saule nogāja loku no piejūras mežiem līdz akai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>cietas, dūmotas zivteles. Bet mākonī grima cīrulis un tik <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD>, un dziedāja. Ieva pēkšņi nesaprata, kāpēc cilvēkiem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>zivteles. Bet mākonī grima cīrulis un tik dziedāja, un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD>. Ieva pēkšņi nesaprata, kāpēc cilvēkiem svētku reizēs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>izstaro pilsētas nomales ziedošos dārzus. Tagad lakstīgala <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> citādi — vienmēr tikai kā garāmskrejot. Ilze nodomāja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>aizdomājās Daniela. - Circeņi... Kas tie bija? - Tie, kas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> aizkrāsnē. Lauku mājās. Esi taču lasījusi. Viņi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>.. Pat skolotāja pēkšņi pavērsās pret viņu. Viņa <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> vēl, un lija atkārtoja. Arvien sarežģītākas melodijas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>lampas, tādas aukstas, sīcošas, bet tad, kad viņš <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD>, gaisma likās silta, jūs mani saprotat? Es mazliet tēju</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>galā, kur virs ezera tie roņi, pakāpās uz margām un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD>. Tik skaisti, brīvi. Es pēc tam jautāju, kas tā par</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kā ar ūdeni aplieta. Vai tas ir mans klusais lija, kurš <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> kā eņģelis? Nevar atlikt, nodomāju. Kaut kas jādara</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, bija labi dzirdama dīķa cilvēka dziedāšana. Viņš <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> ļoti zemā basā, lēni, it kā raudot un smejoties vienlaikus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Kāpēc viņam jānāk? Visu laiku viņš lika mūs mierā. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Dziedāja</WORD> savā nodabā. Oto, varbūt viņam salst? Re, dārzs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pašiznīcībai. Dzirdi, par ko viņš dzied? Cilvēks no dīķa <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> savu pēdējo dziesmu. – Jā, dzirdu... – Dzirdi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>puisim uzsmaida, bet rokas atstāj brīvas, " viņš sevī <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> un, tukšo apelsīnu sulas bundžiņu zvalstīdams, dancoja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>zināja šīs savulaik pasauli satricinātajās dziesmiņas, ko <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> viņas tēvs jaunībā. – Kā tevi sauc? – skaļumā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>augstumos... – kaut arī piedzēries kā cūka, viņš <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedāja</WORD> lieliskā, skaisti zemā basbaritonā. Tā sulīgi, vienā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gan tekstu. Savulaik ar akadēmisko kori " Latvija " esmu <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedājis</WORD> arī Mocarta " Rekviēmu ", izpildījis klasiskās garīgās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pozitīvi. " Pirms dažiem gadiem Lieldienās šīs upes krastā <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedāju</WORD> ar " Nāburgiem " un visiem ļoti patika. Tā diena man</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ar dziedāšanas skolotāju attiecības bija ļoti labas. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Dziedāju</WORD> korī, vēl vairāk - tā kā zēnu, kas varētu dziedāt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>manu restorānu karjeru ir piepildījušās. Sākumā es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedāju</WORD> „ Rusē ”, bija tāds restorāns Ķengaragā, Rīgā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>un saka: « Kad viņa pirmoreiz bija Latvijā, es viņai <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedāju</WORD> [ āfterpārtijā ] naktsklubā Mirāža. „ Piesakoties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, kāds varētu būt un izskatīties mans dārzs. Tobrīd <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedāju</WORD> kamerkorī Ave sol, dienā notika pat desmit mēģinājumi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gājiens, ka iepriekšējā solokoncerta pirmajā daļā <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedāju</WORD> tikai franču kamermūziku un pēc tam momentā pārlēcu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vaļaspriekiem sarunu biedre galvenokārt runā pagātnes formā: " <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Dziedāju</WORD> šejienes korī, piedalījos līnijdejās. Mans hobijs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, un es pat pieteicos vēstniecības ansamblī. Pirms tam <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedāju</WORD> kamerkorī Vecrīgā. Kamēr dzīvoju Norvēģijā, kopā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>saglabādams možu garu. Vakaros virtuvē māte raudāja, bet es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedāju</WORD> tēvam dziesmiņu par rozīti, lai viņš nedzirdētu šņukstus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>piemeklēja, satiekot šo notikumu pārējos varoņus; es skaļi <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedāju</WORD> līdzi radio, kas skanēja; veltīju klusas un riebīgas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>– Rūgtās dziesmās es izkliedzu sirdi. ČAKS. Un es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedāju</WORD> dziesmu par to meiteni naivo, Kaļķu bālo un tievo kā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>laivu Savu maigo un bērnišķo klēpi. KLAIDONIS. Un es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedāju</WORD> dziesmu par to meiteni sīko, Kura tagad kā jaunava melnā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kaimiņš viņpus ielai brīžam sirsnīgi dziedāja, es reizēm <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedāju</WORD> viņam līdzi. Nekā jau vairāk nevajadzēja, nekādi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jo zinājuši, ka tie paies jautri un priecīgi. " Mēs <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedājām</WORD> dziesmu par kumeliņu, kas pazuda miglā. Dziesmu nebija</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dziedošo ģimeņu " Spietu ", tad pēdējo reizi visas kopā <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedājām</WORD> pirms aptuveni pieciem gadiem, " rēķina Lāsma Paleja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>" Tas nebija kā koncerts, bet saviesīgs vakars, kurā <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedājām</WORD>, dejojām un parunājāmies. Bija ļoti omulīgi, " atmiņās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>citiem laureātiem uzstājāmies Karaliskajā parkā. Mēs <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedājām</WORD>, bet pāvi glaudās gar kājām un, blakus nostājušies</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Žēlsirdības mājā, labiekārtotās istabiņās. Vakaros <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedājām</WORD>, domājām. Visi bija aizvesti izdancoties uz klubu. Varšavā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>latviešu kopienā mēs pienācīgi atzīmējām 18. novembri, <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedājām</WORD> " Dievs, svētī Latviju! ", kopā ar baltiešiem svinējām</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, un mēs, vēl seši pa etapu pārsūtāmie latvieši, <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedājām</WORD> līdzi. " " Saulei līdzi aiziet, tumsā grimt un gaismā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>rokās, ka virs galvas lidoja helikopteri ar kamerām un mēs <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedājām</WORD> arī dziesmas. Bija termosi un maizītes, un pacilāta</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>bija pat diezgan veiksmīgi un ļoti žēl, ka mēs viņas <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedājām</WORD> tik maz. Bet viena lieta gan jums ar „ Abbu ” ir kopīga</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vidē es esmu audzis - svētdienās visi gājām uz baznīcu, <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedājām</WORD> korī... Mēs, bērni, bijām aizņemti un nebija laika</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>otru. Visur ar jautru smiešanos un joku dzīšanu, skaļi <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedājām</WORD> jestras dziesmas. Taču tad, kad mēs iebrāzāmies Tavā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>– Dzer, buoba, nabādoj, puordzeivuosim vysu! – mēs <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedājām</WORD> pret rītu. Vienīgie vārdi, ko šajā Viņa dzīvnieku</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tas, ka jūs šeit uz skatuves stāvējāt, dejojāt un <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">dziedājāt</WORD>! Tas, kas notika — tā ir bērnu dvēseles elpa, dvēseles</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>grāmatas un “ Latvijas Talants ” Raivis Bružis, kurš <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedās</WORD> dziesmas ar L. Andersones tekstiem. Nākamais Dzejas dienu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vienkārši rezumē Ingus. Rīt Rendas baznīcā iesvētāmie <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedās</WORD> vairākas nometnē apgūtās dziesmas un rādīs etīdi,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>solistiem, un tie neizpaliks arī sestdienas koncertā. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Dziedās</WORD> Intars Busulis, ar kuru R. Ašmanim sen izveidojusies laba</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>24. un 25. februārī. Diriģenta Andra Veismaņa vadībā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedās</WORD> Sonora Vaice, Kristofers Einslijs, Evija Martinsone, Antra</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, kā arī 1.03.) diriģenta Ģintara Rinkeviča vadībā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedās</WORD> Natālija Krēsliņa, Samsons Izjumovs, Olga Sergejeva</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>labs koncerts nesanāk. Kad tu esi izlādējies, tad labāk <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedās</WORD>. ” Es Olgai saku - nē, ar mani tas nesanāks. Piedāvā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>" pasmaida operdziedātāja. Šovakar Kristīne Gailīte <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedās</WORD> duetā ar Sergeju Jēgeru koncertā Duetā ar kontrtenoru</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>iepriekšējā solokoncertā, un kāda ir tā Kristīne, kas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedās</WORD> rīt, operdziedone ietur nelielu pauzi un atteic, ka pagājis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nolēmām, ka mums jātiek lielajā dziesmu svētku korī, kurš <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedās</WORD> noslēguma koncertā Mežaparkā. Žūrija nolēma, ka</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kariem ” IX Latvijas skolu jaunatnes dziesmu un deju svētkos <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedās</WORD> vēl pieci Aizkraukles rajona 5. — 9. klases kori: Neretas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dziedāt visus Anda Burve Sabiedriskajās vietās piektdien to <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedās</WORD> profesiju pārstāvji, kuri parasti darba laikā to nedara</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Raimonda Paula dziesmām. Drosmīgākie pasažieri varbūt <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedās</WORD> viņai līdzi. Līdzīgi pārsteidzoši notikumi, kuros</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Ivars Krauklis, kluba Pulkvedim neviens neraksta bārmenis, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedās</WORD> aiz bāra letes: Bāros parasti skan CD, bet beidzot būs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mūža garumā? Saulcerīte Līne, tramvaja vadītāja, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedās</WORD> tramvajā Vismīļākā dziesma man ir Pūt, vējiņi!</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Kristaps Kalns, Diena. Aivars Aksenoks, Rīgas mērs, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedās</WORD> runu krastmalā: Man ir gandarījums būt līksmojošu rīdzinieku</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Dubrovska, Emīla Gustava šokolādes veikala vadītāja, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedās</WORD> kafejnīcā aiz letes: Stāvot aiz letes, man bieži ir</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>priekšnesums. Fanija izdomāja, ka būs Dārza Laumiņa un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedās</WORD> pusaudžu elka — L. R. speciāli viņai sarakstītu dziesmu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>apstāvētāji runās psalmus pie viņas zārka. Varbūt viņi pat <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedās</WORD>, Adalbert, ko? " Helēna pārmaiņus raudāja un smējās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nonivelēta līdz zooloģisko dvesienu līmenītim. Dziesmiņas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">dziedās</WORD> ar na - na - na, o - la - la, labsajūtu izteiks ar gari</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>cits. Manā ģimenē nekad nebija — nu mēs, bērniņi, <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedāsim</WORD> lībiešu dziesmu. Tas nāca itin kā pats no sevis. Varbūt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>festivāla laikā pie mums ieradīsies viesu grupas un kopā arī <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedāsim</WORD>. Tādēļ šīgada Līgosvētkos « Vecsaulei » būs atelpa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>biezēja par tumsu, gaiss bija auksts un cirta rīklē salnu. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Dziedāsim</WORD> trīssimtžēlīgo, lai Tas Kungs mūs sargā, kādreiz</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vībotņu melnie lanckari. Dzeltenā zāle. Dzeltenā zāle. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Dziedāsim</WORD> trīssimtžēlīgo, vectēv. Migla kā atdzisis rūgušpiens</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>izspiedās uz pieres no saspringtās iekšējās dzīves. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Dziedāsim</WORD> trīssimtžēlīgo? Lai notiek. Mani sauc Sintija, viņu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tajā iekost. Kā sāp zobi, kad iekodies salušā ābolā! <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Dziedāsim</WORD> trīssimtžēlīgo! Dzeltena zāle. Kā ļaudis māk izmukt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vēderu un nespēj tūlīt atbildēt. Mani sauc Sintija. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Dziedāsim</WORD> trīssimtžēlīgo, saka vectēvs. Es nevaru, viņa kliedz</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ātrāk, mūzika pieņemas skaļumā, trīssimtžēlīgo <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedāsim</WORD>, trīssimtžēlīgo bez vārdiem, kliedz vectēvs un šausmīgi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>bez gala un malas, jo visam apkārt biezs miglas ietvars. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Dziedāsim</WORD> trīssimtžēlīgo, saka vectēvs un atliec muguru. Mīlestības</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jau biju samēģinājusi, tā ka nekādu problēmu. Vēl <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedāšu</WORD> arī [ Opus Pro ] dziesmu Tu un es... Kāpēc tu smaidi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>un viņi joprojām grib to dzirdēt. No jaunajiem gabaliem <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedāšu</WORD> Dziesmu pustumsā, vēl – Dženisas Džoplinas dziesmu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>darīšu?... To pašu, ko citi! Dedzināšu ugunskuru, <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">dziedāšu</WORD>, mielošos, vīšu vainagus... Jā, darbošos, ziniet</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
	</SENTENCES>
</CONTENT>