<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<CONTENT>
	<CATEGORIES>
		<CATEGORY id="cFFFF00">Agenss</CATEGORY>
		<CATEGORY id="c00FF00">Vieta</CATEGORY>
		<CATEGORY id="cFF00FF">Pacienss</CATEGORY>
		<CATEGORY id="cFF0000">Tēma</CATEGORY>
		<CATEGORY id="c00FFFF">Pazīme</CATEGORY>
		<CATEGORY id="cC00000">Laiks?</CATEGORY>
		<CATEGORY id="c00C000">Eksperienss</CATEGORY>
		<CATEGORY id="cC0C000"></CATEGORY>
		<CATEGORY id="c0000FF">Joma</CATEGORY>
		<CATEGORY id="c099C79">Eksperienss!</CATEGORY>
		<CATEGORY id="c8C1476">Beneficienss</CATEGORY>
	</CATEGORIES>
	<SENTENCE_CATEGORIES>
		<SENTENCE_CATEGORY id="s00FF00">Analītiska</SENTENCE_CATEGORY>
		<SENTENCE_CATEGORY id="sFFFF00">Saitiņa</SENTENCE_CATEGORY>
		<SENTENCE_CATEGORY id="sFF00FF">Neatrasties</SENTENCE_CATEGORY>
		<SENTENCE_CATEGORY id="sFF0000">Neeksistēt</SENTENCE_CATEGORY>
		<SENTENCE_CATEGORY id="s00FFFF">Nepiederēt</SENTENCE_CATEGORY>
	</SENTENCE_CATEGORIES>
	<SENTENCES>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Bet nekādu būtisku domstarpību mums <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. – Kā tu tagad jūties, kad paveikts tik</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Man <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> laika skatīties, kā viņi strādā – bija jābrauc atpakaļ</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Tiesa, pirmajā mirklī H&amp;amp;amp;amp;M tik kategorisks <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>, sakot, ka Mosa piezvanījusi, atvainojusies</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dziedājām dziesmu par kumeliņu, kas pazuda miglā. Dziesmu <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> grūti mācīties.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Nekas grūts jau <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. Mājās visu izdomāju, atlika tikai nobalsot,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Mēs kad sākām spēlēt, sporta halles vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. Trenējāmies sporta skolas zālē, kas bija</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Arī tūrisma pilsētā Kuldīgā Līgo vakarā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> gandrīz neviena cilvēka; kafejnīcas, tāpat kā veikali,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Martā jaka vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> gatava, tāpēc nolēmām no Santas pakalpojumiem atteikties. Īpašniece</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ar kādiem senkapiem, par kuru atrašanās vietu vēl nesen <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> drošu ziņu. Reģistrēs zemesgrāmatā Grīnberģu senkapi atrodas pie Zvirgzdu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jo piedzima bērniņš un viņam sākumā pat savas istabas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. Otru dzīvokli pirkām, vairāk domājot par bērniem —</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>lai gan arī šajā dienā puteņoja, un ceļš <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> gluži ideāls. Bet paldies ziemai par to pašu.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Tam būs jāuzņemas vairākas funkcijas, kādu <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> agrākajam Cilvēktiesību birojam. Tas būs nopietns paplašināšanās darbs,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Kopumā ņemot, svētkiem <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> ne vainas, jo plašajā aktivitāšu klāstā katrs varēja atrast</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>par latgaliski raidošas stacijas izveidi lidinājās gaisā. Vēl jau <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> skaidrības ne par formu, ne saturu, bet Valdis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gan «Deutche Welle», taču pieredzes biznesā gan <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. Nu, kad jau rit otrais darba gads,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Janvārī, kaut ārā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> auksts, dzīvokļos radiatori bija tik tikko silti, bet</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vāciešu pirmo ierašanos Baltijas piekrastē, Baltijas pamatiedzīvotājos pret viņiem <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> ne draudzības, ne simpātiju; naids un cīņa turpinājās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>1917. gada sākumā tā vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> tik izteikta - pēc Februāra revolūcijas visi latviešu politiskie spēki</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Tā parādīja, ka latviešu leģions <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nekāds kliedzošs ārkārtējs gadījums tālaika situācijā, kā to centās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>un stiklam paredzēto tvertņu nebūs privātmāju rajonos. «Tāds <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> projekta mērķis, » skaidro « Zemgales EKO» juriste</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Uvis Helmanis, gan vairāki viesspēlētāji. Tomēr šoreiz tituliem <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nozīmes, un laukumā viennozīmīgi valdīja zemgalieši.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Audzinātāja atzīst: «Meitai noteikti <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> viegli. Arī man allaž vajadzēja domāt, kā klase</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>10%. Tādējādi ir pamats uzskatīt, ka pārējie 90% <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> sevišķi konsekventi savas pagāniskās ticības piekritēji. Vairums pētnieku sliecas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Es trenējos jau trīspadsmit gadu, taču mans mērķis <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> iegūt melno jostu.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Tas bija manāms arī trasē. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Nebija</WORD> šaubu par līderi, dobelnieku Jāni Girgensonu, kurš Latvijā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pieredzi tik vērienīga sarīkojuma organizēšanā. Skrējiens noritēja plūstoši, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nekādas drūzmas. Vecsaules pagasta skolēnu starts sākās pulksten 8</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ieradušies Bauskas rajona tūrisma uzņēmēji un nozares amatpersonas. Sanākušo <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> daudz.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Atsaucās tikai viena persona, kura pēc norādītajiem datiem <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> identificējama. Latgales apgabaltiesa otrdien 1955. gadā dzimušo Raisu Kirillovu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>toreiz bija šausmīgi drūmi laiki, bet nebija idilles, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nekādas leiputrijas. Vai Latvijas teritorijā leiputrija vispār kaut kad</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tika saņemta ASV Valsts departamenta atļauja. Iepriekšējā pārstāvniecības ēkā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> iespējams izvietot papildu darba vietas, kā arī ēkas konsulārajā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ka abi cietušie rupji pārkāpuši noteikumus. « Laupīšana <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> pēkšņa. Tā bija rūpīgi gatavota, » norādīja Ķuzis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>iespējams, dzīvo otra meita, bet arī tur neviena <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>, informēja Krasnogolovs. « Esam identificējuši skolu, kurā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>cieta sakāvi, jo sadumpojās kreisi noskaņotie senatori, kas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> apmierināti ar Itālijas spēku klātbūtni Afganistānā un ASV gaisa spēku</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>taču Latvija to nesteidzās piemērot, jo līdz šim ceļi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> pietiekami labā stāvoklī. Patlaban valsts galveno ceļu tehniskais stāvoklis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nu, viņas nesabruka pašas, tās tika iznīcinātas) <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> zināms, kur, piemēram, ies strādāt fiziķi.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tīkla izbūvi, « Lattelecom » Interaktīvās TV lietotājiem vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> pieejami augstās izšķirtspējas (high definition – HD) kanāli</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>30% zivju pārstrādes uzņēmumu, kam patiesībā ES pārdošanas tirgus <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> vajadzīgs, bet prasības bija jāpilda. Zvejniekiem tas radīja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>parādos. Bet izdevumu palielināšanu, starp kuriem algas nebūt <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> vienīgā pozīcija, bezatbildīgi turpināja citi trekno gadu premjeri —</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Sēru dienā pilsētā tika īstenota vērienīga drošības operācija, kādas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> pirms gada. Lielākā daļa Ziemeļosetijas pilsētas Beslanas iedzīvotāju ceturtdien</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Krievija šobrīd jūt pret Rietumiem tādu paranoisku naidu, kāda <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> pat savulaik Padomju Savienībai, - šādu viedokli Lietuvas televīzijas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Ārsts teica, ka nekā nopietna nav, taču pašsajūta <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nekāda labā. Vārdu sakot, kolēģe panāca, ka</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pārliecināta, ka to darīšu. Vecāki par to gan <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> sajūsmā, jo tomēr esmu meitene. Bet tagad pati</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pēdējo dienu pravieti. Ilgi Smitam un viņa līdzgaitniekiem miera <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>, jo vietējie mormoņus vienkārši padzinuši. Tālāk sekojis ceļš</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>komentēšanā un izstrādē, taču jautājums par nomas maksu pat <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> diskusijas objekts – " RD uzreiz pateica, ka pacels</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mani sāka mocīt sirdsapziņas pārmetumi, jo vīra krāpšana tomēr <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> mans ierastais dzīves stils. Bija arī ļoti žēl "</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>„ uzpariktēm ” varēšu noturēties virs ūdens. Taču bažām <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> pamata - veste un dēlis labi noturēja virs ūdens.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>manāmā alkohola reibumā ar grūtībām pārvietojās vairāki cilvēki, kuri <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> spējīgi atbildēt uz Neatkarīgās uzdotajiem jautājumiem. Par šīs vietas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nekavējoties nepieciešama speciālista palīdzība! Iespējams, jums abiem vienkārši <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> lemts ilgstoši būt kopā. Varbūt viņš tev izdarīja milzīgu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>palūdzu, lai mamma pieskata savu mazdēlu, bet viņai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> laika. Briesmīgi. Pēc tam padomāju, ka manā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>iepazīties ar kādu izskatīgu meiteni. Gluži vienkārši meiteņu gandrīz <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>, ja neskaita bārmenes no Lietuvas, Polijas un ASV</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Ne - e, ja FHM saka, ka meiteņu <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>, tad tiešām nebija. Ziemeļbriežu olimpiskās spēles Nākamajā rītā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>līgumu, esi tikpat kruts kā mēs?! Nekā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> – sūdabrālis tu esi! Ej aiz stūra un nosprāgsti</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>bija kā apmātība – salda un smaga vienlaikus. Vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> laika draudzenēm, viesībām, nekam, vienīgais, kas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viņš arī spēja dot tev vēl ko citu, tev <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> svarīgi to no viņa saņemt. Ir tikai normāli brīdī</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>un izravēt to pavisam nebija iespējams. Un arī vēlēšanās <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. Kritizētāji samierinājās. Komēdijas Par purna tiesu jauniestudējums notiek</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>attīstīju atbildības izjūtu. Bet tā – gaisā – jau <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> mana vienīgā skola. Paralēli neklātienē Filoloģijas fakultātē mācījos krievu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nāca citi skolēni, tā zaudētā paaudze, kurai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> ne veco grāmatu, ne jauno, reforma sekoja reformai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Tam nebija nekāda sakara ar manām laulībām. Tam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> sakara ar viņa laulībām. Es precējos, viņš šķīrās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>biju jau iesniegusi dokumentus. Estrādes nodaļas jau toreiz <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. Ar dziedāšanu vistuvāk saistītas bija kordiriģēšanas un operdziedāšanas katedras</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>standartu apģērbu, apavus, sadzīves tehniku, bet viņiem <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> naudas, par ko šīs preces varētu iegādāties, jo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mūs nepaņēma, jo toreiz nemācējām sevi parādīt. Mums <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> skolotāju. Tas bija viens no iemesliem, bet galvenais</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kā jau visi. Liepājā grūti gāja, jo tur <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> atbilstošas kompānijas, atbilstošu cilvēku, ar kuriem kopā rakt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mīļš. Kad Nora bija koncertturnejās un viņas ilgu laiku <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>, viņa pēc tam kompensēja Romualdam šo laiku - visur</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Kad piedzērās, skandālus nerīkoja. „ Man pat <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> vajadzīga kompānija, lai iedzertu. Dzēru arī viens pats</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nodarbojās ar seksu. Man par to, protams, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> ne jausmas. Nojausma par notiekošo man radās tad,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Ar ko tas beidzās? Viņam gluži vienkārši vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> lomu. “ Mana dzīve bija kļuvusi bezjēdzīga, pilnīgi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Londonu, ilgi nedomājot, devos prom. Valodas zināšanas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nekādas dižās, bet, mācoties koledžā Londonā, izdevās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>iedzīvotājiem uzcelt divas skolas, kaut gan tas it nemaz <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> mans uzdevums. Daudzos ciematos jau bija kaut kādi aizmetņi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>no skatuves atzīsies jūtās savam iecerētajam Edgaram. Varbūt tas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> labākais brīdis sarunai ar Lindu — nupat bija beidzies četras</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ja jūs esat izdarījis lielisku izvēli, šaubas, vai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> iespējama vēl labāka, apmierinātību noēd, ” pārliecināti saka</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>praksē tā bijusi daudzkārt pārbaudīta. Pievērsiet uzmanību: efektivitāte <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> pierādāma ar farmaceitiskajiem medikamentiem ierastajiem standartiem. Lai kuru līdzekli</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>miljoni aklu cilvēku. Lai arī pētījums ir nepilnīgs (<WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> iespējams iegūt datus no Krievijas), tika konstatēts,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ūsiņas, kas sejai piešķīra drīzāk komisku izteiksmi. Hitleram <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> ne tādu īpašību, ne talantu, kas izceltu no</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sastāvā bija spirts, drīkstēja pārdot, un izveicīgam veikalniekam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> grūti sakārtot rēķinus tā, lai ienākumi no spirta pārdošanas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>laikā viņš mēdza uzrakstīt vairāk nekā 500 vēstuļu. Darvins <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> izolēts arī intelektuālā ziņā. Viņa draugi bija vieni no</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nespēja izskaidrot, kas tur kustas. “ Lietai ” <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nedz formas, nedz krāsas, bet, ja viņiem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ka pārdevējiem nebija jāuztraucas par veikalu apgrozījumu, savukārt pircējiem <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> jēgas meklēt „ labākus veikalus ar laipnāku apkalpošanu un plašāku</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>uzdevumiem. Ministri gaida pārsteigumus " Konkrētu lēmumu šonedēļ pieņemt <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> iespējams, bet 2009. gada budžeta projektā visām ministrijām un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>“ Ir tikai daži gadījumi, kad tirgotāju prasības <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> adekvātas un mums pieņemamas, ” skaidro R. Zajacs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gada pirmajā pusē. Lai arī pāreja uz ATP Ernestam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> viegla (vairāki zaudējumi pirmajās kārtās), tomēr sekojošais</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>zālē vēl apmēram četrdesmit minūtes. Tā kā viņiem tāpat <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>, kur likties. Bet „ lielais negribulis ” ņēma</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tautu par Eiropas Kopienas struktūru, jo viņiem šajā jautājumā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> praktiskas pieredzes. " Ja mēs leģitimitātei uzstādām tikai divas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>piedalījies tikai Ķelnes un Rīgas kaujās: " Mums šī <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> labākā spēle. Kaut kas neiznāca, kā bija domāts</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>darbi. " Aktrise teic, ka šogad Latvijas teātros <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> ļoti liela izvēle, taču viņa ir lepna, ka</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>" Krāpnieks ilgāku laiku patiešām slēpās Vācijā, un policijai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> reālu iespēju viņu tur atrast. Arī kolēģi no Gulbenes</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Vanags: – Svarīgākais pavērsiens – ticība Dievam – <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> mana izvēle vai nopelns, bet Dieva dāvana. Tas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kad piekritu kandidēt uz bīskapa amatu. Tas baznīcā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> vienkāršs laiks. Bija vairāki pretendenti, dažādi uzskati,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vēlējos pārbaudīt, kas ir doktordesas sastāvā. Toreiz Latvijā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nevienas sertificētas laboratorijas, kurā es varētu pārbaudīt desas kvalitatīvo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>J. Kuzmins. " Varbūt no mārketinga viedokļa tas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> pareizi, bet mēs kā zirnekļi sēdējām un, ja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sūtījis, ” saka Marika. Viņa atzīst, ka <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> iespēju no Grieķijas sazināties ar augstskolu, jo viesnīcā bijis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vēl plāno veikt. Tas viss, kā līdz šim <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>, ir apkopots, ” saka viņa. D.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Ja arī kādam skulptūra pēc tam nobruka, tā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> liela bēda. Pat ārpus konkurences startējošajiem viesiem no Sanktpēterburgas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tuvu pēc panākumiem un attieksmes salīdzinājumā ar citiem sporta veidiem <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> futbola republika, tomēr spert tik lielu soli uz priekšu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kurā darbs būšot visiem mērniekiem un topogrāfijas speciālistiem. Tāpēc <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nekādas vajadzības pēc privātfirmas iesaistīšanas. VZD vadītāju izplatītajā paziņojumā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>filma, kuru kinoteātrī noskatījos, kaut arī man vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> sešpadsmit gadu. Pirmais un vienīgais dzintara gabals, ko</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>bija labestība, gaišums un mīļums pret cilvēkiem. Tur <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> neviena ļauna tēla. Ja arī kāds parādījās, tad</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>uzturējās septiņus gadus. Pēc kara cenrādis no Maskavas vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> atsūtīts. " Krievi ienāk un brīnās, ka tik</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kā tagad mani audzēkņi, tādu sportisko sasniegumu mums <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. Augām savā nodabā, neviens mums neko īpaši nemācīja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vadība nebija samaksājusi sociālo nodokli. Arī citu darbu atrast <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> tik viegli, tāpēc pamazām pārcēlāmies uz Klintaini. Tas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nekur nevarēja dabūt. “ Citām līgavām pat baltu kleitu <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. Kad gājām skatīt, tās sprieda: jā,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>šajā lietā. Kļūda tiešām bija spriedumā, taču tas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> ne tīšs pārkāpums, ne nolaidība, par ko būtu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>bijuši, kad Saeima nenobalso par kādu kandidātu. Konkurence <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> liela, jo nav viegli atrast piemērotu kandidātu. Savu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ir tas, ka nevienu gadu šajā dienā Meža kapi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> tumši, vienmēr tos pārpludināja sveces " buržuāziskā " karoga</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ka citu oficiālu pienākumu viņai Francijas galvaspilsētā šajā reizē <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> un dziedātāja varēja neapnikdama klejot pa Parīzes ielām un klausīties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ļoti agri zaudējuši savus tēvus. Slavenajam komponistam pat <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> lemts redzēt nevienu no mazbērniem, jo visas trīs viņa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pasaules rekordi netika laboti un pārsvars pār konkurentēm vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> tik liels kā pirms tam. Pārliecinoši gūtās uzvaras bijis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mums pašiem nebija īstas skaidrības... Tieši tāpēc <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nekādas jēgas vilkt paralēles ar abu izlašu iepriekšējiem mačiem 2007.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>neatradu. Ritvars Jansons norāda, ka par remontu nekas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> zināms arī viņa uzturēšanās laikā Krasnojarskā. Toties bijusi jūtama</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>uz pilsētām, kur līdz šim kalpojušajām mēbelēm šaurajos dzīvokļos <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> vietas. Mūsu tautas dizainam atbilst bez naglām un skrūvēm</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dzirdēju ormanīti, tik agri pavasarī šis putns Latvijā vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> novērots. Arī pārvietoties bija viegli, mēness bija tik</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>atšķīrās dažādās Eiropas valstīs. Atsevišķās valstīs šādas institūcijas vispār <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> izveidotas (5. tabula). 5. tabula Konsolidētajiem gada</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kurus apņemtos garantēt PSRS un Francija. Vācija gan <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> gatava tādus līgumus noslēgt. Igaunija noraidīja Lietuvas idejas par</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>senas pagātnes, kaut arī Latvijas teritorijā līdz šim tā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> aktuāla. Latvijā no augļaugu kultūrām visvairāk tiek audzētas ābeles</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>valstis un Skandināvijas valstu eksports bija līdzīgs, un skandināvi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> ieinteresēti importēt Baltijas valstu lauksaimniecības un mežsaimniecības produktus, toties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>" reciprocitātes principa " līguma noslēgšanas ar Angliju tā vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> aktuāla. 1997. gadā iznāca grāmata par Baltijas valstu ekonomikas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>bet arī paši NMV projekta dalībnieki un ekspedīcijas intervētāji <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> brīvi vai distancēti no 90. gados aktuālās nepieciešamības pēc patiesākas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ar pieaugošu ātrumu tika novērota paradība, ka rezonanses zonā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> iespējams paagstināt apgriezienu skaitu, pat būtiski palielinot dzinēja jaudu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>izķeksēju viņu ārā, zini, kas izrādījās? Viņam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> galvas. Tā galva varbūt arī tagad tur ir.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ēdiens bija apmierinošs, un, paldies Dievam, nekur <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> iemānītas sēnes, kā nereti mēdz darīt. Apkalpošana arī</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>bet man bija vienaldzīgs viss apkārt notiekošais. Man <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nedz auksti, nedz mitri. Nespēju pat raudāt.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mani īstie manējie visi ir miruši... Man <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> vēl ne astoņdesmit, kad Rīgā tvarstīja tos garmatainos.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>meklēšanas reizē mani pārņēma bērna izmisums, jo sprunguliņš nekur <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> atrodams. Mūsu laimīgie pavasara pikniki turpinājās līdz tam brīdim</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gaisma tapa arvien lielāka un baltāka - tās noteikti <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> krāsns ogles, mums pretī plūda nesaprotams skaļums un murdoņa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Ārstes sejas izteiksme liecināja, ka tādas atbildes viņai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nācies dzirdēt bieži. Mia paspieda mātei roku. -</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pēc kuru līdzības es esmu veidota, — tā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> mana balss, kas runāja. Tā nebija tā balss</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viņa skatienu, uz sekundi man izdevās, bet man <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> īsti ko teikt, viņš aizbrauca prom, es sāku</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Ko gan es viņam varēju pastāstīt, ja mums <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> vienas valodas? Cēlā sieviete čadrā labi saprata roku zīmes</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tādu maldīgu meiteni? " ierunājās Trūde. " Tas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> sapnis, Trūde, tas nebija sapnis, tas nebija</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>- to Patrīcija skaidri juta, bet arī šķirti viņi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. Gaismas zīmes nerādījās, vēl bija laiks dzīvot citur</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>šajā mājā bija daudz mazāk grāmatu nekā biju gaidījusi, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> latviešiem tik ierasto grāmatskapju. Tikai vīra istabā pie sienas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nebija, neviens pie mājas neaudzēja lokus un dilles, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> pat puķu dobes pie mājas. Ne pie vienas.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pieminējām arī Abreni, kā nu bez tā. Viņa <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> gatava atdot ne pēdu zemes. – – Vai jūs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kas līdzīgs ir arī pie mums. Vai tikai tie <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> puzuri... Pirmā daļa I Vēlā vasaras vakarā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>lai palīdzētu nostiprināt kabeļu klemmes. Vēl aizvien viņam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> ne mazāko aizdomu, ka otrs vīrs piedzērušu tikai tēlo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viņa bija nobaudījusi vecā Zalkša darināto alu. Bet toreiz <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> tik dīvainas sajūtas pakrūtē. Irbe nobālēja, sagrīļojās un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>skapja aizmugures izvilka mazo dzelteno brošūru ar nobružātajiem stūriem. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Nebija</WORD> šaubu, ka tā ir tā pati grāmata. Viņa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kuras — Jozefs to zināja un juta — nekā cita <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. — Apsveicu tevi dzimšanas dienā, — Telma teica</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Telma Rihardam par Jozefu nebija stāstījusi neko. Tātad tas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> noslēpums? Rihardam viegli sāpēja galva, viņš ar pirkstu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>slīkoni bagātāka. Bet doktora māte, kad doktors vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> doktors, šādas nevīžības nepieļāva. Nomazgājusi savu nekaunīgo zeņķi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nepalika belzienu parādā, īpaši uz kājām noturīgi kaušļi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>, jo savus rēķinus nokārtoja, vārtoties pa zemi,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>par draudzību. Arī tagad doktors noskuma, jo viņam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> neviena drauga. Bet viņš gribēja draudzēties. Tāpēc ievilka</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>). Tā smaka, kura nāca no onkuļa, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> perdu smaka, tai vajadzēja būt līķu smakai, jo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pakaļ un miegā nežņaugs nost? Par to lielas pārliecības <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. Savādi. Pēkšņi barakā kļuvis tukšs. Kur visi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Bet pašlaik es gavilēju. Jo starp lietām vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> saistības. Es vēl īsti nemaz neapjautu, cik esmu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>un Vilnis gāja skatīties, bet melnās mašīnas nekur <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. Māris pirmo reizi kļuva domīgs — varbūt Vilnim ir</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nevarētu man veltīt kādu pusstundu laika? Šoreiz Anetes balss <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nelaipna. Tā bija vienkārši neitrāla. Brīdi padomājusi,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>skanīgo pilnestību kopā ar Aneti. Jo nekas no tā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> redzams, kaut gan viņš to sajuta daudz skaudrāk un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Bet tu taču varēji man neticēt. Jo tā tiešām <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> taisnība. Pirms tevis man neviena nav bijis. Mēs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vaicāju. Protams, neviens neatsaucās. Tomēr kaut kas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> kā iepriekš. – Raini? – es kļuvu drosmīgāks</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vēl pirms brīža bija pazibējis svešais siluets, tur neviena <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. Uz taciņas mētājās daži cigarešu izsmēķi, un es</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ar sudraba papīrnazi atgriezu vēstuli, bet iekšā nekā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. Neticīgi grozīju to pirkstos, un kaut kas izbira</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Ja nu tā ir Agnese? Satvēru klausuli. Tā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> Agnese. Arī Jana Kārkliņa ne. Mani uzrunāja Katrīna</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vistas kautķermeni. Vai kastrēšanai nostiprinātu trusi. Pakustēties faktiski <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> iespējams. Tik vien kā mazliet pagrozīt galvu, taču</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>bērnistabā, kurā gandrīz nekas vairs nebija atlicis, man <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> ko meklēt. Nebija nekādas vajadzības. Tāpat mūsu guļamistabā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jau bija tā gulējuši un abiem patika, bet tas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> vienkārši gultas jautājums. Tas bija Tās gultas jautājums.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>— likās, viņa pārdevusi viņa bērnību. Mantu Gustavam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> daudz. Mīļākās mantas bija koka vilciens, kas sastāvēja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>lūpām un tad sakoda zobus. Zobi. Tad viņam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> zobu un krūts galu viņš saknieba ar savām bezzobu smaganām</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Varbūt sabojājās Gustavs, varbūt viņš pats arī nemaz <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> cilvēks, bet no kāda atgriezuma vai kaut kā cita</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>un uzausa skaidrs hiperreālisms. Viņam nebija sakņu un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> zemes. Visā apjaušamajā dzimtā no mammas un tēta atpakaļ</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mammas un tēta atpakaļ līdz Ompai nekur nevienā un nevienam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> mīlestības. Tikai zaudējumi, šķiršanās, cerību nepiepildīšanās,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kadri — viss viņa līdzšinējais dzīves posms. Nevienā kadrā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> redzams neviens iekšējais orgāns, — visi kadri bija sarkani</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pats uzvilka lietusmēteli un likās sardzē snaust. Šī <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> vieta, kur gulēt nezināmu laiku. No rīta dārzā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ja kāds subjekts aiz sienas būtu tā vērts. Bet <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. Un viņa bija jau tiktāl atmazgājusies no savām drazām</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>no šīs smaržīgās jūgenda gleznas. Uzkopšanas reizēs Helēnas nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> mājās. Bet Baņuta vienmēr juta viņu klāt. Tik</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>my - mein - mann - man.. Nekā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>! — brokastis ir Brigei, lai arī viņa cēlās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Medicīniski viss bija pareizs un smuks, bet tas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> cilvēks. Tas bija zilsarkans citplanētietis. Brige nobijās pa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>zeķes, t. i, ko velk Prezidente? <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Nebija</WORD> jau arī neviena, kam to uzprasīt. Svecīte nepadevās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viņam būtu jāaizpilda, un tuvojās aizslietnim. Tur neviena <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. Gastons nolika pusaizpildīto blanku uz galda un devās prom</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ķermenis ir tik skaists. Jau trešajā darba dienā man <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> ko darīt. Beidzot zināju, ka drīkstu iziet.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Gatis bija jau pārklāts ar baltu plīvuru, kas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> kāzu plīvurs. Vienreiz, pirms astoņiem gadiem, viņš</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gaisā vēl brīzēja Jēkaba vējaste. Diemžēl nekur specifiski Dorai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> jāsteidzas. Viņa negribēja piedzīvot to briesmīgo brīdi, kad</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gājām gar slimnīcu, lai gan vēl nemaz tik slikti <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. Dora mani iesūtīja iekšā, lai uz plāksnes apskatos</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>c. normālo sadomazo baudu cienītājiem. Man vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> naudas. Bet šeit var ienākt arī tāpat par brīvu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ko es te sarunāju. Ar mani vēl tā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> gadījies, tas ir tik drausmīgi... Sāksim</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ka stāsts bija par mani? Jasmīne. Tas stāsts <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> par tevi! Artis. Par ko tad tas viss</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>visas sievietes, kam bija bērni. Neviena draudzene viņai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> ar bērniem. Kam Jutijai šī morda mājās? Tālab</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Pacieties, dārgumiņ! Cik es atceros, Veidenbaumam arī <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>, ko ēst, bet mākslu tak radīja! EDUARDS</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mauku. Mana māte tāda nebija. Arī mans tēvs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> tāds. Gēnu mutācija. Radioaktivitāte, no kuras neviena</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mani pašu darboties, un es tā aizrāvos, ka <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> laika padomāt, ka tas, ko es daru,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>f - vārds. Tajā brīdī tualetē varbūt tā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>, un tomēr, kāpēc tik vētraina reakcija, kāpēc</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>loga melnie vakara pikuči darīja bērnus miegainus. Bet miegs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> ilgs, ļaut vaļu asarām arī nebija laika, sevišķi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dēvēja par Mazo pupu un Kaktusa ziedu. Viņas nemaz <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> tik jaunas. Tikai kosmētika darīja viņas ziedošas. Jautri</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Saeimas deputāts. Izpētīt viņas lielās " algas " rašanos <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> grūti. Atlika pārliecināties par to, ko draugs jau</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vectēvu. Jēkabs apņēma par sievu kādu žīdieti, kuru <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> ķērusi Hitlera platā roka. Stāsta, ka viņa esot</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>atgriezās... Visi... Vai tas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> arī mans sods... ka Oskars..</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ņurcīja cepuri rokās, stāvot gaitenī. Vispār viņš galīgi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nervozs, cepures gumzīšana bija drīzāk tāds viltīgs, un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Tā tie laiki mainās. Nekāda plāna mājai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>, visi būvējās, kā ienāca prātā. Bet trubas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>piecēlos kājās un lēnām apgāju apkārt istabai. Te patiešām <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nekā vairāk par to, ko es pamanīju ar pirmo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kādiem nemieriem, man tas nebija pieņemami, man tas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> pieņemami kaut vai no psihiatrijas viedokļa — tu neesi vesels</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tā nebija viņas seja, nepavisam ne. Tā vispār <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> seja. Tomēr šo kontūru es pazinu. Un vēl</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>paliek nepabeigtas. Parastais stāsts. Bet ar jums tā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. Jūs bijāt īpaši un citādi. Jūs bijāt prātīgi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vai nu pa labam, vai nekā. * Pludmalē <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> daudz cilvēku — visi šeit ieradās, lai ātri nopeldētos</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ieskatīties mapē ar uzrakstu " AUGUSTS ". Jo augusts <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> tikai vienreiz, tas atkārtojās ik gadu, tāpat kā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>bija jau Ēdenes dārzā. Tas bija laiks, kad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> akmeņu mola, pludmalē nemētājās tukšas galerta folijas, Jāņos</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Lauma savāca sev visu, jo man taču māju toreiz <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>! Un vēlāk es neiedrošinājos pat iepīkstēties. Bet tagad</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tu gulēji bēdīgs, varbūt pat slims, un mājās <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nekā garšīga. Briesmīgi dārga, kaut kur ap latu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vien mācēja, kā kult tukšus salmus. Tolaik tam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nekādas jēgas, bet tagad ir, un, jo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>cenu gribēja dabūt no sevis ārā. Arī man vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nekā piebilstama. Centos aizturēt Māras uzburto ainu ar norautiem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>un tas, ko viņš sargāja savā klēpī, tie <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> viņa vārīgie iekšējie orgāni, bet vēl trauslākā iekšējā garīgā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viņu izmaina. Tomēr tik pārmērīgi dziļas tās pēdas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>, iespējams, viss ar viņu būtu noticis arī tāpat</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sācis domās uzrunāt sevi uz tu, varbūt viņš vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> kopā ar sevi. - Tikai kā visuma daļa tu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ēna virtuves logā, taču nevienā no fotogrāfijām šīs ēnas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. - Jūs redzat kādu atšķirību starp šīm bildēm?</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>neslēpa neko par sevi un savu dzīvi, Teo gandrīz <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> ar ko atbildēt - pēkšņi likās, ka viņam tādas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kopā uz ielas. Bet, galu galā, tam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nekādas nozīmes, jo viņi jau tāpat kopā uz ielas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>lāses krita pārēdušie un piedzērušie. Princeses radi vis sajūsmā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. Māsas raustīja degunu, bet valdnieks tēvs bija tuvu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>naktīs — Mēness ceļu. Bet dienās, kad Saules <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>, viņi vērtās plazmā, sablīvētā no asins pilieniņiem,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>— tā bija īpaša plēsēju suga, un dzīvai dvēselei <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> vēlams tiem tuvumā iet. Saplosīs. Tā notika ar</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>purinājās, lai gan to neviens neraustīja, pat vēja <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. Dainotājs pagriezās pret vardespurnu, dainotāja vaigs bija baigs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sirotājiem pretī ar parastu cirvi. Divasu cirvja viņa saimei <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>, jo viņi nebija dzimuši karotāji, viņi bija darba</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kareivji gatavoja azaidu, viņus izrīkoja Made. Neviens izredzēto <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> pamanījis. Līst nomierinājās, un bija gatavs aizgājušā,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>meža balodim, bet šķiet, ka Čūsknesis pēc izrēķināšanās <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> gandarīts. Viņš meklēja vēl kādu, kam sariebt.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gribēja rotu izķeksēt un iedūra tajā šķēpu. Un pēkšņi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> vairs ne rotas, ne asās zāles — tikai pelni</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>izstiepties un no šauruma ķermenis savelkas mezglos. Ieroču Spridzinātājam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>, tikai lāpa, un arī tā jau gandrīz apdzisuši</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>uz tirgu. Tirgus Bimbim nepatika, jo redzēt to <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> vērts, bet pirmoreiz viņš bija tik tuvu māsiņai.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>īpašnieku, bet cūciņas un pelītes smaidīja tā, kā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> redzēts. Dažreiz viņām tika divas galvas, kas cēlās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>bildītes, un Naitim, lai to apzinātos, pat <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> tik spēcīga iztēle. " Sasedzieties! " - sauca</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Es gribēju pats. Atgriezos savā tukšumā. Kur <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nekā. Kāpēc nebija? Vai nav vienalga? No</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tai ezera, apaļā kā asara, malā — tur <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> baiļu. Pie Tevis cilvēki vēlējās apmesties, lai atpūstos</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nevienai draudzenei. Arī pašai Irmgardei cita nekā tik lepna <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>, taču tas nenozīmē, ka kostīms skapī vien tiktu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Dievs ar viņu. Ja paklausījās, arī Rīga vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> Rīga. – Kolhozs, - viņa nikni purpināja,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>bija pavisam tuvu, zaļganas un ļoti nopietnas. Tajās <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> līdzjūtības, vien kaila, zalgojoša zinātkāre. Tik patiesa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Ārā klusi guldzēja cilvēki un sasaucās bezdelīgas. Jūra <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> dzirdama. Gar bāru maigu loku apmeta kaķis, iedams</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tālumā jūru. Vai būtu labāk? Tāpat tas vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> iespējams. Bērts nezināja, kāpēc. Izdzertā konjaka glāze</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>no Mātes ciešā tvēriena un iekārtojās Ievas klēpī. Ievai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> spēka pretoties. Suns vairākas reizes apgriezās uz viņas ceļgaliem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>To smagajās ēnās drupa trauslu tauriņu dzīves. Pasaulē <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nekā straujāka par pavasara dienām, kad pāris nedēļu laikā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>zobus. Viņa patiesi bija kluss bērns, un viņai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> kam pastāstīt, kā viņa pēc tam ieslēdzās tualetē un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>biezēt tumsa. Bija uzraksts Heinrich, bet viņa te <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. Nebija ezerlejas, uz kuru skatīties. Varbūt viņa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Bija uzraksts Heinrich, bet viņa te nebija. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Nebija</WORD> ezerlejas, uz kuru skatīties. Varbūt viņa skatījās sev</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kapi, vareni sprakšķēdams kvēloja krusts. Sintijai rokā vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> sveces. Nemāžojies, Sintij, kāpēc tu griezies pa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nez kā radušos augstprātību un nicinājumu pret cilvēkiem, kuri <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> Veronikas vērti. Tāds vērmeļu pelēks, noplucis latvietis,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sviedri. Uzmanīgi pavēra durvis. Uz ielas vairs neviena <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>. Viņa izslīdēja ārā, cieši savilka kažoka apkakli,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viņa dzeju, gan stāstus. Nekā vairāk jau tur <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD>, šajās grāmatās, kā vien par to, kā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>galveno varoni. " Vai baltais šunelis šorīt bija vai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> dzenošais varonis? Viņam jau arī nebija nekāda īpašā attīstība</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vai nu bez tā kāds bērns izaudzis. Bet <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> ļauns. Diez, ko te tā ugunsdzēsēju mašīna darīs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pie manis ienāca arvien retāk? Pat matus nogriezt viņam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> laika — staigāja tāds pinkains, apaudzis, lokās krita</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>citiem, – māsa deva padomu. Dzirdīgām ausīm divreiz <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> jāsaka. Sērkociņi uzradās, iešvirkstejās, un iedegās svecīte</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>cik nu viena svecīte gaismas var dot. Tā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> jubilejas svecīte, spraužama dzimšanas dienas tortē. – Re</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nekā! Pat Trešās izmestais laso – jaunpiedzimušais bērniņš – <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> tik stipra saite, lai Viņu piesietu. Un tā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Protams, trīs ģimenes vienā istabā, bet tas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> svarīgi. Galvenais, ka bērni bija siltumā. –</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>es nespēju piekrāpt savu vīru. Un tu man patiešām <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nebiji</WORD> pirmais, bet tikai otrais. Toties laulību gan es</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ar piena lopkopību, pat mehānismus jau pirkuši. Bet <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebijis</WORD> pārliecības, ka ir perspektīva. Un, redz,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>notikušo, jo paredzēt ko tādu neviens nevarējis un arī <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebijis</WORD> pamata, jo ģimene neesot bijusi no tām sliktākajām.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>neliek mierā doma, ka, iespējams, piebērēja mērķis <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebiju</WORD> es, bet kāda cita no manām draudzenēm, jo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>FHM trāpījās angelikas saknītes. Nekad par šo augu neko <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebiju</WORD> dzirdējis, taču nu varēju vismaz sasmalcinātās saknes aplūkot.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>iztēlojāties? ASKOLDS. Es jutos labi. Jo es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebiju</WORD> viens. Man bija sieva. BRUNO. Un tas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Tadžmahalu, Adisabebu un cilvēku tirdzniecību, un tomēr es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebiju</WORD> kļuvis dīvaināks kā vectēvs. Mani izglāba vien tas,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ar to pietiktu, lai sevi glābtu. Bet es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebiju</WORD> alu cilvēks, biju modernais muļļa un nīkulis. Sapratu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Diemžēl tie izrādījās pilnīgi murgi, ASV es nevienam <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebiju</WORD> vajadzīgs, nu labi, " nevienam " būtu pārāk</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kurā mājā viņa ir. Un viss. Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebiju</WORD> muļķis, es nedomāju, ka, ierāmējot un pieliekot</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Taču nedz, es, nedz Agnese uz ko tādu <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebijām</WORD> spējīgi. Žēl. Vai tiešām tā bija tā pati</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>lai var paskatīties laukā arī uz austrumu pusi, kur <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> logu. Apkurei būs neliels kamīns vai metāla krāsns,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gribam celt – tagad tas jādabū uz papīra. Man <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> pilnīgi precīza tehniskā projekta, kādus izstrādā arhitekti, bet</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>proporcionāli visā ķermenī – siluets un forma tiks saglabāti. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Nebūs</WORD> vairs nīsto „ bulciņu ” uz gurniem vai vēdera.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Pēctam intensīvi maisa nepārtraucot (savādāk tas piedegs un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> garšīgs) uz vidējas tempertūras līdz krēms paliek biezs.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ka, sportojot reizi nedēļā, nekādu īpašu pārmaiņu <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>, vien veselība tiks uzturēta esošajā līmenī. Lai ne</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>lai to izdara? » Ja cenas palielināšanās kancelejas precēm <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> īpaši pamanāma, tad grāmatu pircēji to izjutīs vairāk.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nodokļu maksātājs ir reģistrēts. Deklarācijā ietvertie dati trešajām personām <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> pieejami un publiskojamā informācija tūlīt nenonāks visiem pieejamā VID datu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>rekonstruēta virtuve un infekciju nodaļa, nojaukts tas, kas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> vajadzīgs. 1998. gadā, uzvarot konkursā, celtniecību sašaurinātā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>advokāts, kas šādā situācijā ir īrnieka pārstāvis, noteikti <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> tā persona, kuras varā būs novērst valsts īstenotās sociālekonomiskās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ja situācija būs kritiska. Arī autobusu uz vietas vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>. REBIRs pārcēlās uz Ķīnu, bet RAPs dosies uz</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jaunajās telpās ir patīkami strādāt, jo viegli šajā nodaļā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>. Rajona padomes priekšsēdētājs Jānis Raščevskis atzina, ka ir</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kino gardēdis, viņš brauks uz Rīgu un, ja <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> naudas, kļūs par " pirātu " un filmu versijas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>par personai piemērotajiem piespiedu ietekmēšanas līdzekļiem. E - paraksts <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> nepieciešamas arī Valsts un pašvaldību iestāžu publisko pakalpojumu meklētājā.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ieņemt līdzvērtīgu amatu, bet deputāti atzina, ka to <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> iespējams īstenot. Nākamgad ievērojami pieaugs Latvijas kontingenta karavīru skaits</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>automašīnu caurlaidību savos robežkontroles punktos. No termināļiem lielas jēgas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>, ja caurlaidība nepalielināsies. Pirms gadiem pieciem Opuļos un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>namiņu atstās, labiekārtot pludmales teritoriju. Pats namiņš gan <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> publiski pieejams. Ar īpašnieci " Dienai " sazināties neizdevās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mūsu nākotne, bet tam, kas neiegulda tagadnē, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> nākotnes. Mēs izdalīsim atstarotājus puišiem, jo mēs tomēr</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gada budžeta līmenī, tad nodrošināt visus veselības aprūpes pakalpojumus <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> iespējams, norādīja Bērnu slimnīcas Sabiedrisko attiecību dienestā. Kā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>25%, varētu samazināties pakalpojumu kvalitāte vai daļu no pakalpojumiem <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> iespējas nodrošināt. Tāpat Bērnu slimnīcai nav iespējas atlaist darbiniekus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ļoti būtiski šajos apstākļos apgūt Eiropas līdzfinansējuma līdzekļus. Vēlāk <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> iespējas realizēt projektus, kuros līdz pat 85% no izmaksām</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pusbrīvajiem medijiem, kas valdošajiem atbildību paprasa. Kad vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> neviena no viņiem, tad gan būs punkts. Bet</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>paši būvnieki – zaudēs nozares prestižs, reputācija, sabiedrība <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> gatava atbilstoši novērtēt profesionālu un kvalitatīvu pakalpojumu. Cietīs valsts</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>izvēlēties atbilstošu speciālistu vai pakalpojumu sniedzēju. Arī noslēgtajam līgumam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> mazsvarīga loma tālākajās attiecībās un domstarpībās par kādu nepaveiktu vai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mājdzīvnieks, un tas viņam ir ļoti mīļš, un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> brīnums, ka tas būs mīļāks par sievieti vai vienkārši</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Ja jūs smagi un godīgi strādājat, tas nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> velti. Mūsu apņemšanās un mērķtiecība ir daudz svarīgāka par</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>visus, kas ienāk istabā - citādi, abi dzīvesbiedri <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> spējīgi kontrolēt savu ģimenes dzīvi. Ja mēbeļu dēļ pārvietot</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>augļu un dārzeņu garšu un aromātu. Paša gatavotajos produktos <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> konservantu un saglabāsies uzturvērtība. " Lai ziemā būtu iespējams</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>uzņēmumi un termiski apstrādāta piena veidā piedāvā patērētājiem? Šeit <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> tikai stāsts par tauku saturu vai piena spēju sarūgt,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>arī ir paliekošais - atkārtota taisnošana ar pannu ikdienā vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> nepieciešama. Friziere jau laikus bija brīdinājusi, ka henna</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nepatīkamām emocijām, viņš nesteigsies no jauna precēties. Tas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> viegli, bet tev ir jāpierāda pretējais – laulības ar</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>netīru dzīvi, maldās. Talismans šādos apstākļos vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> spējīgs palīdzēt. Paļauties uz talismana visvarenību var tikai tad</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jābūt modriem: ja savu domu un jūtu dēļ cilvēki <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> spējīgi cienīt vietas, kuras ir svētītas ar gaismas būtņu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>atgādini viņam, ka tuvojas svarīgā diena. Protams, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> smalki, ja teiksi tieši: « Vai jau esi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>šovakar? Kas man ir jāvelk mugurā? Kāpēc Kaspars <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>? ” Savukārt tu viņa neizpratnes dēļ kārtējo reizi jūties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>uz tavām kļūdām arī tad, ja viņām tas nepavisam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> izdevīgi. Viņas neliekuļos, ja jutīs nepieciešamību atvērt tev</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sajūta par sevi – jo, kamēr pašai ar sevi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> labi, tikmēr sieviete visu dzīvi meklēs vīriešu uzmanību un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Un par kapteini arī. Tā kā kuģošana pa Vidusjūru <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> gluži tas pats, kas izbraukums pa Lielupi, mums</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Man nepatika. Tagad nav, varbūt būs, varbūt <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>. Es saprotu, ja es iekarotu Everestu, tas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jārēķinās, iesaistoties attiecībās ar vīrieti, kurš visbiežāk nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> tavs? Runājām ar sievietēm – sievām un mīļākajām –</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>to darāt jūs? Vēlmē harmonizēt savu dzīvi griesti nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> aizsniedzami, un par to, šķiet, būs pārliecinājies</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viņi nav gatavi sacensties vai pieļaut domu, ka kādai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> pietiekami labi. Vai tu esi cietusi no tā,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>palikuši invalīdu ratiņos. Un vēl vesels bars pārējo tur <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> nekad - sapņo vai nesapņo! Tāpēc ir kaitīgi iedvest</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>būt “ nabags, bet laimīgs ”, vismaz kamēr <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> apmierinātas eksistenciālās vajadzības. Izņemot cilvēka pamatvajadzības, apmierinātības iegūšanā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ir tik trenēta, lai noteiktu – šajā brīdī publikā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> vienaldzīgas reakcijas. Jo, kā zināms, retais no</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kā ikdienas nepieciešamība. Mikrovides traucētājs Biksīšu ieliktnīšu materiāls nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> dabisks, pat ja uz etiķetes rakstīts – izgatavots no</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>– šodien nav, kā vakar, un rīt vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>, kā šodien. Tāpēc ir jārēķinās, ka enerģija</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>temperatūras. Arī šajā gadījumā no siltuma akumulatoriem vēlamā efekta <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>, jo padeves ūdens temperatūrai nokrītot līdz 60 - 70</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>būt lēta. „ Nekad augstas kvalitātes extra virgin olīveļļa <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> lēta, jo tā ir pirmā spieduma eļļa, kas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>būtiskas korekcijas ieviesa tas, ka saspēles vadītājs mums acīmredzot <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> eiropietis. Protams, es gribu vairākus latviešu spēlētājus.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nenoliedz tās supranacionālo raksturu un norāda, ka ES nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> arī nacionāla federācija. Kā savā rakstā norāda 1938. gadā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>- no 2014. gada mazāku Eiropas Komisiju, jo tajā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> visu dalībvalstu pārstāvju; - balsošanas spēku sadale starp dalībvalstīm</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pusgadam uz priekšu Jaunā albuma prezentācijas koncerttūrē pa Latviju gan <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>. " Mani vienmēr uzjautrina tūres pa Latviju – tādā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Beigu galā viņš teica, ka ' ' nekādas atbildes <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> ' '. Un kaut ko ieminējās, ka zinot</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ja savas tiesības vēlaties jebkad realizēt. Ja čeka <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>, jūs Patērētāju aizsardzības centrā vērsties nevarat, jo mēs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vērtēt izaugsmi piena tirgū. 2015. gadā piena kvotu vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>. Maizes kviešiem piedāvāts saglabāt intervenci bez daudzuma ierobežojumiem.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jābūt disciplinētai, citādi nav jēgas to lietot, tai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> efektivitātes. Katrai savs kontracepcijas līdzeklis Ginekologu uzskati par pacienšu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>skapji ar priekšmetiem, kas mums, iespējams, nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> vajadzīgi. Un ja nu, vai ne? Protams</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Programmā var rasties grozījumi. Tik “ traki ” jau <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>, kā izskatās, ” vēsta nometnes programma. Tā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>" Šādus vārdus padzirdējis, Konrāds saprata, ka labi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>. Aizgāja mājās, kur sieva un mazā Gunta jau</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sāka draudzīgi luncināt asti. Laikam jau zaglis vai blēdis <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> — nodomāja Ieva. Kad svešais ienāca istabā, no</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>cieši saistītas. Kamēr nav skaidras veidojamo novadu robežas, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> iespējams noteikt arī reģionu robežas. Tāpat abas šīs reformas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kā viņam pasniegt faktu, ka tētis ar mammu vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> kopā, bet viņi būs kopā ar citiem cilvēkiem,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>veicot saimniecisko darbību. Ja zeme pirkta nesen, atlīdzības <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> Kā Dienai pastāstīja Vides ministrijas pārstāve Ilona Mendziņa, uz</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pacīnīties par medaļām arī AEHL. Spēle bez aizsardzības — <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> tālu no patiesības tā raksturojot komandu sniegumu pirmajā periodā.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>rehabilitācijas laiku. " Savās mājās vienmēr gribas startēt un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> viegli stāvēt trases malā, taču svarīgākais ir padomāt par</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gadus palielinot nodokļu likmes un samazinot izdevumus, nacionālais parāds <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> tik mazs, lai līdz 2032. gadam īstenotu Brauna tagad</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>J. Savickis pauda, ka " tā jau tas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> ", ka Eiropā atbalstīs UIN samazināšanu, taču uzņēmējs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>8 procenti no iekšzemes kopprodukta un ka tad problēmu vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>. Tās viennozīmīgi paliks arī pie šāda finansējuma, jo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>netiks pieņemts 20. priekšlikums, nekas labs no tā jau <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>. Es ļoti baidos, ka, pieņemot, atbalstot</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mākslas vēsturnieks Visvaldis Peņģerots uzsvēra, ka jaunais mākslinieks vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> no iedvesmas atkarīgs individuālists, bet inženieris - konstruktors.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Utopiskās idejas par laimīgās socialistiskās sabiedrības celšanu, kur <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> rūpju, ciešanu un nabadzības, ir zaudējušas jēgu,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Piebiksta.) EMĪLS. Ko? BALVIS. Tev <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> iebildumu? EMĪLS. Nē. BALVIS. Paldies,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>zināt šo triju ceļu. Nevienam nebūs sekot. Nevienam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> traucēt šo gājienu. Pielijusi, grūta pļava viņus ieņem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jāaizskrien līdz bodei. Moška pievests. – – Nekā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>, – – pienāca jau iepriekš satiktais gaišmatis, apsēdās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>no viņa prom! Viņš nav cilvēks! Viņš nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> cilvēks. Viņš nav uz to spējīgs. - Kā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tām varbūt būs tūkstoš gadu un Florences acu vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> tuvumā. Tad kas šeit var sniegt viņai glābiņu no</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Māris ticēja Vilnim, tomēr saprata, ka miera <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> un šaubu tārpiņš grauzīs, kamēr viņš pats neizmēģinās atrast</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Pirmo reizi. Artis. Piedod, vairāk tādas reizes <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>. (Pauze.) Nu ko tu klusē?</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viņu pacelt, Lana neļauj. Lana. Kas vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>! Sastiepsies. Viktor, uznes babuļu augšā. Viktors</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Mihaels stāv un viņu vēro. Laikam tā vairs nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>. Jasmīne. Kā? Mihaels. Tu un vējš</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ka tas ceļš vairs nav braucams... Te <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> nekas, nekad nav bijis un nebūs...</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Eu, Alf? Kas te būs, kas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>? Leons tevi meklē. Vīri stāv un pīpē ārā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ir laba skrīve un rēķinums. Nebija, nebija un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> Jutijai ne tā skrīvē, ne reķinums. Ko reķinums</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pat jausmas, kas būs iekodēts tavās rindās. Nevienam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> ne jausmas, bet viņi jutīs, nemācēs izskaidrot.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>– varēsiet braukt mājās pliks! ANDRIS. Un jums <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> neērti, kad garāmgājēji redzēs, ka no jūsu automašīnas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>galam arī varbūt nav pornogrāfija? ATVARS. Nebūs, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> nekādas iešanas līdz galam! BRUNO. Kas tad būs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>to taču ārā noteikti dzirdēs. ELVIJS. Domāju, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> ilgi, viņa nogurs... ĢIRTS (Elvijam</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kurpi pret galdu un kliedzu: “ Būs klausīšana vai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>? ” Tie visi apklusa, apsēdās. Jauki,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Pati pa sestdienām, svētdienām atbraukšu. Tev arī <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> tik garlaicīgi. Varēsiet te pa mežu. Niklāvs.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Tavi bērni ir izauguši un, par laimi, nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> nomadu klejotāji, nekad nedzīvos skatkartītēs, nekad neaizmirsīs ne</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Varbūt drīz no smiltīm laukā rēgosies tikai viņa galva un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> neviena, kas karstajā saulē padotu dzīvinošo ūdens malku?</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pateikt vecākiem. Nez kāpēc jums likās, ka viņi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> ar mieru, jo īpaši tavējie, tāpēc pie viņiem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>un tā mēs to nazi neatradām. MALDA. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Nebūs</WORD> jau vajadzīgs... (Pauze.) VITAUTS</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tu noteikti atceries, kā mēs šķirsimies pieklājīgos smaidos. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> ne skaidra, ne parasta, pat ne jūnija diena</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>izlasītā nekad vairs nav tas, kas bijis. Un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>. Un tā viņš pārtrauca rakstīt; nu, var</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>iztēloties, kā būs tad, kad tevis paša vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>. Un dabūt to sajūtu, kā tu nebūdams būsi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Un tev taču jātaisa bēres. – Nekādu bēru <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>. Es aizlaidos. – Tu aizlaidies? Veco sabrauca</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ja viņa no Pāvila šo faktu noslēps, tad tā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> īstenība. Bet tā bija īstenība. Strādādams ar datoru</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>teicu, ka tik drīz tas bēr ' s viņai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>. Ieva ar Pāvilu kāpj pret apvārsni kādus kilometrus trīs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>- domīgi teica Māte. - Bet pilči gan <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>. Pilčiem papēži izplīsuši. - Ne pilči, bet</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Ņem pie sevis. - Es nevaru! Matīss nemūžam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> ar mieru. Tu taču nezini, kāda viņa ir</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vienu citu nav bijis labāk kā ar viņu. Un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> arī. Man liekas, ka iesākumā mēs esam radīti</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>domātu! – Atceries, dārling, TAD tev smadzenes <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> vajadzīgas. Valoda, čalīt, tiks nonivelēta līdz zooloģisko</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>izredzēm uz randiņiem, ar zūdošu pašapziņu un, ja <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nebūsi</WORD> piesardzīga, arī ar noskumušu un vientuļu dvēseles stāvokli.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Uzmācas ar sarunām. ANDRIS. Daudz vecāka jau <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nebūsiet</WORD>. VERONIKA. Cik jums gadu? ANDRIS. Divdesmit</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>par sevi parūpēties. Tāpēc, ka tad es nevienam <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebūšu</WORD> vajadzīgs, es neko nevarēšu dot, tikai pieņemt.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vīrietis man vairāk nedarīs pāri! No tā neatkāpšos, <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebūšu</WORD> vājāka par viņiem! Laikam ir jāpierāda, ka varu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>darbu eju kājām, man nav mājkalpotājas. Es nekad <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebūšu</WORD> īsta priekšniece - ja svētdienā jāapmeklē futbola spēle, man</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>arīdzan nebeigs sākties, jo, kad es teitan vairs <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebūšu</WORD>, es vienalga būšu. " - Sīmanis pēkšņi apklusa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>tomēr... EDUARDS. Negaidi, es nekad <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebūšu</WORD> tāds kā Mārtiņš, tāds kā tavs papucītis, nekad</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>? Ilze. Cilvēk! Jūs esat viņa sieva vai <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesat</WORD>? Jasmīne. Esmu. Ilze. Tad tā arī</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>būtu izdarījis. Bet jūs nedarāt. Tāpēc, ka <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesat</WORD> Skalbe. Bet tomēr rakstāt. Ar kādām tiesībām?</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>no sirds izrunāties (ja vien, protams, pati <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> pie vainas). Ja izdarīji ko tādu, ko</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>Sekss ar sievieti Nē, tu, visticamāk, <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> lesbiete, taču dzīvo ciešā saskaņā ar savu sievišķību.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>pie kāda cita kompetenta speciālista. Pat tad, ja <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> alkoholiķe, viņi tev palīdzēs. Reizēm tikai vajag,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>nojaust par pat visniecīgākajām izmaiņām attiecībās. Un, ja <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> pārlieku greizsirdīga vai nedroša, tev ir tai jāuzticas.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>mainīga un kura ir pēdējā pakāpe, kad tu vairs <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> tu. Kad dažādos agregātstāvokļos nav līdzīgu — pašam atpazīstamu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>grunti. Es esmu nelaimes putns. Jasmīne. Tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> nelaimes putns. Bet pārāk vēlu tu sāki ko domāt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>uzkāpu kokā, man teica — kāp zemē, tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> pērtiķis!... Kad atvedu mājās savu draugu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>nebūtu ļāvusi toreiz iet... SABĪNE. Tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> vainīga. Viņš pats aizgāja. ELĪZA. Es te</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>EDUARDS. Droši vien. Vienalga. VECAIS. <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">Neesi</WORD> tu viņiem vajadzīgs. Ne tavas domas, ne tu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>esmu... Indra. Tu domā? Tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> dulls... Tikai mazliet... Man</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>VITAUTS. Varbūt tomēr nav nejaušība... tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> no šiem medību laukiem. LORETA. Paldies, īsti</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>plok aizbāz muti ar pabiezu sējumu guli pa vidu un <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> skops jūti kā zemajās debesīs maldās piena kunkuļos bezkaunīgs skats</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>maza, varbūt Bimbīte, varbūt cita. " Tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> Bimbīte! Tu viņu gribi man atņemt! " un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>Lai! Man tevi jāizglābj. Es varu. Tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> tik maziņa kā Manfrēds, tu daudz ko jau māki</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Latu man pie durvīm parāda, sak, paskaties, <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> jau tādu redzējusi! Un neesmu arī, sen neesmu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>25 m2 nav mana sapņu māja, bet es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> drošs, vai varēšu vienā rāvienā uzcelt tik lielu ēku</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>grāmatas latviešu valodā, dažkārt skatījās Latvijas televīzijas raidījumus. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Neesmu</WORD> viņu visus šos gadus satikusi, bet domāju, ka</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>ar visu Padomju Savienību. Ka viss izšķirsies Maskavā. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Neesmu</WORD> gaišreģis, bet es to loģiski izsecināju, un tā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>. Es vienkārši esmu viņam vienaldzīga. Es noteikti <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> unikāla ar šādu dzīvesstāstu, gluži otrādi, unikālas ir</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>ieraugu sevi no malas, ar šausmām konstatēju, ka <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> perfekta, neesmu... tīra savā stilā.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>eksāmenu un dabūt papīru. Es šo eksāmenu pagaidām vēl <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> gatava nokārtot, » viņa neslēpj. Daudzi Marijai jautā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>laimīga, kamēr biju šajās attiecībās. Nekad dzīvē vairs <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> bijusi tik laimīga. Un, ja man būtu jādzīvo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>uzskatīt. Jā, neesmu precējusies, bet nekad tāpēc <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> bijusi vientuļa. Mājās vai automašīnā, klausoties radio,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>nenormāli pareizs. Patiesībā man neviena nekaras kaklā. Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> skaists. Neesmu pietiekami bagāts, ” jau atkal Intara</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>ka arī attiecībās esi gatava mazliet piekāpties? Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> gatava piekāpties savām prasībām, bet esmu gatava vairāk saprast</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>neesmu no cilvēkiem, kas to spētu. Turklāt <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> feministe, es nevaru viena pati iet cauri dzīvei.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>nezinu, vai jūs tam ticēsiet, bet es viņus <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> pēris. Nekad! Vienīgais, ko esmu darījis,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>24, grūti teikt, kā būtu tagad. Nekad <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> bijis saldo, gaudulīgo dziesmu rakstītājs, bet, manuprāt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>es neesmu pārliecināts par sevi, svārstos, tātad tas <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> īstais es. Savukārt par cilvēku, kurš ir mierīgs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>būvniecību, vai joprojām neatbalstat šo ideju? - Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> pret jaunas AES būvniecību. Taču vienmēr esmu teicis,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>kas tas ir slikti, tikai es vienkārši tam laikam <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> domāta. Par tālākiem plāniem man negribas runāt. Jā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tik slinkas, ka pat barību negribēja meklēt. – <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Neesmu</WORD> nevienas partijas biedrs. Bet nenoliedzu, ka esmu un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>izstrādātos grozījumus Ministru kabineta noteikumos par valodas lietošanu es vēl <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> detalizēti izpētījusi. Jāpiebilst, ka dažām profesijām prasības valodas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>krājumi nav spējuši atjaunoties. Staburags Aizkraukles rajona laikraksts “ <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Neesmu</WORD> māksliniece, tikai parasta meitene ” Agita Grīnvalde 11. jūlijs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>uzrakstīta, tipisks savas ģimenes loceklis. BALVIS. Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> tipisks loceklis. ARMANDS. Neticu savam ausīm! Balvi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>šeit viss patīk, arī tu patīc, tikai es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> gejs. Kas tur ko dusmoties? BALVIS. Nesauc</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>baltā uzsvārcī. – – Es jau saprotu, ka <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> vairs nekāda jaunā, tomēr varbūt pievērsiet uzmanību arī man</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>. Izeju vienmēr var atrast. Artis. Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> tāds kā mans tēvs. Kad viņš nomira, viss</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>) vai esi kādreiz rijusi tīru uguni? Jasmīne. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Neesmu</WORD>. Mihaels. Tad tu esi tālu aizmugurē savai mātei</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>pēc taviem nosacījumiem. Un tagad? Mihaels. Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> vainīgs! Es taču nesacerēju šīs trīs dienas! Laura</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>būs labi. EDUARDS. Tev tikai jāsaprot, ka <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> tāds kā citi. KĀRENA. Es zinu, mīļais</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>tev to noorganizēsim. ASKOLDS. Es laikam vēl pilnībā <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> tam gatavs... AIVARS. Par to neraizējies</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>notiks tai brīdī, kad viņš pamanīs, ka es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> nevainīga? ANDRIS. Un kas notika? VERONIKA.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>Vilnis. Es neesmu. Indra. Es taču tev <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> nekas. Tā, kārtējais piedzīvojums sestdienas vakarā. Vilnis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>kurš grib redzēt varžu lietu. Saprotams, es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> vienīgais, kas meklē varžu lietu. Šad tad esmu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>jēga – – es nesu tikai nelaimi, es nevienam <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> vajadzīgs. LORETA. Kas sadedzināts, tas sadedzināts,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>ka notiek kaut kas īsts un nozīmīgs. Un es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> skaida upes straumē. Reinis. Tev...</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kā sokas ar valstslietām. Varbūt padomu paprasīs — <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> velti skolā gājis, visu mūžu godīgi strādājis. Protu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>migrēna moka un par to, ka no rīta es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> uz viņu pareizi paskatījusies. Piektais ir Kašķīgais. Viņš</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>cilvēkiem. Es iedvesmojos no viņiem. Jā, es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> draudzīga un komunikabla. Bet man nav nepieciešams vienmēr viņus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>citi? Ko mēs te trīs mori? — Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> moris, es esmu t - t - tīrs Latvijas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>man bail aiztikt. Tie vienādiņ trako. — Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> nekāds Ābrams, es esmu Valērijs. Un vai tad</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>Augusts. Flokšu smarža uz lūpām. — Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> Manfrēds. Tu esi pats sev dēls, — viņa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>423 “ Noteikumi par teritorijas plānojumiem ”, ciktāl tie <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> pretrunā ar šo likumu. (10.04.2003. likuma redakcijā,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>akceptēts būvprojekts un būvatļauja. (3) Amatu meistariem <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> nepieciešams sertifikāts, ja viņi veic vai vada būvamatniecības darbus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>kuram saskaņā ar šā likuma 8. vai 10. pantu <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> tiesību veikt līgumā paredzētos darbus, un šā otrā būvniecības</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>trešās daļas noteikums par atklāta konkursa izsludināšanu uz direktora amatu <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> piemērojams, pirmoreiz ieceļot amatā valsts sabiedrības ar ierobežotu atbildību</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>līdzekļu pārvaldītāju un ieguldījumu plānu izvēli un maiņu. Aģentūra <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> tiesīga pēc savas iniciatīvas lemt par fondēto pensiju shēmas līdzekļu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>ar vienkāršu balsu vairākumu. Neviens darba strīdu komisijas loceklis <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> tiesīgs atturēties no balsošanas. (7) Darba strīdu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mazāka par Ministru kabineta noteikto minimālo darba algu, un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> attaisnojoša dokumenta, kas to apstiprina, nodokļu administrācija piedzen</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tad falenopsi laistīsiet, plāni klāsies tām saknēm, kas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> ar sūnu kontaktā tās izžūs, tātad samazināsies sakņu masa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>arī redzēt. # Uz cilvēku veselību Veselības ziņā šis <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> labs laiks, pastiprinās hroniskās kaites, saasinās esošās.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>Ka mūsu gars reiz bija bērns, bet aculiecinieki <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> vairs dzīvi. Pa dambi pretī nāk puika ar lielu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sajūk laiks. Tad tā tas notiek — laika vienkārši <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD>. Tepat manu acu priekšā — ne jau uz skatuves</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>labi cilvēki. Tagad, kad meitenēm flauta vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> vajadzīga, gribējām atdarīt ar labu, " stāsta L</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>: Pieņemot lēmumu personāla atlases konkursā, dokumentu nosūtīšanas veidam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> izšķirošas nozīmes. Daudz svarīgāka ir dokumenta noformēšanas kvalitāte —</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>kā senāk kulta labība, kā būvēta māja. Un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> svarīgi, vai to dara Miķelis vai Jānis – vēsture</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>noteikt termiņu, kurā īpašniekam ideja jārealizē, tādēļ pašvaldība <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> tiesīga ne piemērot soda naudu, ne pieprasīt sākt (</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>lai nezaudētu tiesības uz atlaišanas pabalstu. ” Laikam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> tāda cilvēka, kuru vienaldzīgu atstātu puķes — vai tā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>jo valsts uzņēmumi kā tādi nav tiesīgi ziedot, privātie <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> ieinteresēti, bet caur publisko un privāto partnerību šāda iespēja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>un putnu sugas un citi vērojumi. — Šī gan <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> īsti laba diena, lai klausītos putnu dziesmas, jo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>ko par 30 santīmiem tirgo pilsētu pagalmos tie, kuri <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> PVN maksātāji un nemaksā par vietu pašvaldībā. Mēs nevaram</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>ka Īrijā, pēc ES standartiem, cittautiešu īpatsvars nemaz <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> tik liels - apmēram 9 vai 10 procenti. Latvijā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>? Daudzi no šiem jauniešiem dzird, ka ģimenei naudas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> un viņi nevarēs studēt. Palasot jauniešu dzīvesstāstus, domāju</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>darīt ko tādu, kas tajā aizsargājamās teritorijas statusa dēļ <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> atļauts, zemi var pārdot. Tad vispirms informējiet par</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>ka šķitis - varētu par šiem ātrāk pabraukt, bet <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> iespējams apdzīt. Tad vienā līkumā lietuvietis kļūdījies, un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>līdz nākamā gada jūnijam. Taču, tā kā pagaidām <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> iespējams prognozēt pārbaužu gaitu un tajās atklāto trūkumu apmērus,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>valdes loceklis Ģirts Karpovičs neslēpa, ka pašreizējā periodā uzņēmējiem <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> tādu līdzekļu, lai pilnveidotu trasi un uzturētu to.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>grāmatas nodaļa mudinot cilvēku domāt apstākļos, kad šī nodarbe <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> pārāk lielā cieņā. Savukārt autore piebilst: " Grāmata</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>maksātspēju. Tā kā banka to ir darījusi vienmēr, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> nepieciešamības padarīt kredītpolitiku konservatīvāku. Izvērtējot klienta maksātspēju, tiek</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>ir aģenta tirdzniecības pakalpojumu maksa. Kāda noteikta atbilde šeit <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> iespējama. Skaidrs ir viens - jo lielāks potenciālais apgrozījums</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Var teikt, ka reklāma ir viss, kas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> tiešā veidā saistīts ar pašu komersantu un tā veikto uzņēmējdarbību</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>Vanesa Gaiga. Pēc viņas teiktā, " skolu direktori <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> monarhi, kas skolēniem varētu uzspiest savas smieklīgās vērtības.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vienmēr atradīsiet sastāvu ar piedevu sarakstu. Alum nekā tāda <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD>, ' ' apgalvo Ilmārs Jargans, atklājot, ka</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>drošības jautājumos. « Ir jāsaprot, ka nacionālā drošība <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> pieci tanki vienā ierindā un 10 policisti uz ielām.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>iedrošinot, ka no klasesbiedriem regulāri saņemta « dunka » <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> nolemtība, kādam, iespējams, parādot, ka agresīva</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>logi. Db. lv noskaidroja, ka šis nebūt <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> vienīgais uzņēmums ar šādu reputāciju Patērētāju tiesību aizsardzības centra (</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>bērnus, zina zīmju valodu. « Vairumā gadījumu viņiem <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> šādas kvalifikācijas. Tas ir neticami, » sacīja Jarmere</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>Valūtas fonda (SVF) - durvīm. Lietuvai pagaidām <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> steidzami nepieciešama SVF palīdzība, intervijā aģentūrai norādījis « Danske</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>arī ar AES būvniecību. Viņš atzina, ka valdībai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> ilgtermiņa attīstības stratēģijas enerģētikas jomā un patlaban tiekot plānots tikai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ar ierastajiem 11 gadu cikliem, - uz Saules gandrīz <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> novērojami plankumi, reti redzami uzliesmojumi. Par šo tendenci</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kurš varbūt spēs atrast citus paņēmienus situācijas risināšanai un kam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> spriedzes, sadarbojoties ar ministrijas darbiniekiem. " Lai arī</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>pamatbrīvību aizsardzības konvencijas 7. pantu, kas noteic, ka <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> pieļaujama sodīšana bez tiesas. Latvija iesniedza apelācijas sūdzību par</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>tās, protams, ir viņas tiesības, bet kategoriski <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> pieļaujams sievieti piespiest uz šādu soli. Jāatceras, ka</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>(1990). Viņas joprojām nav atrastas. " <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Nav</WORD> taustāmu pierādījumu, ka tas būtu tas pats cilvēks,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>tādiem kopdarbiem kā lifta ierīkošanu un mājas siltināšanu. Tāpat <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> iespējama vienošanās kvartāla, ciema, pilsētas, valsts mērogā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>25,3% (salīdzinot ar iepriekšējā gada attiecīgo periodu). <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Nav</WORD> pārsteigums, ka saglabājās iepriekšējos mēnešos novērotā tendence: relatīvi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>padara neiespējamu jebkādu Latvijas ekonomiskajai situācijai atbilstošu pasākumu ieviešanu. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Nav</WORD> šaubu, ka Latvijai jāveido cieša sadarbība ar Rietumvalstīm,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pierod, un no tām atradināties nav tik vienkārši. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Nav</WORD> progresīva cilvēka dabā samazināt savu ērtību līmeni. Bet varbūt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>ierastās sabiedrisko attiecību un preses sekretāru aktivitāšu robežas. Un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> taču nekā slikta, ka Valsts prezidents tagad labāk runā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>novājināt vai pat likvidēt. Arī KNAB un tā vadība <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> bez vainas. Jau pirms pusgada rakstīju, ka KNAB</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Elīnas draudzene, kura arī atklājusi, ka bijusī modele <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> devusies līdzi Kivičam uz Džērsi salu pie Francijas, bet</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>laikā tomēr jāsaprot, ka ikdienas pienākumu izpilde cilvēkam vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> tik viegla kā līdz šim. Igaunijas Tieslietu ministrija saskaņošanai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>vai pakalpojumiem off - line režīmā, respektīvi, ja <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> iespējams autorizēt darījumu on - line režīmā (pārliecināties vai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>cits, nekā tā jums ir stāstījusi, tad tas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> nekas neparasts. Kompānijas Logitech veiktajā pētījumā konstatēts, ka</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>baznīcā, un kristīsim bērnus. » Nu, vai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> gandarījums? Ir! Lai Dieviņš stāv klāt viņiem un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>stāsta Zita. Pēc vairākiem mēnešiem darbošanās jaunā sieviete vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> depresijā: fiziskie treniņi ļauj ķermeni uzturēt tonusā, radušies</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>tādi sīkumi kā “ ko mēs šovakar skatīsimies ” vispār <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> svarīgi. Kino vietā tikpat labi varētu būt arī “</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>galā treniņš divreiz dienā nozīmē regulāru dušā iešanu –, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> mazsvarīgi. Tas, kādu sporta veidu pārstāvēja Imants,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>Viss pārējais pa vidu ir labojams un patiesībā nemaz <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> būtisks. Bez galvas gan netikt arī pie pareizajām kurpēm</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>tiešām iestātos užasņiks. Es ar to nelepojos. Šī <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> uzvarētāja pozīcija. Tikai – meklēt toleranci pret vienu vai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>maisiņš. Vai redzi? Kā tev liekas – tas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> dubultzods? ” mani uzrunā draudzene, slaida 33 gadus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>piemīt tendence diezgan daudz ņemties ar pagātni, un tas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> tikai dzīvē – arī literatūrā, tomēr ir tādi skaidri</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vecākai, man ir nepieciešama atklātība. Liekas, ka <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> tik daudz laika, lai dzīvotu ar masku. Pēc</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vai tam nav nozīmes vīra atsalšanai pret sievu? Vai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> tā, ka vīrietis apprecoties, aizmirst teikt komplimentus savai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>ka kāds no draugiem var nebūt vienlīdzīgā situācijā. Draudzība <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> sacīkstes. Draugi nedižosies ar naudu, neieteiks dārgas aktivitātes</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nepilnīgās Latvijas kartes. Kā atzīst lietotāji, tajās vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> Dienvidu tilta, kā arī par ilgstošiem ceļu remontdarbiem informācija</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>būtiska uzmanība jāpievērš profilaksei. Ja šobrīd ir parādnieki, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> vērts gaidīt un cerēt, ka parādnieki samaksās, ja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>šiem pircējiem, kuri izvēlas dārgāku kafiju, cena vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> tik būtiska. “ Cenas nozīme samazinās reizē ar dzīves</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jau laikam ir tikai Baltkrievija, šoruden vairs tādu runu <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD>. Un, kad Miķeļa Rēdliha kājas tiks krustotas ar</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kādēļ gribas būt bagātam. Var noskaidroties, ka patiesībā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> vajadzīga nauda, bet gan kas cits. " Reiki</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>šajā sezonā ar to arī ir slaveni, ka psiholoģija <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> viņu stiprā puse. Pēdējā ceturtdaļā Lavam pēc inerces iekrita</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>un Krievijas sadarbības sakarā ir arī tiesiskuma jautājumi. Te <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> runa par abstraktām lietām, jo taisnīgumam un likuma spēkam</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>jāņem vērā, ka esam izolētas salas, kas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> saistītas ar ES enerģijas avotu tirgu. Tāpēc mums ir</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>Sirdi var izkratīt svešiniekam internetā, bet attiecību veidošanai tas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> labākais veids, ” apgalvo sieviete. Annas dienas ir</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>jūras ainavas. Visbeidzot – pats galvenais. Vasaras interjers <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> iedomājams bez svaigiem ziediem. Vienkārša lauku puķu buķetīte pārvērtīs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ne projekta, ne nodošanas akta. Tās ēkas juridiski <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD>, bet paju sabiedrības bilancē tā ir bijusi. Privatizējot</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>jāizslauc govs un jāveic ikdienas mājas solis. Laukos darbi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> padarāmi, pievienojas Rigondas māte Ārija Veisbuka, kura Pūpoliem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>svešas audzinātājas un vēl citi bērni, ar kuriem arī <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> sarasts. Jo viņam ir grūti jaunā vietā pierast,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>no Latvijas izbraukuši, un neviens no viņiem Latvijā vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> bijis. Nu dzīva ir tikai viena vecmāmiņa, kurai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>(preču eksporta gadījumā). Ja konkrēts preces kods <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> zināms, to ir iespējams noskaidrot, izmantojot programmas piedāvāto</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>rezultātu falsifikācija un citi fakti. Lai arī lapiņu izplatīšanai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> nepieciešama iepriekšēja saskaņošana, pie halles patrulējošie pašvaldības policisti nav</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>olimpisko spēļu ledus - hallē aiz vieniem vārtiem vietas skatītājiem <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD>, bet aiz otriem — gaužām maz.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>Uz mūžu. Taču nekas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> mūžīgs. Pēdējos gados operas pasaulē sevi jau pārliecinoši pieteikusi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Īstenotie pasākumi līdz šim <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> izrādījušies efektīvi. Šķiet, ka finanšu sistēma ir zaudējusi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>Latvijas Ārlietu ministrija atzīst, ka šis <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> pirmais gadījums, un sola strādāt, lai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Godātie kolēģi, vai tiešām mums <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> cita darba kā iejaukties mehānismā, kas ir labi izveidots</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Es domāju, ka <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> nekādas vainas vēlamajam kandidātam. Mūrnieces kundzei pieredze ir</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>skaļi un pamatoti pieprasot savu daļu, jo nepavisam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> skaidrs, kāpēc tik ļoti labvēlīgā situācijā, kad pārpalikums</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>terminiem Skrūtona versijā tas liek viņam teikt, ka arhitektūra <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> uzskatāma par valodu -, kas līdzīgā veidā būtu attiecināmi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>darba konkurences apstākļos, priekšroka tiek dota cilvēkiem, kuriem <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> kriminālās pagātnes.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>kas kodificēja EKT judikatūru, tā skaidri nosaka, ka <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> pieļaujama mazāk labvēlīga attieksme pret personām, kurām tiek piemēroti</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>galveno abu dzimumu nevienlīdzīgās situācijas darba tirgū skaidrojumu, kuru <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> iespējams mainīt.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>blefs, ko viņš mēģina uzdot par nodarbošanos. Bet <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> svarīgi, koncentrējies uz filmu.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Dzīves jēga slēpjas tās monotonitātē, un nekā šausmīga tur <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD>. Nevajag pārāk saspringt, mēs esam tikai cilvēki,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>bet tādi, kuriem nav darba, nav pajumta, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> pabalsta un nav pensijas, tādi ir tikai es viens</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>– Bet cementa ta <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD>, kā ta lai betonē? – – Ui bitīt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Kā tādā gāzes kamerā. Tā nav braukšana. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Nav</WORD> jau pa šiem gadiem nekas tā nopietni lūzis.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Taču, kā jau iepriekš minēju, man šādu draugu <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD>. Gadu gaitā esmu veiksmīgi atbrīvojies no visām saistībām,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>— A tu sūkā savējo! — Man <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> mammas. — Tā tev vajag. MRT operatoram uz</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>Šo milzīgo jūtu Izraisītājam izrādās Lotes jūtas nemaz <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> vajadzīgas!</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>visi apklusuši. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Nav</WORD> neviena, kas sadotu tev publiskā vietā kārtīgi pa galvu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>bet neviens to nezin — tas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> bēdīgi, ko, August? Tev ir tik jaukas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Leon, un liecies mierā! Leons. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Nav</WORD> man tādas liktenīgās, tādas, lai mirt gribas.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>lai ko citi teiktu par šo atmirstošo formāciju, Jutijai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> nekāds pāra orgāns.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viņš pat atzīstas, ka tik enerģijas pilns un iedvesmojies <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> juties kopš kāzu dienas.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pie ārsta? Es taču zinu, ka senču viņam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD>, ka baigi grūti tā dzīvot, bet man nudien</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Elīza darbojas ar tējas vārīšanu. ELĪZA. Cukura <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD>. MĀRTIŅŠ. Nekas, es dzeru bez</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>Tāpēc, ka domā tikai par gaidāmajām netiklībām? Tas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> attaisnojums. Pat vislielākā seksuālā uzbudinājuma brīdī latvietis nedrīkst neredzēt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>stiprāku par kefīru šovakar nedzersim. VERONIKA. Kefīra diemžēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD>. ANDRIS.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Protams. Bet te ir tik karsts, ka mums <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> tiesību no jums to prasīt. ĢIRTS. Jums ir</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>pieci ir nulle, un pasakiet, ka mans aprēķins <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> godīgs! Agnese. Nelieši!... Kādi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Vēl jau nav aizvākušies. Indra. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Nav</WORD> tie laiki, vecotēv. Cauri! Beigta balle!</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Niklāvs. Nav. Olga. Man arī <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD>. (Pauze.) Nu labi. Tu dzirdi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Protams, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> nekādas patikas tagad runāties ar Krišu.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>taču tūdaļ sapratu, ka tie nemaz <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> mākoņi, bet gan ūdens šaltis un šļakatas.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>piespiežu pie deguna, sejas – smaržas tikpat kā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD>, bet es zinu, es vāji atceros, kāda</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>Ha, tā nav lauku meitenes nogaidošā stratēģija. Tā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> studentes nogaidošā stratēģija.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Es tevi ienīstu, ienīdīšu vienmēr. Tur nekas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> līdzams. Un labāk tomēr, ka viena no</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>par kurām femīnajām radībām tikai aptuvena nojausma. Precīzāk, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> nekādas nojausmas, tikai pieņēmumi par cilvēku, kurš izpērk</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nevis pretējais, kā tam īstenībā vajadzētu būt. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Nav</WORD> dzīvē viennozīmīgas formulas.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>VĪRIETIS. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Nav</WORD> grūti ar to sadzīvot? MEITENE. Es to pieņemu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Tā ka labāk jau atslābsti. Veča <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD>? Nav. Un tad? Pati varu. Rokas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>karameli uz nūjiņas, viņš uzreiz saprastu, ka tas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> tas, viņš zin, ka es domāju viņa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>tādiem viļņiem nocīnāmies — un nekad nebeidzas, un nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> gana.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tad kādu nedēļu paliek — bērnu man <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD>, radinieku arī ne, neviens mūs netraucē.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Bet man nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> patikušas tādas sievietes kā Emma. Melnais šinelis sapogāts līdz</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>Šermuļi parauj no šīs sejas nekustības. Tā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> nedz skumja, nedz priecīga.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Es zinu, ka no mirušajiem <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> jābaidās. Esmu dzimusi Rīgā, bet, neizprotamas balss</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>Tāpat, kā jau teicu, mēs <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesam</WORD> pret sarunām ar Krieviju, bet domājam par to,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>﻿Disnejam, kurš nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> bijis labs mākslinieks, būtu bijis grūti uzzīmēt tādu varoni</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Pirmie kaķēni <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> jāslīcina, " viņš stāsta. Sekojis priekšlikums veidot jaunu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Vēl ap pulksten 9.30 “Komunāls R” <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> pa īstam uzsācis darbu: viena smilšu “kaisāmā”</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>otras mašīnas šoferis iestrēdzis lauku mājās. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Nebija</WORD> brīdināts arī apakšuzņēmējs — “ Latgales ceļu apsaimniekotājs ”.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Līdz ar to lieta tika izbeigta, jo protokols <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> uzrakstīts personai, kas var atbildēt par nodarīto.</TEXT>
			<COMMENT>cieš.</COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>policija informējusi Jelgavas Sociālo lietu pārvaldi. Iemesls - bērni <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> pietiekami labi aprūpēti un M. Rešetilo lietoja alkoholu dzīvesvietā</TEXT>
			<COMMENT>cieš.</COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Traģikomiski, bet krāsa vēl īsti <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nožuvusi, kad tuneļa sienas jau greznoja lieli grafīti attēli</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>policijas sašauta 15 gadus veca pusaudža nāve un kādus valsts <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> piedzīvojusi vairākas desmitgades, sprādzienu un citu vardarbīgu uzbrukumu skaits</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Dinamo " man bija beidzies un formāli viņiem man nekas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> jāpaziņo. Bizness ir bizness, un klubs jebkurā gadījumā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>senioru partijas sagatavotie grozījumi sagrautu valsts budžetu, jo referendumā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> paredzēts uzvarēt. Pirms pašas tautas nobalsošanas dārga un vērienīga</TEXT>
			<COMMENT>cieš.</COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>kases aparāta čeks vai VID reģistrēta kvīts, septiņos gadījumos <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> uzstādīts kases aparāts, neraugoties uz to, ka tika</TEXT>
			<COMMENT>cieš.</COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Invest Rīga » rīkoja 12. augustā, taču toreiz komersanti <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> izrādījuši nekādu interesi par minēto piedāvājumu, kuram sākuma cena</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>ir ticis notiesāts par nodarījumiem, kuriem to izdarīšanas brīdī <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> paredzēta kriminālatbildība ne starptautiskajos, ne nacionālajos tiesību aktos.</TEXT>
			<COMMENT>cieš.</COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>sasodīti auksts! Man bija jābrīnās, ka viņš vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> dabūjis apsaldējumus, tā guļot uz ielas, " saka</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>arī kāda mūra paliekas, par kuru arheologi līdz šim <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> zinājuši. " Šie mūri mums ir liels pārsteigums.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>bija cerējusi piedzīvot kopā ar vīrieti, kuru izrādās, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> īsti paguvusi iepazīt. Taču pieminot savas kāzas viņa atplauka</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>viņa sirdi un mēs spētu izlīdzināties par to, kas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> noticis starp mums pagātnē. Tā bija liela un dziļa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>reizi un man tas bija pat ļoti patīkami, ka <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> jābrauc dziedāt uz Sandiego operu, tomēr, saskaņā ar</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>to maigumu, ko sieviete māk iemācīt bērnam, viņš <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> saņēmis. Mans tēvs ilgus gadus bija operas direktors,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>kolēģi žurnālisti, gan redaktori, kas tādu absurdu rīcību <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> pamanījuši ātrāk. Bet visdrīzāk viņiem nevajadzēja justies vainīgiem,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>" viņš papildina. Turpinot par starpgadījumiem – nedienas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> piemeklējušas tikai filmas galveno varoni vien – tika arī filmēšanas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>ka nozaguši Naurim arī kalnu divriteni. Autodetaļas puiši vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> izmantojuši un atdeva atpakaļ, taču velosipēdu jau bija paguvuši</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>jau kā pilnas programmas studente. Lai gan studijas ārzemēs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> bijis viņas lielais dzīves plāns, Ieva Sara izvēlējās baudīt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>divīzijā sākt ar uzvaru. Līdz šim 12 piegājienos tas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> izdevies ne reizi, vien 2006. gadā Pjotra Vorobjova vadībā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>spēkā tā paša gada 1. februārī. Neviena Eiropas valsts <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> atzinusi Latviju de jure, izņemot Padomju Krieviju, kuru</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>izņemot Padomju Krieviju, kuru savukārt arī neviena valsts <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> atzinusi. Latvijas saimnieciskais stāvoklis 1919. gada beigās un 1920.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>kas piedāvāja Latvijai ilgtermiņa kredītu laikā, kad tā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> atzīta de iure un kad tās finansiālais stāvoklis bija īpaši</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>pa purnu. EMĪLS. Interesanti – – viņš nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> stāstījis, ka jūs esat radinieki. BALVIS. Nav</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Vecais sunītis pazudis. Laikam lietus aizskalojis. Viņa nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> piedzīvojusi tādas lietavas. Ūdens plūda no meža, gāzās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>sensenos laikos notikušām sarunām, kurās es, domājams, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> izteikusies kaut kā tā, kā vajadzēja, ja jau</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>ko es pati gribēju par tiem zināt, man <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> nekas jāmin par mīklainajām balss modulācijām, kas mani piemeklēja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>lidojām pie Čarlija uz Maskavu, un toreizējie lidojumi man <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> raisījuši labas atmiņas, lai gan ilga tikai pāris stundas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>apkopēja dažas avīžu lapas atnesa. Jā, kaprālis Kantainis <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> melojis par gaduskaitļiem. Uz visām lapām bija 1999!</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>par Moniku vai Lienītes māsu Laimu, bet raksta autors <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> uzskatījis par vajadzīgu minēt tālākos vai tuvākos radus. Avīzes</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>– – Toms atsaucās pēc klusuma mirkļa. Viņš <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> domājis par Dao kopš ceļojuma un strādāja par modes fotogrāfu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>tāfeles vai ar pildspalvu ieskrāpēja skolas solos. Taču nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> iedomājusies, ka tas būs tāds. Ka tas tiešām</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Viņa nopirka cigaretes un mēģināja uzsmēķēt, lai gan ilgi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> smēķējusi. Dievs zina, cik grūti tas izdarāms,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>pārdesmit cepumu birst uz šķīvja? Vai varbūt viņa nekur <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> gājusi? Pārdzīvotais šķita kā milzu kabata, kurā viņa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>tik skaidrs, apziņa tīra, bez psihogružiem. Nekas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> jāpārvar. Viss notika pašplūsmā. Vairs nebija jāpadodas straumei</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Ar plānu šķērssienu sadalītajā bērnistabā, kurā gandrīz nekas vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> atlicis, man nebija ko meklēt. Nebija nekādas vajadzības</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>atstāja suni mierā un gāja šķirot dāvanas, kuras vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> paspējusi apskatīt. Tās bija samestas skapī. Visbeidzot viņa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>sejām ar asajiem špakteļzodiem. No Vodopjanova apakšzemes iedzīves nekas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> palicis pāri. Tagad izvēdinātajā rūmē Vodopjanovs ielēca atpakaļ un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>strīdējās, izskanēja viņu brāļa vārds. Morics joprojām nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> lidojis ar lidmašīnu. Atoms gan jau vismaz desmit reižu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>stundas, būt šo laiku savā darbā. Brige vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> apseglojusi savu pūķi. Bija pienākusi izšķirošā — pēdējā pubertātes</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>ir mīlestība. Drošvien tikai tāpēc Brige nenosala, jo <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> kurinājusi māju jau ceturto nedēļu. Barmalejs bija īstenība,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>agrāk, to veicināja arī pavasara tuvošanās. Brigi viņš <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> redzējis jau četrus mēnešus. Sāka likties, ka viņas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>bet Lotei nekad nebija izdevies notrāpīt. Lote vēl NEKAD <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> redzējusi Prezidenti dzīvajā. Centrāltirgū Lote nopirka sēru vainagu un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>vecumā tikai nesen pirmoreiz bija uzdrošinājies iegādāties un nekad vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> iemēģinājis. Tad viņš uz vidējā pirksta uzvilka arī aptiekā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>bija Eiropas junioru čempionāts mākslas vingrošanā. Neko tādu Gastons <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> redzējis un nolēma, ka baleta vietā šī sporta pirmizrāde</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>— un raudāji. Ria smejas. Nadīne. Siles <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> tā izbūvētas kā tagad, un opim vajadzēja cūkas padzīt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>bet visu šo laiku man tas tā arī ne reizes <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> izdevies. Protams, vienmēr man ir piesējušies vīrieši,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Eleonora nokāvusies ar domām, kādas viņu savu mūžu <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> vajājušas. Un tāpēc, ka vajāja, tās varēja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Viņš sēdēja lejā uz sola, kam kāds tā arī <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> noplēsis zīmīti « Krāsots », smēķēja un sūca aliņu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>motors, un vīrs bija projām. Par cirku viņa <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> ieminējusies tāpat vien. Visi trīs viņas bērni — četrpadsmit</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Reinis. Tu esi kā noburta, Lauma. Olafs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> tev paredzēts, to taču tu zini, jau skolā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>es justos kā mamma ar savu dēlu, - Marta <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> uztvērusi, ko Andis grib pateikt. Viņa mēģināja spēlēt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>- Es arī rakstu dzeju, Māra, - atbilde <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> tālu jāmeklē. - Tu nevari rakstīt dzeju, Vili</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>nu kas, tikai ne traks. Tiesa, viņš <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> precējies savos nu jau četrdesmit gados, bet vai nu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>vai kas nu viņš tur bija - Bite tā arī <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> iegaumējusi, kaut klausījās vienmēr uzmanīgi. Jokojot viņa sauca</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>un iekarinātie plikņi rādīja tādus trikus, ko vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> izdomājušas bildītes, un Naitim, lai to apzinātos,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>— Ar ko tad tu siesi? Agneses šallīte šoreiz <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> ap pierīti apsieta, atnāci uz palikšanu bez relikvijām.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>acīs, lai gan iepriekš nebija licies to manām, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> pat skatienu pametis uz augšu, uz viņa pusi,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>? Visur lien. Pat pie nabagiem pirti Daniela nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> tik skaidri sajutusi, ka cilvēks var ar skatienu pieskarties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>aizcirta tās kunga deguna galā. Ak Dievs. Viņa <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> varējusi pateikt neko, pilnīgi neko tik trāpīgu, tik</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>izdevniecība bija tās nodrukājusi vismazākajā iespējamajā tirāžā un pat pusi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> spējusi pārdot. Kaut gan tās maksāja tikai pāris latu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>tieši Rišāru. Pašķirstījis pases foto, Žans Pjērs nemaz <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> izbrīnīts, ka ieraudzīja tur... jā,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Nodarbošanās –? " Neticami! Ailē " Nodarbošanās " <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> ierakstīts ne mājsaimniece, ne aktrise, ne skolotāja vai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>kur tika glabātas iekšzemes pases. Šis fonds nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> aizslēgts. Šajā fondā par cilvēku varēja uzzināt visu.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>gredzenus? Nē, tomēr vispirms pie mācītāja. Tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nebiji</WORD> nedz kristīts, nedz iesvētīts, arī tas vēl.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>ka ir gana labi, taču, izrādās, <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebiju</WORD> virspamatus nomērījis pa diagonāli, tāpēc iznācis tāds kā rombs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>20 gadu krosa karjerā piedzīvojis tāda veida kritienu. " <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Nebiju</WORD> neko tādu gaidījis. Ja reāli, tad viens no</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>tikai vienu, ka tik „ glupus ” apgalvojumus sen <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebiju</WORD> dzirdējis – kā apdrošinātājiem pietiek drosmes un godprātības klientam pateikt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>pozitīvo notikumu kopumam deva Latvijas sieviešu basketbola valstsvienība. Sen <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebiju</WORD> redzējis, ka kāda komanda laukumā būtu devusies ar tādu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Piezvanīja cilvēki, par kuriem es divdesmit gadu neko <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebiju</WORD> dzirdējusi. Senas, nepārvarētas nesaskaņas maģiskā veidā sāka izlīdzināties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>par to negrib. Aija ir izmisumā: – Nekad <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebiju</WORD> iedomājusies, ka šāds konflikts varētu būt manā ģimenē.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>cena Eiropā. Gaidot Mārtiņu Rozi ierodamies fermā, es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebiju</WORD> īsti pārliecināts, vai šai vizītei būs kāda jēga.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>– Tomēr, kārtojot pārbaudījumus Murjāņu sporta ģimnāzijā, vēl <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebiju</WORD> īsti pārliecināta, vai specializēšos tieši volejbolā. Visus normatīvus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>domāt par iespējamo kandidatūru. Es gan šim amatam nemaz <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebiju</WORD> tā nobriedis, lai gan biju deputāts arī pagājušā sasaukuma</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>A līmeņus. " Par vēsturi, ķīmiju un bioloģiju <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebiju</WORD> pārsteigts, jo esmu piedalījies šo priekšmetu olimpiādēs, turklāt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>arī es biju viņu slikti audzinājusi, precīzāk – – <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebiju</WORD> audzinājusi.. Dīvaini – – pēc Annijas atsūtīšanas mājās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>neizturamas kolikas un caureja. Bet tolaik, kad vēl <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebiju</WORD> atradis burvju līdzekli Viļā Lāča sindroma ārstēšanai, man šķita</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>« Šis objekts būvniekiem bija interesants, jo neko tādu <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebijām</WORD> darījuši. Reģistratūras telpā nācās saglabāt abus stabus, jo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>lecot kā ķengurs. Es un mani cīņu biedri <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebijām</WORD> īsti informēti, pret ko karojam, tomēr man šis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>iestādēs, lai apliecinātu savu finanšu kapacitāti. Proti, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> jāiesniedz tie dokumenti, kurus viena valsts pārvaldes iestāde var</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>pēc parakstīšanās laika beigām. Par lejupielādēto dziesmu skaitu lietotājam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> papildus jāmaksā, jo maksa par pakalpojumu tiks iekļauta jau</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>resursu cenu piesaistīšana noteiktam kursam valstī B pilnīgi nekādu ļaunumu <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> nodarījusi nevienai no abām valstīm. Tas viss nozīmē,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>šādi trīs reizes nedēļā vismaz pirmās divas nedēļas, rezultāts <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> ilgi jāgaida - āda tiks mitrināta, kļūs maiga un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>uzmanību vērsis uz satiksmes drošību, eksperti uzskata, ka <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> ilgi jāgaida līdz brīdim, kad arī pie mums notiks</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>soļiem – ja izstāsies no spēles pirms tam, tev <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> jāpiedzīvo šī nepatīkamā pieredze. Vienās attiecībās pagaršoju ābolu,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Tradicionālo veikalu skaita sarukšana un mazumtirdzniecības vietu koncentrācija lielajos iepirkšanās <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Nebūs</WORD> melots, ja apgalvosim, ka kritizēt ir viegli.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>ka ir bijis kādā vietā, kaut arī nekad tur <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> bijis. Ir gadījumi, kad cilvēks patiešām tic tam</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>domāto nagu laku, ko viegli nomazgāt ar ūdeni. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Nebūs</WORD> jāizmanto lakas noņemšanas līdzeklis, kas satur acetonu. 3.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>uzņēmējdarbības nozarēs. Bet šādu veikalu preču piegādāji un ražotāji <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> apmierināti ar faktu, ka viņu preces veikalu plauktos nav</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>- Es gan ceru, ka šodien dāvinātā laiva nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> jāizmanto glābšanas darbiem, - sprieda makšķernieku kluba Salackrasti prezidents</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Tālab no apģērba stereotipu viedokļa, lietojot šādu saukli, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> pat daudz melots — šorti patiešām ir sezonas T krekls</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>varētu sarūpēt, pāris minūtes griežot maza ģeneratora rokturi. <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">Nebūs</WORD> vairs jāmokās ar skaliem un petroleju. Turklāt diodes darbības</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>noformēt saskaņoto paziņojumu. Šādos gadījumos policija uz notikuma vietu <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> jāsauc. Pamatojoties uz šo paziņojumu, apdrošināšanas sabiedrība izmaksās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Tā vien šķiet, arī šovasar Latvijas vēstures cienītājiem jāgarlaikojas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD>, ierosmju jauniem ceļojumiem Aināra Radovica grāmatā atradīsiet pietiekami daudz</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Vīrietis iespieda viņai saujā salocītu naudaszīmi. — Tev nekas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebūs</WORD> jādara. Lūdzu, padari cilvēku laimīgu. Tev tikai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>lai tonis saglabātos maksimāli ilgi. Viņš neievēros … ja <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nebūsi</WORD> izbalinājusi zobus. Viņš ievēros … ja tu nesmaidīsi.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>gribētos stāvēt vārtos, bet es viņam saku – kamēr <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nebūsi</WORD> apguvis hokeja pamatus, tikmēr vārtos nestāvēsi. Tādējādi,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>to var arī noraidīt, un es par to nemaz <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nebūšu</WORD> pārsteigta, jo šodien, kad desmit deputāti iesniedza priekšlikumu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>mašīnas tehniskā apskate ilgs apmēram pusstundu. Ja tomēr iepriekš <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesat</WORD> pieteicies, apskatei nevajag izvēlēties pēcsvētku dienu, kad parasti</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>ar kuru jūs pašlaik apbraukājat dažādas Latvijas vietas, jūs <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesat</WORD> sev iedalījis nevienu lomu. Kāpēc? - Pirmkārt,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>pa laikam sapņos mēdzat skatīt vietas, kurās savu mūžu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesat</WORD> bijuši. Vietas, kuru varbūt nemaz nav. Manos</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>varētu būt vēzis. – – Jūs daudz ko vēl <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesat</WORD> dzirdējis, bet jūsu vecumā tas nav liels brīnums.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>nekāda veida turpmākās attiecības. Viņš noteikti domās, ka <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> zaudējusi interesi par viņu, ja vēl arvien atbildi uz</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>hormonālās kontracepcijas tabletes ir tava ikdiena, iespējams, tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> dzirdējusi par to ietekmi uz savu veselību un libido.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>valsts un vienmēr vainīgi citi, tad tu savā domāšanā <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> nobriedis. Tagad jāmācās kļūt pieaugušam. Tu pats izdarīji</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>tev citiem skaidri un gaiši jāliek noprast, ka <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> problēmu nomākta un savu dzīvi norakstījusi vecmeita. Būt vienai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>neslēpies! Es negribu tevi tincināt par noziegumu, kuru <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> izdarījis, bet to, ka esi izmucis no trako</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>! Te, puisīt, nav tādi noteikumi. Vēl <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> izaudzis, lai mums pavēlētu! " Vīrieša acīs iegailējās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>izdari to, liec mūs mierā. Tu nekad nekas <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> bijis šai mājā! Kā ēna, kas ātri pāriet</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>mani sasedzi? Ria neatbild. Nadīne. Tu pati <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> nosalusi? Ria sāk ģērbt āra drēbes. Nadīne.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>.. ELĪZA mierinoši. Eduard, tu vēl <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> attapies, guli... glāsta viņu. EDUARDS</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>atsūti zīda zeķes un mātes pērļu auskarus, Tu taču <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> tos pārdevusi, vai ne? Nejautā, kāpēc.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>) Neesi. Tu esi ļoti mīļš. Tikai bārdu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> noskuvis. Vilnis. No rīta skuvos. (Pauze</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>pats draugs, kuram tu pats tā arī nekad neko <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> pateicis. Tad ar kādām gan tiesībām tu tagad gaidi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>no jauna, kā ieraudzīt sevi spogulī, kurā tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> bijis, kā atklāt dienu kā Ameriku caur zeltu un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Liels prieks te pa tumsu nākt uz Pārdaugavas nomali. <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">Neesi</WORD> dzirdējis, kas uz ielas un kāpņu telpās notiek ar</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>taču Tu paskatīsies, cik daudzus noslēpumus un slepenas vietiņas <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> uzgājis, un sāksi brīnīties. Gatavojies asiņainākiem notikumiem.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>esmu veltījusi Tevis pielūgšanai, bet Tu man ne reizi <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">neesi</WORD> atbildējis. Esmu gaidījusi Tavus darbus, meklējusi Tavas zīmes</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>manu jautājumu. Viņš man mazliet palasīja morāli, kāpēc <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> griezies pie veikala vadības ar savu pretenziju – tad tas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>tādēļ likšu punktu. Piedodiet, ja kaut ko <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> pieminējis, bet visu jau tāpat vienā rakstā neaptveršu.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>noguris, jo nāk atpakaļ viss, ko esmu vai <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> izdarījis vasarā. Tāpēc saku vēlreiz - tagad nevaru neko</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>runā, ka ķersies klāt pensionāriem " Es visu nakti <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> gulējusi, " māte stāsta pa tālruni meitai. "</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>. nu viņam.... “ Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> ieciklējies uz savu locekli, un tomēr vēlos, kaut</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>– Tu dzīvo viena vai ar vecākiem? – Laikam <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> atradusi nevienu, kurš cilvēcīgajā ziņā būtu labāks par maniem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>būtnē un tad to apdzīvot. Es nekad dzīvē nevienu <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> komandējusi un regulējusi, bet tur man piepeši bija jākomandē</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Intaram. “ Tajā sabiedrībā, kur es apgrozos, <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> neko tādu novērojis. Taču tā notiek ne tikai vip</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Intara sejā pavīd smaids. “ Īstenībā es tā baigi <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> izmantojis šo opciju un tādu baigo vilinājumu man nav bijis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>lietu, kuras vajadzētu izdarīt, bet es no tā <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> izdarījusi neko. Gribēju iestāties angļu filologos, gribēju atrast</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>kad pēkšņi parādās kāds mākslinieks, kuru neesmu zinājis, <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> dzirdējis. Jau pieminētajā kruīza braucienā man milzīgs atklājums bija</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>lietoju apmēram pusgadu, bet jāatzīst, ka vēl īsti <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> pārliecināta, vai man tas ir vispiemērotākais izsargāšanās veids.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>nesūrojos, jo atradu sirdij tuvu darbu un nekad to <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> nožēlojusi. Vienā darbavietā esmu nostrādājusi 31 gadu. Sirdij</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>jaunums, ka kāds esot mēģinājis palīdzēt disciplinārlietas izskatīšanā. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Neesmu</WORD> A. Grūtupam neko prasījusi, ne arī viņš man</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Kongresam drīkstu sūtīt, ko vēlos, taču, kamēr <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> iesniegusi oficiālu, parakstītu iesniegumu, informācija nav patiesa,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>ka tas skan stulbi, bet es jau nekad <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> centusies izlikties diezko gudra. Mums visapkārt maza auguma neglītas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>4. jūlijs Studēju, laikam tā ir universitāte. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Neesmu</WORD> aizgājis uz lekciju, kurā notika ieskaite par aizspriedumiem.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>sacīja, jūtot sirdi dauzāmies kaklā, - to es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> redzējusi. Doni pārsteigts palūkojās viņā, tad kļuva priecīgs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>čiči nāk! Nāk, nāk tik klāt, sen <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> mīlējis meitas! – sauca vēmējs gārgdams. Doktors īsti</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Kad visi pārējie izmēģināti (nu labi — narkotikas nekad <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> pircis, pat mašīnas man nav — nekad mūžā neesmu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>neesmu pircis, pat mašīnas man nav — nekad mūžā <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> mēģinājis sēsties pie stūres), cilvēki ķeras vai nu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>tu neteici ne vārda? Laura. Ne reizi es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> teikusi ne vārda. Bet tagad tā ir viņa!</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>. Leons. Oi, gribu, kad es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> gribējis? Man iekšā sāk vārīties, kad Nadja dzied</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>te ārā viss ir tik agresīvs. Es viņiem nekā <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> nodarījis. VECAIS ironiski. Labi, ka tu pats</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>ka vīrieši tevi izrīko? VERONIKA. Nē, <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD>. Bet tam šoreiz nav nozīmes. Ja tu slinko</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Tev liekas, ka mīlestība neuzvar visu? Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> par to domājis. Viss. Kāpēc tu nedomā par</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>viņa nedrīkst iet, nedrīkst neko viņam prasīt. Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> viņam to mācījusi, viņš pats tagad zina. Un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>ka nogalinājusi manī īstā Viļā Lāča cerības. - <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Neesmu</WORD> un nekad neesmu bijusi. - Nu un, -</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Marijai kleitas drēbi, lai šuj pēc vecās šnites, <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> pieņēmusies svarā ne par kilogramu. Marijas pagrabiņš. Daudz</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Kam lai zvana, ko lai saka? Es nekad <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> bijusi šādā situācijā. Varbūt tas būs tikai velti zaudēts</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>uz lapas malas. Jo, redzat, to es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesmu</WORD> iemācījusies — reizē darīt un domāt. Ja es domāju</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>darbavietā vai brīvības atņemšanas iestādē un par miršanas faktu <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> paziņojušas šā panta pirmajā daļā minētās personas, pienākums rakstveidā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>stratēģisko ietekmes uz vidi novērtējumu) kārtību, ciktāl likumā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> noteikts citādi. (7) Attīstības plānošanas rezultāti ir</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>neatbildēt uz šādu iesniegumu. (7) Ja privātpersona <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> devusi norādījumus attiecībā uz atbildes nosūtīšanu, iestāde atbildi uz</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>tiesām pēc piekritības tās lietas, kurās otrās instances karatiesa <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> pasludinājusi spriedumu. Likums stājas spēkā vienlaikus ar Kriminālprocesa likumu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>mēnešu periodā pirms bezdarbnieka statusa iegūšanas dienas iemaksas bezdarba gadījumam <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> veiktas vai ir veiktas, vai bija jāveic mazāk nekā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>), lai gan daļa anglikāņu teologu (puritāņi) <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> atbalstījuši šīs institūcijas ieviešanu. Anglikānisms mūsdienās strikti nereglamentē un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Latvijā plosās vislielākās kaislības. Latvietim, kamēr nekas labāks <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> sacerēts, jāpieturas pie Konversācijas vārdnīcā dotās mīlestības definīcijas:</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>priekšsēdētāja vietnieces Vitas Pūķes iebildumiem, ka profesionālo skolu uzturēšana <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> paredzēta novada budžetā un tam attiecīgi nav līdzekļu, IZM</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>jau dažs pie sevis skaita kā mantru: " Nekur <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> teikts vai rakstīts, ka latvietim neizbēgami jābūt vientiesīgam.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>cenu zīme. Vai jaunais autobusu kustības saraksts. Tajā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> norādīti desmitā maršruta divi vakara reisi, kaut gan autobuss</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>plašā viela jāiemāca!), ka neviens ar bērnu <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> runājis par viņam svarīgām lietām. Par to, kas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>un Gudenieku iedzīvotājiem radās iebildumi, jo novads administratīvi vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> izveidots, bet vēsturiski tas nekad nav bijis definēts.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>novads administratīvi vēl nav izveidots, bet vēsturiski tas nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> bijis definēts. Pēc Alsungas pagasta padomes lēmuma zīme tika</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>rīkojot referendumu, jāatzīst, ka šāda iespēja tālākā procesā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> izslēgta. Arī premjers publiski ir atzinis, ka viņam</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Tāpat nav mazsvarīgi, ka par viņu līdz šim <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> izteiktas ne kritiskas piezīmes, ne nopēlumi. Tas tamdēļ</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>vasarās būt laukos. Jaukākais tad esot, ka nekur <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> jāskrien un laiks nav saplānots pa stundai un minūtei,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>! Tā jau ir visvieglākā izloze pasaulē! Nekas cits <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> jādara kā vien jāatbild pa telefonu, — pārliecināti apgalvo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>aizliegumu iestājās deputāts Broņislavs Ivanovskis, sakot, ka tās <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> savienojamas ar citiem atpūtas veidiem. Un, ja pašvaldība</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Kādus tik “ speciālistus ” Gorkini pa šiem gadiem <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> redzējuši! Taču tagad Vladimirs un Natālija, kuri apstrādā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Nodaļā, kas aplūko pēdējo desmitgadi, ne ar vārdu <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> pieminēta problemātika, kas saistīta ar ekonomisko grupējumu un atsevišķu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Vai šeit varam vainot bērnus, vai daļēji atbildība <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> jāuzņemas vecākiem? » retoriski jautā semināra organizatore Zemgales Mutes</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Igaunijā radās nopietna būvmateriālu trūkuma problēma. Igaunijas būvniecības tirgus <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> stabilizējies tādā mērā, lai būvmateriālu ražotājiem veidotos dīkstāves,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>un aizdomas. Pirmais — pats līgums sabiedrībai tā arī <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> nodots. Otrais — kas līgumā ir ierakstīts, tā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>zēnu un 41% aptaujāto meiteņu atzinuši, ka ne reizi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> piedzērušies. Savukārt 22% zēnu un 29% meiteņu atzinuši,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>laikus. Jā, iespējams, vienojoties par grafiku, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> pareizi aprēķināts iespējamais atkritumu daudzums, taču prasās ne tikai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>vairs neapmaksā plānveida pakalpojumus slimnīcās, no juridisko personu puses <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> pieaugusi interese par veselības apdrošināšanu. Šogad ir pieaugusi privātpersonu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>nodemonstrēsi, ka cilvēks, kurš izmantojis tavu uzticēšanos, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> pelnījis žēlastību. Protams, turpmāk tava “ draudzene ”</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>arī ārpus gultas. ” Gūsti prieku Patiesībā tev nemaz <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> ļoti jāsasprindzinās uz kaut ko atklāti seksuālu. Jo it</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>to noliedz sev raksturīgajā stilā: „ Sadams Huseins man <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> devis nevienu dināru. Bet, ja dotu, es</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>trešais atbēga uz Latviju. Arī šis dzimtas koks <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> izdzinis savas saknes. Tāpēc jau pirms dēla Markusa (</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>ļaužu dzīvi, mēs redzam, ka viņi ne mirkli <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> ņēmuši mutē šos negatīvos vārdus un ļāvušies negatīvām domām.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>dzīvo priekš citas dzīves. Arī man nekad šī dzīve <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> radījusi problēmas, jo es šo dzīvi uztveru tieši tāpat</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>labie darbi. Ja arī dēlam vai meitai kaut kas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> izdevies, tad analizējiet situāciju, bet nevis pašu vaininieku</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>It īpaši šajā gadījumā, kad situācija finālsērijā praktiski <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> glābjama. ASK otrgadnieki Miledžs un Bramlets šopavasar ir tikai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>tiek uzskatīts par veiksmi. Izrāde nav dolārs – tai <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> jāpatīk visiem. Šodien cilvēkiem ir iespēja izvēlēties, uz</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>uzdevumu tirgotājus, gan arī lai pārliecinātos, vai atklātībā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> nākuši īstie uzdevumi. Kā liecina Iekšlietu ministrijas informācija,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>diemžēl tikpat kā bez mūsējo līdzdalības. Šobrīd sezona vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> beigusies tikai Ļvovas komandai ' ' Politehnika - Galičina '</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Malvīne iedevusi savus vecos teritorijas plānus un kartes, tos <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> atdevis atpakaļ. Tāpat māmuļa norādīja, ka netālu no</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>kuri gada laikā nav īpaši pavirzījušies uz priekšu: <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> atcelta pasu kontrole un citas birokrātiskās procedūras uz abu valstu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Latvijā, bet ārpus arī tās robežām. Koncertprogrammas tematika <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> izvēlēta nejauši — paši mūziķi ļoti mīl ceļot un bieži</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>līdz Francijas atklātā čempionāta ceturtdaļfinālam, žurnālistiem par savu klātbūtni <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> jāatgādina. Svētdien uzreiz pēc preses konferences Ernestu aizveda uz</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>saņēmušas par mācību stundām, kas, iespējams, nemaz <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> notikušas? Kas tas ir – krāpšanās, pierakstījumi?</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Es domāju, ka mums <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> jānolaižas līdz lamu un apvainojumu līmenim. Es domāju,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>kas liegtu apžēlošanu bērnu slepkavām, ielikti politiķu atvilktnēs un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> guvuši tālāku virzību.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Tā kā pagaidām Linux vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> tik izplatīts kā Windows, daudzi ražotāji neuzskata par vajadzīgu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Par to, ka datīvs šādās konstrukcijās latviešu valodā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> bijis darītāja nosaukums, liecina arī debitīva senākā nozīme:</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Promocijas darba tēma izvēlēta tāpēc, ka Latvijā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> izstrādātas vadlīnijas priekšlaicīgi dzimušo bērnu rehabilitācijai.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Diemžēl neviens neko mums <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> aizliedzis. Viņa pieskārieni ir tik nevardarbīgi, tik dabiski</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Vienīgā ķermeņa daļa, kas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> netīkami pārvērtusies, bet palikusi tikpat uzticama kā jaunībā,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>nekādi draugi vairs neesam, bet nost jau ar <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> uzreiz jāsit. Opis. Viņam sirds</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Rakstot man <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> jāseko līdzi tekstam, es strādāju automātiski, monotonā taustiņu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Nekad vēl vecāks par mani <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nav</WORD> bijis. Sodība kaut kāda vai liktenis? Viņi tik</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>ka vajagot tik meklēt, bet līdz šim <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesam</WORD> ziņas atraduši,” saka Basu pamatskolas direktore Guna Orna</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="s00FF00">
			<TEXT>Brīnums, ka <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">neesam</WORD> pakārti gaisā. Ūdens krities savus divus metrus.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFFFF00">
			<TEXT>istabiņa bija pavisam maziņa un šaura. Acīmredzot <WORD json="['Gen','Nom','Dat','Acc','Loc']" attribute="Nom" class="cFF00FF">sienas</WORD> <WORD json="['Dat','Nom','Gen','Acc','Loc']" attribute="Dat" class="c099C79">Telmai</WORD> <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> <WORD json="['Nom','Gen','Dat','Acc','Loc']" attribute="Nom" class="c00FFFF">nekāds <strong>šķērslis</strong></WORD> — kopš kāda neapzināta brīža viņai piemita īpaša</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="sFF0000">
			<TEXT>Dumjus jautājumus. Indra. Nē. Domā, man <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nebija</WORD> pielūdzēju? Vilnis. Es domāju gan. Indra.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
	</SENTENCES>
</CONTENT>