<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<CONTENT>
	<CATEGORIES>
		<CATEGORY id="cFFFF00">Agenss</CATEGORY>
		<CATEGORY id="c00FF00">Saturs</CATEGORY>
	</CATEGORIES>
	<SENTENCE_CATEGORIES>
	</SENTENCE_CATEGORIES>
	<SENTENCES>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT><text></text></TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mūziku. Koncertējām Vid - zemē. No sākuma vidzemnieki gan <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, no kurienes un kas mēs esam, bet vēlāk arī tur cilvēki</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ķīlniekiem? " Viss notika tik negaidīti, ka neviens neko <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, " tieši tādus vārdus visu septembri nācās dzirdēt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>arī vainas sajūtu (14%) un dusmas (8%). 25% vecāku <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, kāpēc šī slimība skar viņa bērnu, un 16% emocionāli</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>arī vainas sajūtu (14%) un dusmas (8%). 25% vecāku <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, kāpēc šī slimība skar viņa bērnu, un 16% emocionāli</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jau lielāka, arī viss vēl bija vienkārši: mamma mani <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, kontrolēja un darīja man pāri. Kāpēc ziemā ir jāstaigā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pārsteiguma es iebļāvos. Domāju, ka tajā brīdī neviens <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, kas notika, jo vairāk tādēļ, ka bumba lidoja pavisam</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>rietumeiropieši, tos nez kāpēc neviens nepirka. Ilgi neviens <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, kāpēc, līdz kādam atausa gaisma. Padomju tautai tīrība</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>galējās piedzeršanās brīdim uzvedās augstprātīgi un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, ka oficianti viņus vienkārši nes cauri. Apmeklētāju</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>finansiālā ziņā viņai nav iespējams uzņemt. Kristiāna <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, vai būtu pieklājīgi aicināt Sandru kopīgi apmeklēt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>notikums. Bet televīzija to pat nepieminēja, jo droši vien <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, kas ir Pommers un ko tas viss nozīmē. Diemžēl jāatzīst</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>zvejniekus aplaimoja ar jodēto sāli. Daži zveji šo joku <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD> un sāls paciņas nometa turpat svinību pļaviņā. Tradicionāli</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Jūras valdnieks bija nesis vērtākas dāvanas, šitādu joku <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD> un sāli atstāja turpat danču pļaviņā. “ Tas bija</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Vjačeslavs Nazarovs ar padomdevēju tribīnēs Ēvaldu Grabovski <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, ka vieniem un tiem pašiem spēlētājiem iznest spēles</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>neskaidrotu saprot " un kas pažēlos reiz tos, kas viens otru <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD> ". Visbeidzot, tieši tāpēc, ka pūra lāde ir ne tikai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>atmiņas - mamma mirst. Nāve ir tepat. Kā bērns viņa <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, ka ar nāvi var spēlēties. Arī tad, kad māte viņu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dabūja labu darbu. Laboja mašīnas. īpašnieki neko no tām <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD> un maksāja par zelta rokām. Vēlāk Viņš iekārtoja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>apmulsuši raudzījās uz cilvēku bariņiem lidlaukā un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, ko darīt tālāk. Es redzēju, ka viņi paklausa oranžajai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pārējiem var atšķirt tikai pēc uniformas? Ēriks īsti <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, ko viņš ar to grib teikt. Juzdams Ērika apmulsumu,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gardēžu koncerts? Aleksis saprata, ka guļ un murgo, bet <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, kāpēc gulta ir nejēdzīgi neērta. Aleksis atvēra</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>studenti vasaras pavada ne jau dzīvokļos. Aleksis vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD> sava stāvokļa bezcerīgumu. – – Studenti ir augstskolā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vari iet. Tas notika tik pēkšņi, ka Florence sākumā <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, kā reaģēt, bet laimīgā kārtā dabūja ārzemju stipendiju</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>to cīnīties, viņa vēl paspēja nodomāt un tad vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD> neko. Cilvēku ķermeņi, dvašas, sēkšana, mudžekļainas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Rihards stāsta, — tēvs piepeši kliedza. Neviens īsti <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, kāpēc — to taču varēja pateikt klusām. — Man</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>maisīt nu jau atdzisušo tēju. — Kā, cik? — tēvs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>. — Protams, ka četri, jeb vai tu ierosini kādu no</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>iepriekš nesaprastu patiesību. — Kas tad? — Rihards <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>. — Svešinieki. Cilvēki, kuru nav! — Ak, kungs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>zilumus un sadziedēt vātis, jo negantās saimnieces jokus <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD> un zinātni vēl jo mazāk. Bet pēc laika doktors atkal</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mīlējis meitas! – sauca vēmējs gārgdams. Doktors īsti <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD> vārdu jēgu, taču doktors tika uzrunāts, tad ievērots</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>krāsainas tērcītes, kaut kādus gabaliņus. Doktors īsti <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, kad skatījās caur brillēm, vai patlaban atrodas Parīzē</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>bet atrodam pretējo, — sacīja Madara, bet Māris to <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>. Viņš aizmiga, tiklīdz galva iegrima spilvenā. Neviena</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Sienas, griesti — it kā tie paši, bet arī citi. Māris <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, kas telpā mainījies. Vai viņa paša skatienā. Naktī</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>klases audzinātāju un nedzirdēja skolas vadības uzrunas, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, ar ko un par ko viņu apsveic. Tad bija jāsadodas roku</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>konstrukciju pamatprincipus. Morics no teiktā angļu valodā neko <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, bet no redzētā viņam kļuva neizsakāmi vientuļi.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>čarkiņa un apkaltis kliņģera gabaliņš. Morics īsti <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, vai tas domāts viņam vai velim. Aizpildījis papīrus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vairs nezināja kā kustēties, izturēties, būt. Viņa <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD> un nespēja rast mimikrijas veidu, lai spētu piedalīties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nepārzināja un nezināja, kā artikulēt sajūtas par tām. Viņš <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, kā cilvēks var būt un var gribēt būt viens, jo Rūdolfs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nedēļas no jaundzimušā nākšot ārā sari, — viņa <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, kā gadījusies šai kūtī. Ārēji viņa centās izturēties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>) noteikšana, uzraudzība un taimings. Jaunpienācējs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, par ko ir runa, bet tik un tā izkļūt no šādas sanāksmes</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>angļu valodā nebija neviena vārda. Neviens nezināja un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, kas tur rakstīts un domāts, tāpēc pat policisti viņus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Artis. Ak jā. Kā viņš stāstīja par Maskavu. Kurš <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, ka stāsts bija par mani? Jasmīne. Tas stāsts nebija</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pilnas ar PSRS emigrantiem un neviens īsts amerikānis mani <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD> un par mani neinteresējās, kas man briesmīgi krita uz</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vai tā ir parādījis šo pašu prikolu čiksām. Viņas <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>. Krišs toties saprata, vismaz izlikās, ka saprata.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>brīvība jāuzmana vairāk par visu. Un viņa nekad īsti <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, kas tiem ir spēcīgāks — dzīvības vai brīvības</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>eloun, kaput, fak off, siekalainie dukši... " Duksis <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>. Akmentiņi logā nerimās. Emma dusmās kvēlojošiem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vienīgu vakardienu " skanēja pavisam netālu, bet viņa <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, vai to spēlē mobilais telefons tumsā, vai skaņas nāk</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ielā. Sargi snauda, un drošības sistēma nenostrādāja - <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, kas ienāk. Sams, apskatījis visus tautas priekšstāvju</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kā rakstnieks un, būdami mazizglītoti psiholoģijā, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, ka visu savu apzinīgo dzīves daļu vairīšos no Viļa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ja būtu vai nebūtu. Un tā viņš vairs nerakstīja, jo <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, kā dēļ būtu vērts rakstīt. Pašapliecināšanās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Princese iekliedzās. Taču mušas bija pilnā, tās neko <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>. Nelieši aizlavījās, taču tālu netika — starpceļā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Sīmanis nebēga. Viņš vispār stāvēja kā iemiets un <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, kas apkārt notiek. Priesteri Sīmani ātri satvēra,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tad cits par vergu dara? Tikai daži izdzīvo. Ļaudis to <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD> un mēģināja izvaicāt Līst, ko viņš ar to domājis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mazulis sasprēgās kā trumis ozols. Tikai vardespurns vēl <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, ko spēj dot izspraucies stars, izspraucies no sirds.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>cīrulis un tik dziedāja, un dziedāja. Ieva pēkšņi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, kāpēc cilvēkiem svētku reizēs saka — lai piepildās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nebija nekas patīkams. Istabā iespringa klusums. Viņi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, kāpēc uz viņiem tā skatās, tad pasmaidīja un pacilāja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>neizbojāsim? – Nnē, – vīrietis neko no maniem mājieniem <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>. – Nu ja, varbūt jūsu viesi nepamanīs, – es teicu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>šķelmīgi un pasmaidīja tā - ā - ādu smaidu, ka Oto <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesaprata</WORD>, kur gan bija redzējis šādu skatiena un smaida mirdzināšanu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nebūtu tava draudzene, tad taču tu?... ELĪZA. Tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaprati</WORD>. Es tevi ne... Tas taču, cerams, ne drusciņ nav ievainojis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Vilnis grib piecelties, Indra nelaiž. Indra. Neko tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaprati</WORD>. Man ir pilnīgi vienalga, vai viņš te atbrauks vai ne</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>izcelt, jo nevarot stropes dabūt zem paliktņiem. Sākumā <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratu</WORD>, kas tur ir par problēmu. Stropes gulēja saritinātas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>" Esmu Rīgā tos zīmējumus redzējusi. No sākuma pat <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratu</WORD>, kas tas ir. Mēs šos zīmējumus un izlīmētos plakātus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ievēroju, ka saule ir balta - tikpat balta kā sniegs. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Nesapratu</WORD>, kāpēc skolā sauli zīmējām dzeltenu. Tagad, protams</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pēkšņi sāka man zvanīt katru dienu un raudāt klausulē. Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratu</WORD>, kas notiek. Un, izdzirdot viņas jautājumu: “ Kas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>iekūlies? Ziemeļjūrā vienreiz tā ieblieza, ka trīs dienas <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratu</WORD>, vai esmu gulējis vai ne, vai esmu apsēdies vai ne –</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Baiba iet bojā, sāku sirsnīgi raudāt. Bērns būdams, <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratu</WORD>, ka tas nenotiek īstenībā, bet ir spēle, biju, kāpēc</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>skaistumkaralienē. Sākumā tai nevarēju tikt klāt. Ilgi <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratu</WORD>, kā spēlēt, bet tad, mēģinot vienu skatu, man atvērās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mani vadīja tikai vēlme redzēt šo cilvēku. Toreiz es to <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratu</WORD>, bet tagad varu pateikt – šīs attiecības bija pilnīga</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vai Agnesei vajag to puķīti? Tu zini, arī man! Agrāk <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratu</WORD>, kāpēc vispār vajag dārzu, kāpēc sencīšiem jābrauc</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mītiem veselības aprūpē, bet es tā arī līdz galam <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratu</WORD>, ko viņš ar to bija domājis. Muciņa kungs runāja,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Savlaicīgi saprata, ka jādara kaut kas cits. ARMANDS. Es tātad <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratu</WORD>? EMĪLS. Nē, to es nesaku. ARMANDS. Bet domā. EMĪLS</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>BALVIS. Jā, es biju galīgi piedzēries, es piedzēros un <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratu</WORD>, ko daru, es pat neatceros, ko runāju, tāpēc nevajag</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>atbildēt, jautāja: " A gģe port? " — " Kakoi port? " es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratu</WORD>. " Ļuboi, " viņš atbildēja. Iestājās neliels samulsums</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Pajautāju angliski un man atbildēja. Diemžēl no atbildes <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratu</WORD> nekā! It kā burtus kāds būtu sabēris kaudzītē un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>aplipināties un smagi saslimt. – – Kāpēc, – – es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratu</WORD>, – – es tikai paskatīšos. – – Es no krieva pat</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>trepanācija. Filma mani garlaikoja, jo lielu daļu angļu teksta <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratu</WORD> (pēc izglītības esmu " vācietis "). Pie kājām mētājās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Bet tagad taču ir labāk, vai ne? – Labāk? – īsti <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratu</WORD>, par ko viņa runā. – Atceries, tu teici, ka gribētu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>stāvoklī? Dagnija. Re, ka nojauš gan tomēr! Edgars. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Nesapratu</WORD>... Dagnija. Tad paskatieties! Varbūt sapratīsiet!</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>čuguna, plastmasas un nenosakāma materiāla. No sākuma es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratu</WORD>, kas tās par caurulēm, jo visām aptuveni pa vidu bija</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>divpadsmit un četrpadsmit minūtes. – Kāds vietējais? – <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratu</WORD>. – Vai kāds maz zina, kas šī par vietu? Tur bija</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>... uz ezeru nedrīkst... saprati... LORETA. Neko <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratu</WORD>... kas noticis... VITAUTS. Nekas nav noticis...</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>šautene jau gandrīz sadegusi... Esam atbraukuši. VITAUTS. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Nesapratu</WORD>. LORETA. Paskaties... kur mēs esam? Redzi, te vēl</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>esmu vecs, grūti šai novadā, tevi, kad biju jauns, <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratu</WORD>! Piedod man, pašam drīz jāiet ielejā, bērnu man nav</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>baznīciņas, kuru slēpa ķeburains dārzs un koki pie kapiem. Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratu</WORD>, kas notiek. Sākumā zvans nodunēja vienu reizi. Pēc</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>rezonanse, datortomogrāfija – tās ir lietas, kuras mēs <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratām</WORD> pirms vairākiem gadiem, bet pašlaik arī tas rada spiedienu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gadu laikā pārņēmusi « tuksneša sajūta ». « Daudzi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesapratīs</WORD> aktieru, režisoru un mācītāju vientulību pēc izrādēm</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>” Nemaz neiedziļinoties pasākuma saturā. Cits nemaz <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesapratīs</WORD> nosaukuma būtību u. t. t., bet rezultāts būs tas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>veida aizvainojumu, bet ja nesāksi runāt, tad otrs nekad <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesapratīs</WORD>, kas ir noticis. Ja cilvēkam piemistu spēja redzēt,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>cilvēkiem: viņi noteikti sajutīs spēku pieplūdumu, kaut arī <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesapratīs</WORD>, no kā tas radies. Dakteris N Kad mums radusies vēlēšanās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ienāk prātā doma, ka neviens labāk par otru sievieti <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesapratīs</WORD>, kā tas ir. Un tālāk jau tiek meklēta partnere..</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>„ Ko velti muti dzisināt un skaidrot, vienalga otrs to <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesapratīs</WORD>, pārpratīs, pasmiesies vai aizvainosies. Bet pats galvenais</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>šī turnīra, Eirolīgas vadība labākajā gadījumā mūs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesapratīs</WORD> un varbūt pat mūs aizmirsīs. Mūsu komanda ir ļoti „</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sabiedrību. – Bet viņi saka: citādi tie krievi mūs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesapratīs</WORD>! – Astoņdesmito gadu beigās es aktīvi iesaistījos</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>bet arī izdevumi. Un tas, kam vēsture nav sirdij tuva, <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesapratīs</WORD>, ka, ejot vieglāko ceļu, viņš patiesībā slēpj vēsturiskas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Tomēr dažiem bērniem tie būs tikai vārdi, viņi to <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesapratīs</WORD>, " saka G. Berga. L. Ļebedeva piebilst, ka vecākiem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pieņemt dāvanā aploksnes esot riskanti. " Cerams, kāds to <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesapratīs</WORD> nepareizi... " viņš ironiski pasmaidīja. Gaviļnieks</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>eņģeļiem, vai arī pie ragainiem velniem, kuru valodu <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesapratīs</WORD>... Izoldes atmiņas par bērnības lēto teātri pārcirta</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>varbūt kādudien citā ķermeņu un baudu ekonomikā vairs <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesapratīs</WORD>, kā seksualitātes viltībām un tās dispozitīvu atbilstošajai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, kas vakar te notika, es domāju, ka Artis tāpat neko <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesapratīs</WORD>. Ienāk vecmamma. Ģertrūde. Meitiņ, tu mājās? Kur</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Tu atklāsi savu dvēseli, izkliegsi savu balsi, viņi <WORD json="['V3','V1','V2','Inf']" attribute="V3" class="verbs">nesapratīs</WORD>. Par velti. Tāda ir pasaule. EDUARDS. Droši vien.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Jasmīne. Tu nemaz neklausies. Laura. Tev par agru, tu vēl <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesapratīsi</WORD>. Kad, ieraugot viņu, trīcēsi no naida, tad tu sapratīsi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>to vien dzirdu — viss piegriezies. EDUARDS. Tu tāpat <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesapratīsi</WORD>, nav vērts. Te bija ievilcies tas snobs Mārtiņš..</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kādreiz tas parādās... MALDA. Kas tad? VITAUTS. Tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesapratīsi</WORD>, teiksi, ka vecais ir traks. MALDA. Neko es neteikšu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>piedzīvot, tu to piedzīvosi, viņš teica. Lai arī nekad <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesapratīsi</WORD>, kāda velna pēc. Un tad viss uzgāja gaisā, un ja es</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Abidno. Paši zina, bet mums nesaka. Jo mēs jau tik un tā <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratīsim</WORD>. Bet varbūt vienkārši - katram savs. Un man ir pavisam</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Laiks — lielais šķīrējs un vienotājs. Un es nekad <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesapratīšu</WORD> dažas lietas. Ar to jāsamierinās, esot savā ādā.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tās neskar. Lai gan daudzus vārdus un jēdzienus vairs <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotam</WORD>, tomēr joprojām, dziedot tautasdziesmas, pārņem tāda</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Kaut dažkārt ir tā, ka šī iemesla dēļ mēs viens otru <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotam</WORD>, tomēr galvenais, ka mums ir vēlēšanās saprast un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>... Izskatās, ka mums ir zuduši orientieri, ja vairs <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotam</WORD>, ka mums jāaizstāv Latvijas valsts. – Cienījamais</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ir slikta pieredze no saviem skolas laikiem, ka mēs paši <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotam</WORD> to muļķīgo matemātikas uzdevumu. - Mudināsim skatīties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>parlamentāro uzraudzību. Tāpēc neizliksimies, ka mēs šodien <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotam</WORD>, par ko mēs runājam! Mēs runājam tieši par Pretkorupcijas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>” Sõprus –?????? (Draudzība) ” un ” Jūs <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaprotat</WORD>, ka tas bija citādi ”, Hari Pelvirantas (Harri Pälviranta</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>energosistēmas enerģētiskais līdzsvars (gadījumā, ja jūs <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaprotat</WORD>, kas notiek, un nepieņemat nepieciešamos tās harmonizācijas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>izvarošanu pagaidām es nepretendēju... Vai tad pati <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaprotat</WORD>, ka patiesībai tiesā neviens neticēs... Turklāt vēl</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>un mīnusu un skatās uz mani, prasa — jūs saprotat vai <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaprotat</WORD>? Laikam man bija tāds skats, it kā es būtu uz citas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>cilvēkiem un četriem ēdieniem. Visi runā, ķiķina, un tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD> un sēdi kā tāds dumiķītis. " Maģistra darba aizstāvēšanas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>lietām. Turklāt runājot tādiem vārdiem, kā: tu nekad <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>, tevis nekad nav mājās, tu vienmēr dari tikai pa savam</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>norādīt uz trūkumiem. Tik viegli ir pateikt - tu mani <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>, tu nekad neklausies, tu nekad nedari, bet daudz grūtāk</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Labas savstarpējās attiecības pēkšņi sāk bojāties. Tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>, kāpēc mamma apvainojas par visnevainīgākajām piezīmēm</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>atbildēt tādā valodā, kādā tie uzdoti. Ja nu pavisam <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>, ko tev jautā, mēģini izlīdzēties ar šveiciešu hokeja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tu čīksti – sāc darīt! Nabagais apvainojas: kā tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>, ka tas nav iespējams! Un visiem stāsta, ka agrākais</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>rada tavu iztēli. Tu vispirms kaut ko piedzīvo, bet tad <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>, kā tas varēja būt. Putins apstiprināts par premjeru</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mērķtiecīgāks. Kad divdesmit gados precies, pat īsti <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>, kāpēc. Tev patīk laiks, ko pavadi kopā, ir interesanti</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Tad tiešām liekas viss skaisti un burvīgi, un tu pat <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>, kāpēc tavi vecāki kāzās raud. Jo tu neesi pratusi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gāju no opusiem prom, man Haris [ Zariņš ] teica: tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>, ko dari! Ka Opus Pro esot mana aizmugure un tā. Taču</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Rīgā pārņem šoks. Visapkārt skaļš, ej pa ielu un <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>, kas notiek, ko tu te dari. Ārprāts, ārprāts! "</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kliedzu no visa spēka. " Kāpēc tu man esi piepisies! Vai tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>, cik tu esi nenormāli garlaicīgs? Es vienkārši nevaru</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>– – pasmaidīju cik plati vien varēju. – – Tu neko <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>! Tu neko nesaproti no mīlestības! Vecene, – – teica</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>cik plati vien varēju. – – Tu neko nesaproti! Tu neko <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD> no mīlestības! Vecene, – – teica Annija, izķēra</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>logs bijis izsists ar koku! – – Es tevi brīdināju! Tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>? – – Saprotu, saprotu! – – steidzīgi piekrita</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>" attrauca vīrs ar glumīgu smaidu. " Tu - tu - tu nekā <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>! " iesaucās viens no puišeļiem. ' Te nav ko saprast</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>bīstamos, citādos... tēviņus? Lana. Viktor, tu neko <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>. Laura. Mihaels nesaprot. Viņš nekad neatsakās no tā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tik tāpēc, ka esmu nekāds. (Pauze.) Ai, bet tu jau <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>. Un nevajag arī, vecīt. Jasmīne mani saprot. Ja nebūtu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, tu mani tādā vārdā? Alfs. Sēdi, kas tu — jokus <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>? Leon, tu tak gribi, lai Nadīne paspēlē? Augusts.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, tu mani tādā vārdā? Alfs. Sēdi, kas tu — jokus <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>? Leon, tu tak gribi, lai Nadīne paspēlē? Augusts.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ņepričom. Domā, es pats neredzu, kas ar tevi notiek? Kā tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>, es tiešām varu palīdzēt. Tu varētu darīt visu ko</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>par ne ko citu. Un tad es rakstu. Bet tu jau tāpat neko <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>. KĀRENA ar patiesu apbrīnu. Laikam gan. Cik tu esi gudrs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pretīgo mūziku, kur dzied okupantu mēlē. " Psss, tu neko <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>, Dostojevskis tā nebija domājis, tu atkal visu pārprati</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vēl tagad... Lauma (smejas). Ak, tu... Neko tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>, galīgi neko! Reinis. Jā... laikam. Ar sievietēm</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nevari darīt! Reinis. Ko es nevaru? Lauma. Tu... tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>. Jā, protams, tu nesaproti, bet... tu nedrīksti</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nevaru? Lauma. Tu... tu nesaproti. Jā, protams, tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>, bet... tu nedrīksti vest viņu projām! Reinis. Kā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tikai viņa galva.) Mīļais, dumjais putniņ, kā tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>, ka tas ir jauki! Ja tevi kāds apskauj un tu piepeši</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>man kā zibens no skaidrām debesīm — ja jau tu pats to <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>, tad laikam man tev tas jāpasaka: šitā nu gan vairs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>par tādām visādām mistiskām izdarībām. - Tu laikam <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>, - Jonass secināja, - klātbūtne nemaz nav obligāta</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ir lietas, ko nav smuki visiem stāstīt. Vai tad tu to <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>. Es saku: nē, jo man nav spēka labās gaumes robežām</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Nekad tev neko neesmu uzspiedusi. Paliec mājās. Vai tu <WORD json="['V2','V1','V3','Inf']" attribute="V2" class="verbs">nesaproti</WORD>, ka visiem ir vienalga. Ka visi tevi tura kā cirkus klaunu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Asset Management » noteikti šo lēmumu pārsūdzēs. « Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD> kādā veidā mēs varam nonākt tiesā? » vaicāja G.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nosacījumi 5% Pārāk sarežģīta birokrātiskā procedūra 4% <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Nesaprotu</WORD>, kas jādara, lai saņemtu kredītu 2% Esmu nodrošināts</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>būtību, aizrokoties līdz saknei. Reizēm man saka: “ <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Nesaprotu</WORD>, ko tu tur uzrakstīji? Pasaki savādāk. ” Cits savukārt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pakāpiena divu stāvu augstumā, rotājas milzīgs zīmējums. " <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Nesaprotu</WORD>, kā viņi to dabūjuši gatavu. Laikam viens turējis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pārāk izglītots valstisko finanšu jomā, taču vienalga <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD> — kā tas sanāk? Paskatīsimies vienkāršoti. Ir banka</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>šajā gadījumā - ne jau vīrietim. Varbūt es kaut ko <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD> šajā dzīvē, vai arī pienāks laiks un es varēšu izrīkoties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>iespējams, nav vajadzīga arī šo vēstniecību darbība. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Nesaprotu</WORD> arī, kāpēc no valsts budžeta jāfinansē diplomātu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Klaivam Ouvenam. Bet nē, meitene priecīga, laimīga. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Nesaprotu</WORD>. Čepjolkinu neizdodas notiesāt. Jau ceturto reizi Latvijas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, domājams, ne man vienam ir jāmācās un jāstrādā. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Nesaprotu</WORD> gan īsti, kāpēc rodas ilūzija, ka puse valsts iedzīvotāju</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>maksājuma izdrukas, man atkal prasa šos pašus dokumentus. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Nesaprotu</WORD> gan arī, kāpēc neder, piemēram, šīs pašas bankas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nepieciešamību un apmēru es saprotu, vai, precīzāk sakot, vēl <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD> tik labi, lai varētu vērtēt nepieciešamību / noderību</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>palīdzības kursa nepieciešamību un apmēru es principā <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>. Jā, ir topošajiem autovadītajiem (un, manuprāt,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dziedātāja saņems diplomu mūzikas menedžmentā. " Es pati <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, kā esmu paguvusi skolu pabeigt, " izbrīnīta par paveikto</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>visuzticamākā. " To izlasot, man kļuva skumji; tagad <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, ko darīt, vai izrunāties ar vīru par to visu, vai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sajūtu, ka bez uztraukuma tomēr cauri netikšu. Īsti <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, par ko uztraucos vairāk – par to, ka viņas pateiks</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sievieti, nodarboties ar aplidošanu... Es nemaz īsti <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, ko tas nozīmē. Standartu neviens man nav mācījis –</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>brīvdienās. Viņš, viņa, bērns un „ Lido ”. Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD> šo prieku. Neredzu gandarījumu, ko sniedz šāda dzīve</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vietā es redzu, kā daudzas sievietes ģimenē cieš, un <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, kāpēc viņām tas vispār vajadzīgs. Es atrodu savu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kamēr brālis kļuva nikns. Biju diezgan riebīga, īsti pat <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, no kurienes tas man nāca. Ar Uldi daudz laika pavadījām</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Ārprāts! Man tik daudz kas nepatika, ko un kā viņš dara. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Nesaprotu</WORD>, kāpēc ar to visu samierinājos. Viss. Mēģināšu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gaitā bija mīnus 20. Tas ir ļoti augstas raudzes turnīrs. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Nesaprotu</WORD>, kāpēc pie mums nevar uztaisīt otro izlasi, kas gatavotos</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tiešraidēs esot tiesnešu lomā. Jau otro sezonu. " Redzi, es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, kādēļ cilvēki tik ļoti nopietni ņem pie sirds visu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pasaules virzienā. Es arī daudzus aspektus šajā procesā <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>. Starp paaudzēm ir bioloģiskā un garīga saikne. Tie</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ARMANDS. Tikai kosmiskais – – ar to nepietiek. Bet es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD> ko tu tik sāpīgi uztver? Tā ir māksla, Balvi, izdomājums</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Piecus gadus! Tu man jautā, kā tas var būt? Es arī <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>. Es pat brīvdabas muzejam māju piedāvāju, un tur arī</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>starpība, kur es strādāju. EMĪLS. Nekāda, bet es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, kāpēc jāmelo. Smieklīgi. ARMANDS. Tev jau patīk</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pašā pieklājīgajā ballītē, tad dodamies tālāk. īsti <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, ko es daru un kā, bet man nav nekādu šaubu, ka tas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nepatīk, nekas man nesanāk, es neko neprotu, es neko <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>! Atkal vēl viens vīkends pa dirsu. Posts un zaņķis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>atbild – – jā, bet šķiet, ka atkal citā valodā. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Nesaprotu</WORD>, kas tā par valodu, bet saprotu, ko viņa saka. Noskaidroju</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>beidzis konservatoriju, bet diploms tam vēl nav parādīts. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Nesaprotu</WORD>, kāpēc mēs šeit esam. Ir saulaina vasaras diena. 4.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ilūzija. Tie ir mēmi un pārāk konkrēti. Es vispār <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, kāpēc cilvēkus interesē vārdi. Varbūt pēc kāda</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>aizsmēķēja. – – Un ja būs, atkal izrādīsies saskābis. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Nesaprotu</WORD>, kas šitā par vietu. Točna, riktīgā čuhņa, īsta</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Protams, arī ne, ja mīlestība vispār ir arguments, un es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, kāpēc es piekritu satikties, ko tu gribi, kāpēc man</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>matrici! " " Matrici? " " Izdzēstu matrici! " " Es jūs <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>. " " Runāju pietiekami skaidri! Padomājiet un turpmāk</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>izrādes iziet uz sīkajiem, liels pieprasījums. " " Es to <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>. " " Godīgi sakot, es arī ne. " " Vai šis spēs pa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pieredze ir sava. Kaut vai nevajadzīga. — Vienalga es nekā <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, — Māris zūdījās. Pirms gulētiešanas Artis Mārim</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>precēšanās, bērni un viss klasiskais sviests nav priekš manis. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Nesaprotu</WORD>, kāpēc jūs dzīvojat kopā. Vai tiešām jūs neredzat</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Saprotams, es pats no tās kompjūteru padarīšanas ne velna <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>. Pēterītis paskaidroja. Pēterītis ir ātrās palīdzības</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dzīvu dvēseli. Bet sapnis vēl nebija galā. Atzīšos, es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, kāpēc rīkojos tieši tā un ne citādi. Kolīdz redzēju</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dzērienu. Atmosfēra kļuva arvien neciešamāka. – Nudien <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, kāpēc cilvēki precas, – Katrīna noteica un paraustīja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kāpēc jādzīvo kopā ar cilvēku, kuru nemīl? To es nudien <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>. Vai viņa runāja par mani? – Teiksim, mani vecāki</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>liekas, nevarētu būt palaidis garām neko. Tomēr tā arī <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, kurā mirklī zaudēju modrību un ļāvu vaļu neprātam</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>un kaut ko meklēja somā. – Padodiet man lentu. Nudien <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, kāpēc es neko nenojautu, nepamanīju. Mana lieliskā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>lūdzu, arī tu man. Helēna gribēja viņai iesist. — Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, kādēļ neļauties jūtām, ko dzīve piedāvā mums</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, der vai neder?! Romuald! Man turpināt? — Es vēl <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, kā to novadīt un izpildīt.. — Protams, būs vēl</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Tad nu ķeramies pie darba. Jasmīne. Pagaidiet. Es neko <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>. Artis te nav bijis kopš... kopš februāra. Verdi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nav labi strādājis manēžā. Nekad. Viktors. Bet es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD> tevi, Mihael. Tu esi zvēru dresētājs? Mihaels. Nē</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sievietes manas. Es tik ilgi neesmu bijusi sieviete, vairs <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, vai man to vajag. Lana. Tu paklusē, labi? Tā ir nolaidība</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vecmamma ar tevi un es pa vidu. Tur ir tāds ieraksts, ka es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, kā var plēsties ar cilvēku, kuru mīli, tur ir apsolīts</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mani saindē ar kaut kādām ārprātīgām domām, es tevi <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>. Laura. Labi, tad es tev pastāstīšu pašu vienkāršāko</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tālāk no viņas!... Piedod, es tā negribēju, vairs <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, ko runāju... Lana! Es gribu aiziet, lai tas viss</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>rokām? Ilze nokļūst pie loga. Viktors (Ilzei). Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD> — ar kādām tiesībām? Vai viņai ir netīras rokas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Jasmīne. Jā. Ģertrūde. Es atkal noguru. Nekā vairs <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>. Jasmīne nāk pie vecmammas, skatās sev uz roku. Jasmīne</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Tieši dvēselē. Un tad jau vairs nesāp. Mihaels. Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD> — ko tu gribi no manis?! Laura. Es mīlu tevi. Pauze</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ar aritmētiku sakars. Leons. Ar ko tad? Alfs. Es pats <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>. Viņa nekad no manis nav prasījusi nekādu izšķiršanos</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>bet man jau ne mazāks. Alfs. Pārsteigums? Es vispār <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, kas te tagad notiek. Nadīne. Es gāju viena. Biju jau</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mīļais, vai ne? Alfs. Es nevaru. Man vajag padomāt. Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, kas te vispār notiek. (Aiziet.) Durvīs parādās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>būs dēls, bet es skaidri zinu, ka būs meita... Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, kas tā par laimi. Leons. Nu — Aija, kaija, nāc</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nopūtām. FRENČOTAIS (strauji aizverot grāmatu). Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD> šos dzejniekus. Jūs tikai paklausieties viņus!...</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pirkstiem slaikiem, Jūs manas dzīves rožu krūms, Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, kamdēļ laikiem Es jūtos sabozies un drūms. Kādu brīdi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>KĀRENA. Es jau dzēru sulu. EDUARDS. Ā, tev atkal diēta? <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Nesaprotu</WORD>, ko var ākstīties? KĀRENA. Pa dienu bija atnācis viens</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viens jocīgs vecis, iespējams, ubags. Prasīja tevi. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Nesaprotu</WORD>, kā viņš zināja, ka tu te dzīvo. EDUARDS satraucas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>šausmīgi neērt. Es nezinu, ko tu man jautā? Es neko no tā <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>. Atpūties, zvani, ja kas... es vienmēr būšu..</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mums visiem saistās ar šo vietu... EDUARDS. Joprojām <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, ko tu gribi. VECAIS. Es negribu, tev ir jāgrib. Ieraugi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kāpēc tieši tu esi tas, kas to ieguvis... Tiešām <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>. Tāds muļķis. Tagad man patiešām laiks. Šitas darbiņš</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>grūti mani saprast. Es jau pati sevi arī tā īsti nemaz <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>. Bet tici: es patiešām esmu samīlējusies tevī. Varbūt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vēl parunāsim... Tagad ej! Agnese. Jā... es pati <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>... piedodiet... (Prom.) 2. skats Mairita (saņēmusies</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Edgars. Tieši tā, kā es teicu. Mairita. Es vienalga <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>... Edgars. Nu... ja viņa spēj ar suģestijas palīdzību</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dzied un dejo, citas pievienojas. Inese. Pagaidiet... es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>... kā tas var būt, ka man ir jau četrdesmit?!.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Piedošanu, vecmāmiņ, – – bet no granātām es neko <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>! Vecmāmiņa. Tad ķer – – drīz sapratīsi! Trusis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Ilona Leimane Nu bet tagad klausieties — pietiek vienreiz, <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, cik var čakarēties, staigāt apkārt, laipot, kaktos</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>par daudz domāju. Es gan to neprotu sev izskaidrot, jo es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, kā var sevi izklaidēt nedomājot. Mamma stāv zemē</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kā pie sievas... Viņam nav citur, kur iet. Vilnis. <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">Nesaprotu</WORD>... Labi... Vienalga nesaprotu. Es tev atstāšu adresi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>citur, kur iet. Vilnis. Nesaprotu... Labi... Vienalga <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>. Es tev atstāšu adresi. Un savu telefona numuru. Indra</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, katra grumba atmiņas par pagātni... – – Es tevi <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, Patrīcija attrauc. Tu taču zini, ka tā būsi tu pati</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nošāvu... (Pauze.) Kā tas gadījās – – vēl tagad <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>. Tā lapsiņa... Mierīgi iznāca uz stigas, apstājās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pēcnāves kodiens " parādījies. MALDA. Ko tas nozīmē, <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>. VITAUTS. Ja nevar pateikt, kur medībās radies kāds</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, te ir diezgan nomācoši. MALDA. Tā ir... Es tikai <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>... Sapnī viss bija citādi, viņš nožēloja, vai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Jūs kaut ko gaidāt? VITAUTS. Nezinu... es pats vairs <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>... Tiešām, tāpat vien neesmu... LORETA. Vai kaut</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>... Nē, nē... LORETA. Kas jūs tā satrauc... <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>. VITAUTS. Tas bija ļoti sen... (Pauze.) Tajā ezerā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>LORETA. Nejaušs šāviens? Kā tad tā – – es kaut ko <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>. VITAUTS. Tu teici, ka esi ūdensputns. LORETA. Jā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viens pats, un tev būs mazliet vieglāk. VITAUTS. Es tikai <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>... Kā tas var būt? LORETA. Kas tad? VITAUTS. Kā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ceļš ir tikai viens es kalnā kāpju tu man esi ceļš un <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD> es vai tu tas viens * * * vai tu gribi iemainīt simt ierastu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dzīslas Lapas I mans draugs sapņos runā valodā, ko es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD> – ātri, kā pa grantskalnu lejā ripinot vārdus kā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Un to es neizturēšu. Reinis. Nu es tiešām nekā vairs <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>! Lauma. Es dzirdēju, kā jūs sarunājāties... Nē</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tikai sēž tumsā pie loga. Kā lai es dzīvoju, Reini, ja <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, ja man ir bail no tā! Reinis. Viņš laikam nerunā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Viņš turas kā īsts vīrs, vai ne? Reinis. Es viņu <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>... Elīne. Ak, par to neuztraucies! Neviens nezina</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viņu mīlu tik stipri, kā pirmajās dienās, un nemaz <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD> tās sievietes, kuras runā par to, ka mīlestība beidzas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>manī reižu reizēm ir tā samudžinājies, ka pats vairs <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, kurš ir kurš. Un tāpēc esmu vainīgs - esmu vainīgs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>apvilkta ar reljefi sīktīklotu zīdpapīru. — Es gan <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, es palieku vājāka un vājāka, — viņa skumīgi saka</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pašas jūras. Otrā pusē milzīgi kalni, palmas. Vēl <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, kur esmu. Jūra pilna ar milzīgiem kruīza kuģiem.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pulsēja nepārvaramais tuvums. Neko no tā, ko es daru, es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, ejiet pie velna! Tūkstošiem kilometru uz visām pusēm</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>notikuma biedri pamāj un aizsoļo uz centra pusi. Sākumā <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, jo nekad agrāk neviens nēģeris pārdesmit centimetru</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sliktu nenāca. Nu viņa vismaz juta, ka atsilst. – Es <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD> vienu – kāpēc viņam jānāk? Būtu sēdējis savā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>katru gadu nāk citi. Arī šogad nāks. – Oto, es tomēr <WORD json="['V1','V2','V3','Inf']" attribute="V1" class="verbs">nesaprotu</WORD>, kas tie ir par viesiem? – Jaunkundz, palasiet gudrās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
	</SENTENCES>
</CONTENT>