<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<CONTENT>
	<CATEGORIES>
		<CATEGORY id="cFFFF00">Agenss</CATEGORY>
	</CATEGORIES>
	<SENTENCE_CATEGORIES>
	</SENTENCE_CATEGORIES>
	<SENTENCES>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT></TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>rodas jautājums, kādas lomas padodas aktierim, kas dzīvē <WORD class="verbs">nes</WORD> sevī Pūka arhetipu? Bet kādas tam, kam raksturīgi Ēzelīša</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, “ Rēzeknes dzirnavnieks ”. Šis lielais darbs jau <WORD class="verbs">nes</WORD> augļus. Lūk, daži fakti un skaitļi no konferencē dzirdētā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>izgudroti jauni labības veidi, kas prasa mazāk apstrādes, bet <WORD class="verbs">nes</WORD> lielāku ražu. Piektais scenārijs. Lielā krīze - saliedēta</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vai nu cilvēki sajutušies apkaunoti par to, ka viņiem <WORD class="verbs">nes</WORD> dāvanas, vai uzskatījuši, ka tas tāpat pienākas un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>arī par kvalitāti. Jā, un šogad pirmo reizi jaunieši <WORD class="verbs">nes</WORD> iegūtos diplomus. Ir pagājuši četri gadi, pirmie stipendiāti</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Latvijā un ārpus tās labi pazīstamais mūziķu kolektīvs <WORD class="verbs">nes</WORD> Rīgas vārdu, bet vislielāko mūsu novadnieku interesi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>liecība, ko jebkad radījušas mūsu rokas. Projekts pasaulē <WORD class="verbs">nes</WORD> vienotības ideju. « Pasaules siena » tiek veidota, apvienojoties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>lai pirmajā stāvā būtu spēļu zāle, kas sev līdzi <WORD class="verbs">nes</WORD> arī dažādas citas neērtības, ja pasliktināsies viņa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Latgales iedzīvotāju, kas ar savu kultūru ļoti lepojas un <WORD class="verbs">nes</WORD> to kā vizītkarti, bet ir arī otra daļa, kas ir vienaldzīgi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nav aizspriedumu un kur katra jauna tikšanās ar nezināmo <WORD class="verbs">nes</WORD> neparedzamus dzīves pavērsienus. Filma tiks demonstrēta</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Sirds un plaušu transplantācijas ir tā darba daļa, kas <WORD class="verbs">nes</WORD> vairāk publiskas atzinības, saka Gundars. Taču praksē</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>lielus, gan pavisam mazus lasītājus. Katra no šīm reizēm <WORD class="verbs">nes</WORD> prieku ne tikai dāvanas saņēmējam, bet arī mums, jo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>uzstādījumu – tām papildus „ ekstrām ”, ko līdzi <WORD class="verbs">nes</WORD> klonu blondums. Infantilisms (rozā un mazu suņu nagu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>okultismu, kurš, balstoties uz mūsu ticību un pārliecību, <WORD class="verbs">nes</WORD> graujošas un dažkārt pat neatgriezeniskas sekas cilvēka</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>karjera strādnieka cilvēkam. Kad redzi, ka tavs darbs <WORD class="verbs">nes</WORD> labumu ne tikai vēderam un ka tavs bērns tiek gara augstumos</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ka klimatu pārmaiņu rezultātā dabas stihijas katru gadu <WORD class="verbs">nes</WORD> zaudējumus. Jāsaprot, ka lauksaimniecības risku apdrošināšana</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>to, kā pakalpojumu izmantot un kādas priekšrocības tas <WORD class="verbs">nes</WORD> klientam. Taču, palielinoties klientu skaitam un arī</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>šī tehnoloģiskā lieta, vismaz pēc garīdznieku domām, <WORD class="verbs">nes</WORD> līdzi arī kādu draudu. E - pasta vēstuļu un mobilā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>brīdī viņš uzzina, ka pret savu gribu un vēlēšanos <WORD class="verbs">nes</WORD> nelaimi apkārt esošajiem cilvēkiem. Pat netīši pametot</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gan otru. Lai atšķirtu labu cilvēku no cilvēka, kas <WORD class="verbs">nes</WORD> ļaunumu, ir jāpaņem vienkārša fotogrāfija, uzmanīgi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>uzlabosies. Trīsstūraina (uguns elements) gultas atzveltne <WORD class="verbs">nes</WORD> maksimālu kaislīgumu attiecībās. Sekss ugunīgajā gultā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pastāvīgo partneri. Gulta ar taisnleņķa, bet augstu atzveltni <WORD class="verbs">nes</WORD> sevī „ koka enerģētiku ", kas der jaunlaulātajiem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ieņemot pēcnācējus. Kā intīmo attiecību elements koks <WORD class="verbs">nes</WORD> sevī romantiku, bet liek pastāvīgi kustēties - ilgi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>uz spilgta seksa priekiem un alkst popularitātes. Rietumi <WORD class="verbs">nes</WORD> ģimenes dzīvē sadzīves priekus, bet traucē peļņai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Mūsdienās saaukstēšanās ir biežākā infekcijas slimība, kas <WORD class="verbs">nes</WORD> lielu ekonomisku slogu - kavētas darbadienas, skolu apmeklējumus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nepieciešams devējs. Harmoniska vīrieša un sievietes savienība <WORD class="verbs">nes</WORD> prieku un laimi visiem. Cilvēki visbiežāk pasauli redz</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>? Arī viņas burā, vai sieviete uz klāja tik tiešām <WORD class="verbs">nes</WORD> nelaimi? Man nav pretenziju pret sievietēm, bet vienkārši</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>klubu pārdeva uz citu pilsētu. Vimbldonas vārdu tagad <WORD class="verbs">nes</WORD> vien ne pārāk veiksmīgs amatieru klubs. Bet kas notika</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>klasiskajā izpratnē – kaislīga jūsma un emocijas, kas <WORD class="verbs">nes</WORD> sprīdi virs zemes, – laulībā nemaz nav iespējama.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>lēmumu pieņemšanas veidu. Bet spriedze tā ir milzīga. Un <WORD class="verbs">nes</WORD> sev līdzi bailes, šaubas, nedrošību. « Varbūt tas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>“ ar melanholiski dūmakaino skatienu ” zem savas sirds <WORD class="verbs">nes</WORD> Ģirta Ķestera ārlaulības bērnu). – Jā. Mamma toreiz</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Cilvēku starojums ir neaptverams. Šī valsts noteikti sevī <WORD class="verbs">nes</WORD> šarmu. Mans izskats, protams, palīdzēja saplūst ar</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>augstprātīgi un nesaprata, ka oficianti viņus vienkārši <WORD class="verbs">nes</WORD> cauri. Apmeklētāju vidū arī kriminālisti, zeltrači</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>cilvēku mīli arī brīdī, kad mazgā viņa zeķes un slimam <WORD class="verbs">nes</WORD> pie gultas tēju. Manuprāt, tiem vecīšiem, kuri staigā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gribot vai negribot turas kopā, jo straume neviļus viņus <WORD class="verbs">nes</WORD> vienā virzienā un uz vienu galamērķi. Ja kādam zelta</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>straume, veļoties pār 25. platuma grādu ziemeļu virzienā, <WORD class="verbs">nes</WORD> 1,3 miljardus megavatu enerģijas. Tas atbilst jaudai,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>valdnieki paši kļūst par dieviem, un priesteri tiem tempļos <WORD class="verbs">nes</WORD> upurus. Reiz pasaules noslēpumu izzināšanai dzīvi veltīja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>noliktavu, jo redzējis, kā saimnieks uz turieni bieži <WORD class="verbs">nes</WORD> ēdienu. Savukārt J. Fricla māsīca Kristīna laikrakstam</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>aktivitātēs ir pārvērtusies biznesā vai profesijā, kas <WORD class="verbs">nes</WORD> lielāku piepildījumu nekā iepriekšējā nodarbošanās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>informēt pasauli par to, ko jūt un kādas emocijas sevī <WORD class="verbs">nes</WORD> dotajā brīdī cilvēks. Izņēmums ir vēlme slēpt savas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>precīzāk, ir jāļauj izjust tās visas emocijas, kuras sevī <WORD class="verbs">nes</WORD> ķermenis. Arī izmisumu, kas lielāko tiesu ir visu saslimšanas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>partitūrā — pat klientu dejotais dekadentiskais valsis <WORD class="verbs">nes</WORD> grūtsirdības un nostalģijas spiedogu — tā nepaliks</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>no mājas, ja es nesaskatītu tam jēgu. Katra laba doma <WORD class="verbs">nes</WORD> līdzi kaut ko labu. Redzu, kā lāpu nes mūsu Baibiņa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Katra laba doma nes līdzi kaut ko labu. Redzu, kā lāpu <WORD class="verbs">nes</WORD> mūsu Baibiņa, kā to pārtver Lidija – gaismiņa ceļo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>biežāk jaunieši lieto datorus izklaidei, taču tie vienlaikus <WORD class="verbs">nes</WORD> līdzi arī dažādas ar veselību saistītas problēmas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ka vīrieši visbiežāk atrodas darbā, tāpēc sievietes <WORD class="verbs">nes</WORD> ieķīlāt, piemēram, zāģus. Tādās reizēs veidojas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>” variants var vilkties mēnešiem, kas upura veselībai <WORD class="verbs">nes</WORD> vislielāko ļaunumu. Kā aizsargāties pret moberi Saglabā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>likts. Speciālā literatūrā lasīju, ka bruņurupuči <WORD class="verbs">nes</WORD> laimi. Varbūt tā arī ir, — domā Dzidra Stūre. Tiesa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>apglabājusi savu pēdējo māsu un tagad par visiem sirdī <WORD class="verbs">nes</WORD> gaišas atmiņas. Rautenšildes kundze ir čakla un gādīga</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>smaidu apmeklētāju sejās un likt tūristiem pilsētā, kura <WORD class="verbs">nes</WORD> saules vārdu, atgriezties vēl un vēl. Rīgas Apriņķa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>aplūkot sētas un laukus. Viņu pavada mārtiņbērni, kas <WORD class="verbs">nes</WORD> svētību un auglību sētām, laukiem un lopiem. Beidzoties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Kurzemē un Vidzemē). Budēļi simbolizē veļus, kas <WORD class="verbs">nes</WORD> sētai laimi un labas sekmes. Senāk Mārtiņos gāja tikai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Ja triju kilometru apkārtnē jāizkauj putni, tas nozarei <WORD class="verbs">nes</WORD> vērienīgus zaudējumus, kas saskaņā ar Ministru kabineta</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>izplatības ierobežošanai, jo pārmērīga tabakas lietošana <WORD class="verbs">nes</WORD> simtiem tūkstošu cilvēku nāvi un saistīta ar lieliem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>svarīgi ir izcelt atsevišķas personības, kas visveiksmīgāk <WORD class="verbs">nes</WORD> Latvijas vārdu pasaulē, kā arī liekot galvenos akcentus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>laiks. (Izņem lielo balzama pudeli un plastmasas glāzes, <WORD class="verbs">nes</WORD>, noliek uz galda.) Mums ir jānoņem spriedze. (Attaisa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>darījums, ko Tu, bārdu skujot, no rītiem izdomā, Tev <WORD class="verbs">nes</WORD> veiksmi. Bet Tava tante pane Agata! Ak, cik lepni viņa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Bet Tava tante pane Agata! Ak, cik lepni viņa vēl tagad <WORD class="verbs">nes</WORD> savu sirmo galvu, it kā vēl joprojām pārlūkotu savas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viņa, jauns vai veca. Izskatījās, ka nācējs uz muguras <WORD class="verbs">nes</WORD> lielu, smagu nastu. Tad tas apstājās, nasta pazuda.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>atzīmē skaistas jubilejas - pušķotā krēslā, uz skatuves <WORD class="verbs">nes</WORD> dāvanas un ziedus, valdība piešķir goda nosaukumus.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>augstāk, saķemmē matus. Nu skat, kā princis. Ella <WORD class="verbs">nes</WORD> čuru pudeli lejup pa kāpnēm. Sasodītie vīteņi. Viņai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pusi sīpoli izskatās kā caur stroju izdzīti. Tad tos <WORD class="verbs">nes</WORD> iekšā un sāk kārtīgi laistīt. Jau novembrī tie izdzen</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>visa daba, bet ne nomirst. Kurš skaidri zina, ka nāve <WORD class="verbs">nes</WORD> miršanu? Varbūt cilvēks nevis nomirst, bet norimst?</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>retajām lietus lāsēm. Vagu ritms nesa kartupeļus, kā notis <WORD class="verbs">nes</WORD> nošu līnijas. Aleksis domāja par kartupeļu mūziku zem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>! Trauslā olas čaumala ar Purvīša gleznas reprodukciju <WORD class="verbs">nes</WORD> Latvijas vārdu pasaulē! Lielākais šīs tehnoloģijas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Radi dieviem kalpus, lai tie dzemdina sev līdzīgus. Lai <WORD class="verbs">nes</WORD> cilvēks dievu jūgu! " Kopš " Ēdenes dārza " pirmsākumiem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Pēc senām liecībām praktizējot senču rituālus, kas <WORD class="verbs">nes</WORD> mums dzīvību, mēs cenšamies izlūgties svētību visai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>latvieša un dabas harmoniju, tāpat kā kultūras surogāts, ko <WORD class="verbs">nes</WORD> šīs lielpilsētas. Ikviens no svešzemnieku ievedumiem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>iemesta jūrā. Izrādās, ka palīdzēt var tīrs spirts. - <WORD class="verbs">Nes</WORD> nu man, mīļo meitiņ, atkal vienu glāziņu, nu jau</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Sajūta kā kucēnam, kuru tikko nopirkuši un palēkdamies <WORD class="verbs">nes</WORD>, piespiestu pie krūtīm, - māte teica un nodrebēja.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viņi nonākuši uz slīdošas lentas, kas viņus nerimtīgi <WORD class="verbs">nes</WORD> atpakaļ, un tikai tāpēc vien, lai noturētos uz vietas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nemanīts nostājies Mihaels. Mihaels. Viņu sauc par To Kurš <WORD class="verbs">Nes</WORD> Lietu. Tu gribi pie viņa uz svētkiem? Jasmīne. Kādiem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Kādiem svētkiem? Mihaels. Uz svētkiem pie Tā Kurš <WORD class="verbs">Nes</WORD> Lietu. (Pažvadzina rokā mašīnas atslēgas.) Tad braucam</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Mihael! Mihaels. Neskumsti, Jasmīn. Ir atnācis Tas Kurš <WORD class="verbs">Nes</WORD> Lietu. Jasmīne (priekā). Mihāāl! Artis. Nāc,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sausu kreklu. Viņš pārģērbjas. Mihaels. Tas Kurš <WORD class="verbs">Nes</WORD> Lietu ir atnesis lietu. Jasmīne. Vētru ir atnesis, paldies</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>krējumu? Viktors. Tu vēl prasi?! Viktors pieceļas un <WORD class="verbs">nes</WORD> Lanu uz māju. Lana smejas un māj atvadu sveicienus. Lana</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Daudz kas noticis šajās dienās. Jasmīne. Paldies Tam Kas <WORD class="verbs">Nes</WORD> Lietu. (Abi iesmejas.) Šausmīga valoda, neko nevar</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, ar saviem bankas večiem, ha, ha. Ienāk Ria. Viņa <WORD class="verbs">nes</WORD> beigtu suni, ko tūlīt nomet pie sliekšņa. Rokā viņai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, ar saviem bankas večiem, ha, ha. Ienāk Ria. Viņa <WORD class="verbs">nes</WORD> beigtu suni, ko tūlīt nomet pie sliekšņa. Rokā viņai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>domāju — tu nevari! Maitas gabals. Leons apklust. Aija <WORD class="verbs">nes</WORD> divus grozus ar galda piederumiem, sāk tos slaucīt un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vijoles, Es jums saku – – rai ridi rasa, Omulību sirdij <WORD class="verbs">nes</WORD>. ČAKS. Tur, pie mitrās letes malas, Solā augstā tā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>PASAŽIERI (dzied). Plūst uz jūru smaržains ūdens, Sauli <WORD class="verbs">nes</WORD> un krastus pūdē, Kur, uz jumtiem sēdot, mēness Audzē</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>PASAŽIERI (dzied). Plūst uz jūru smaržains ūdens, Sauli <WORD class="verbs">nes</WORD> un krastus pūdē, Kur, uz jumtiem sēdot, mēness Audzē</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, senām ielām Plūst uz jūru smaržains ūdens, Sauli <WORD class="verbs">nes</WORD> un krastus pūdē. ČAKS. Es tikai noskatos – – kā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>iztērējās uz šitām divām idiotēm. Kāpēc zeme vēl viņas <WORD class="verbs">nes</WORD>? VECAIS. Es nezināju, ka esi tāds muļķis, ak, tu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>atnesi septiņas rozes? " es vaicāju. " Uz kapiem taču <WORD class="verbs">nes</WORD> pāra skaitu. Vai varbūt tu priecājies, ka tas tur,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>derētu noskaidrot precīzi. Cik banānus tu vecmāmiņai <WORD class="verbs">nes</WORD>? Sarkanturbānīte. Trīs. Trusis. Tātad viens man!</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>skaistu šoferi Vaļai bailēs noklab zobi aizbēg tā cik nagi <WORD class="verbs">nes</WORD> paliek sētas puķu dobē sešas greizas pagales BALĀDE</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pilnīgu " psalmu brīvību ". Adalberts ļāva, lai straume <WORD class="verbs">nes</WORD>, kā tai tīk, lai katrs pūš savā, ne svešā stabulē</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, paretam raudāt, izliekties laukā pa logu, kur gaiss <WORD class="verbs">nes</WORD> maizi un liepas. Apģērbt šo pasauli maizes un lapu krāsās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>— tad aizmirsīšu es. Bet tagad — muksim, ko kājas <WORD class="verbs">nes</WORD>, te ir tik smags gaiss, ka grūti elpot. Tu jūti? Elīne</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>es to redzēju. Elīne. Ak dievs, cik jauki! Reinis. <WORD class="verbs">Nes</WORD> šurp savas somas! Elīne. Tūlīt! Elīne metas uz savu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Dievs, stāvi mums klāt - Sieviete uz kuģa! Viļņi mūs <WORD class="verbs">nes</WORD> Tieši uz klintīm, Kapteinis pametis klāju Vēl pirms</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vienlaicīgi kā nav, tā nav. Sazin, vai tos smagākos vilnis <WORD class="verbs">nes</WORD> ātrāk uz priekšu, vai tieši otrādi - vieglie lido kā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>- Vili Lāci, kurš nav īstais Vilis Lācis, bet pasē <WORD class="verbs">nes</WORD> viņa vārdu un zināmā mērā sevi identificē ar šo pretrunīgo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>procesiem. Un ja atvēršanās mīlēšanās akta laikā sevī <WORD class="verbs">nes</WORD> arī piedošanu - to piedošanu, kuru pats esi sevī ieslēdzis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Tur savijas piedevējs un piedodamais, jo katrs mīlētājs <WORD class="verbs">nes</WORD> sevī šo funkciju... Tur savijas piedošanas un vainas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>protams, vēl pastiprina nelāgā vārdu sakritība, kas <WORD class="verbs">nes</WORD> līdzi nepārliecinātību par saviem spēkiem un ir tik</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pietupies palīdz novilkt kurpes, tad paceļ viņu uz rokām un <WORD class="verbs">nes</WORD> uz gultu. MEITENE (it kā uztrūkstas no tādas pusnemaņas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ir džinsi un kedas, mugurā krekliņš. Ienāk Māte, <WORD class="verbs">nes</WORD> šķīvi ar ēdienu. MĀTE. Tu pusdienas neēdīsi? MEITENE</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Stumju un dzeru. Un nekādas tur kaijas, kas vēstules <WORD class="verbs">nes</WORD>. Vējš met sejā sīkas ledainas ūdens lāses - nevar</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Tas, kā veca daina, kad velns zirgu kukaragās pa tīrumu <WORD class="verbs">nes</WORD>. Brāļi sažmiedza viļņu bārdas un zābakus iespieda</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>noskatās augšup lidojošā ērglī, kas nagos tur medījumu un <WORD class="verbs">nes</WORD> uz savu lizdu. Teļa rīkle pārsprāga, asinis no kakla</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pielūdza dievus, lai viņi vēl neuzceltajai pilij svētību <WORD class="verbs">nes</WORD>. Ilgi nevarēja nomierināt māmuļu govi, kura sāpēs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>badakāsis ar pelēko vilnu. Tēvs nodīrā zvēru un tā ādu <WORD class="verbs">nes</WORD> uz ciemu. Cēls un lielīgs soļoju tēvam pa priekšu.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>zem galda kniebj man rokā. Bet tad jau, paldies Dievam, <WORD class="verbs">nes</WORD> arī kūku, pēc jaunas receptes ceptu, un es, līdz ar</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Tā. Labi, parunāsim nopietni. Es zinu kādu vietu, kas <WORD class="verbs">nes</WORD> labus augļus un nez kādas pūles neprasa! — Interesanti</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>atspulgus uz šosejas un paliek pavisam rāma. - Šampanieti, <WORD class="verbs">nes</WORD> man šampanieti! Un karbonādi, un kartupeļus, ak tu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>joņo, ieliecies līkumā zem augstām vienlaidus debesīm, <WORD class="verbs">nes</WORD> sevi kustībā, kā kordā sevi nes tīrasiņu zirgs, brīvi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vienlaidus debesīm, nes sevi kustībā, kā kordā sevi <WORD class="verbs">nes</WORD> tīrasiņu zirgs, brīvi mētājot ķermeni no vienas puses</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>laizīdamas lielo lauku. Deg arī aiz dzeloņplūmēm. Vējš <WORD class="verbs">nes</WORD> zilus dūmu mākoņus līdz ielejas pamalei, kur pie grāvja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kustas gar grāvi un bažīgi vēro kalnu, no kura vējš <WORD class="verbs">nes</WORD> sājus dūmus un dzirksteļu spietus. Viņi sagaida uguni</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ziedi, jau ar savu izskatu vien brīdinādami, ka sevī <WORD class="verbs">nes</WORD> nāvi. Praulu putekļi. Mežs, kuram ikviens var nodarīt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>neuzdrošinājās māti aizskart. Kārnas sievietes vienmēr <WORD class="verbs">nes</WORD> nelaimi, mēdza teikt māte. Nu viņa pati kļuvusi kārna</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dienas vidū iekritusi tādā kā straumē, un tagad mani <WORD class="verbs">nes</WORD>. Es nevaru no tās izkāpt pati, lai kādi būtu loģikas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>padomā, vai ko sliktu pasaka. Vai negrib viņu, kad vēderā <WORD class="verbs">nes</WORD>. Kas to zina, bet tādēļ viņš vārgst, viņa vārgst</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>lapā ietini bārkšspuru zivi, bet tā bēga, ko kājas <WORD class="verbs">nes</WORD>! – Oto, bārkšspuru zivs neaizbēga. Es nepaguvu to</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dzīvojis. Svešie padzīvo brīdi un – prom, ko kājas <WORD class="verbs">nes</WORD>. Kolhozs ielika gucuļus. Tie padzīvoja un atkal – prom</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>upju veidā tecēja pa ledus atstāto teritoriju. Straumes <WORD class="verbs">nesa</WORD> sev līdzi iežu daļiņas no ledāja. Ledāja kušanas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Jaunā gada viņš tiks atlaists. Vīrs ģimenē mājās <WORD class="verbs">nesa</WORD> lielāko algu. Kad pirmais satraukums par ierastās situācijas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tādām domām, bet, paldies Dievam, nāca rīts, kas <WORD class="verbs">nesa</WORD> citu noskaņu, un atkal bija šī rosīgā darbība. It</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Neko! Tas bija cits laikmets. Vai pirmajos gados Mini miss <WORD class="verbs">nesa</WORD> arī kādu peļņu? Piemēram, tajā pašā 1993. gadā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>intensīvā izmantošana ”. Kamēr veselības apdrošināšana <WORD class="verbs">nesa</WORD> miljonos mērāmu peļņu, polišu izmantošana neuztrauca</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>melnrakstus ar roku, pēc tam laboja, slīpēja un visubeidzot <WORD class="verbs">nesa</WORD> savam pirmajam lasītājam un kritiķim - privātai mašīnrakstītājai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>skrien un sit. Pārsteidzoši, taču primitīvais futbols <WORD class="verbs">nesa</WORD> augļus. Droši vien tādēļ, ka klubā bija nolasīti</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Salīdzinājumam – mācības režisoros man katru mīļu dienu <WORD class="verbs">nesa</WORD> vienu vienīgu prieku. Režisorus pabeidzu ar sarkano diplomu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, ir tieši šāds skaits spermatozoīdu. Ikviens no tiem <WORD class="verbs">nesa</WORD> sevī potenciālu dzīvībai, kas varēja kļūt par cilvēku</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Tomēr lietas attīstījās - viens labs padarīts darbs <WORD class="verbs">nesa</WORD> sev līdzi nākamo, honorāri gāja uz augšu... Man</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Taču viņa tāpēc nejutās apdalīta, ļoti pacietīgi <WORD class="verbs">nesa</WORD> savu krustu. Kaut gan tik traki nemaz nebija, jo mamma</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dobes, un tad mēs visu kaut ko stādījām. Visi kaimiņi <WORD class="verbs">nesa</WORD> kaut kādus stādus, kaut kādas puķes, zemenes. Tad</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>bija liela auguma vīrietis, kupliem matiem. Man vienmēr <WORD class="verbs">nesa</WORD> konfektes, un tas bija galvenais. Konfektes iedod, tad</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>attiecībām. Mēs atkal kopā braucām atpūsties, viņš man <WORD class="verbs">nesa</WORD> ziedus un dāvanas. Bet es ļoti aukstasinīgi izdomāju</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>iedzīvotāji visu darītu paši, es viņiem devu vīziju. Sievietes <WORD class="verbs">nesa</WORD> ūdeni, mitrināja un mīcīja mālus – zeme bija jāmīca</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ar to, ka nākamajā dienā četri virsaiša dēli katrs <WORD class="verbs">nesa</WORD> divus baļķus. Viņš bija ziedojis astoņus kokus no ciema</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ciems – katrs vīrietis, katra sieviete, katrs bērns – <WORD class="verbs">nesa</WORD> uz galvas pa trim ķieģeļiem un tā kursēja visu dienu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dzīves stāstiem, baznīctēvu sacerējumiem mūki visbiežāk <WORD class="verbs">nesa</WORD> uz klostera bibliotēku. “ Claustrum sine armario est</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>saudzējošāka. Jau mācoties bērnudārzā, meitenes slepus <WORD class="verbs">nesa</WORD> kosmētiku un vakarā vecāki dažkārt savus bērnus pat</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>no tā patiešām izvācās iepriekšējie īrnieki, kuri <WORD class="verbs">nesa</WORD> ārā mēbeles un televizoru, " tā man savu lētticību</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, ka viena no meitenēm, kura pirms mirkļa uz paplātes <WORD class="verbs">nesa</WORD> dzērienus, šūpojas pie griestiem iekārtās šūpolēs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pa gabalu. To kā lielu lepnumu uz svētku norises vietu <WORD class="verbs">nesa</WORD> “ Rietumu Radio ” direktore un zvejnieka sieva Līga</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>apgrozījums arvien straujāk pieauga, kas sev līdzi, protams, <WORD class="verbs">nesa</WORD> arī peļņu. Un tad galvenais jautājums bija tikai, kur</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>samazinājuši papīrmalkas iepirkšanas apjomus, jo janvāra vētra <WORD class="verbs">nesa</WORD> iespaidīgus postījumus arī viņu mežiem, kā rezultātā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pievienošanās CelTik / Lekringa vienībai cerētos augļus cēsniekiem <WORD class="verbs">nesa</WORD> jau sezonas atklāšanas vakarā. " Pirmajās 39 minūtēs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>atjaunošanu. Viņiem ir nācies sadzīvot ar pārmaiņām, ko <WORD class="verbs">nesa</WORD> šie notikumi. Stāstītāju liecības atsedz zināmu notikumu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vēlākajiem vardarbīgajiem un neparedzamajiem notikumiem, ko <WORD class="verbs">nesa</WORD> padomju okupācija un Otrais pasaules karš. Stāstījumi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>upju veidā tecēja pa ledus atstāto teritoriju. Straumes <WORD class="verbs">nesa</WORD> sev līdzi iežu daļiņas no ledāja. Ledāja kušanas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>varbūt klusi raudāja baznīcā iemūrēta skaistule? Henriete <WORD class="verbs">nesa</WORD> šķindošo gaismiņu, viņas kāju pirksti vieglajās sandalēs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>katra soļa smagi elsa, un mazliet tumsnējs kungs, kurš <WORD class="verbs">nesa</WORD> mazu melnu koferīti ar uzrakstu Cuisinier. Skrejceļš</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>redzēju Frīzu milža rudos matus. Viņš lēni un bijīgi <WORD class="verbs">nesa</WORD> mani cauri vēsajai dūmakai. Brūnie zemes un zaļie mežu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pasargāja Aleksi no retajām lietus lāsēm. Vagu ritms <WORD class="verbs">nesa</WORD> kartupeļus, kā notis nes nošu līnijas. Aleksis domāja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dēlu sānos kā mēslu dakšu, tādā veidā šo nekustīgu <WORD class="verbs">nesa</WORD> uz virtuvi, kur gaidīja pilna baļļa ar kūpošu ūdeni</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viņš turēja teļu mežmalas nodegušā šķūņa ielokā, <WORD class="verbs">nesa</WORD> viņam savu knupīšpudeli ar pienu un veda ganīties. Nodevējs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nopirktos zilonīšus, pūcītes, kaķīšus, bebrīšus <WORD class="verbs">nesa</WORD> uz ķīmisko tīrītavu, lai viņi nekad neatcerētos,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tumsā. Ellē. Kaka izsūca visu mīlestību no vēdera un <WORD class="verbs">nesa</WORD> sev līdzi uz elli. Gustavs atteicās ēst. Pēc divām</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nokļuva, jo bija stipri nosalusi un, šķiet, Morics viņu <WORD class="verbs">nesa</WORD>. Morics nemodās. Nē, Morics viņu bija cieši apskāvis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viņas nāca no kūts, kas atradās piekalnē. Iliziana <WORD class="verbs">nesa</WORD> spaini. Ceļš bija šaurs un stāvs 45 ° leņķī, tikko</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Brigei, viņas telefons bija atslēgts. Nedēļu Rūdolfs <WORD class="verbs">nesa</WORD> špricēt kaķi, kurš iepriekšējo 5 kg vietā tagad svēra</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nekautrējās saplūkt lapas, lai uz brīdi pazustu. Gastons <WORD class="verbs">nesa</WORD> Ignates treniņpiederumu somu un apli, jo Ignate tos gribēja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gāja rakt ar rokām. Sameta segā, sasēja, un Gastons <WORD class="verbs">nesa</WORD>. Dziļāk mežā iekūra ugunskuru, uzcepa kartupeļus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nopelnīja, viņš atdeva mātei, svētdienās no rīta <WORD class="verbs">nesa</WORD> viņai no tirgus karstas, tikko žāvētas desas, un mēs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tā uguns bumba gāja lēni prom, varbūt caurvējš viņu <WORD class="verbs">nesa</WORD>, tāpēc jau caurvēju nevar zibeņa laikā. Izgāja trepēs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Jasmīne. Sveika, mamm. (Iedod Laurai spaini, kurā <WORD class="verbs">nesa</WORD> izmazgātās drēbes, puķēm.) Laura. Skaistums, vai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>miris. Un tad es ieraudzīju tos nākam – – četri vīri <WORD class="verbs">nesa</WORD> melnu zārku, bet es nezināju, kas zārkā ir iekšā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>write in Russian. Sincerely yours, Nora. MALKA rītā Vaļa <WORD class="verbs">nesa</WORD> malku sārti pelni visu sedz spoži melnu katafalku sētas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>aiziet līdz logam, ieskatās, atraujas.) Nāvi manu... <WORD class="verbs">Nesa</WORD>... nesa... (Viņa tukšais, tramīgais skatiens klīst</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>logam, ieskatās, atraujas.) Nāvi manu... Nesa... <WORD class="verbs">nesa</WORD>... (Viņa tukšais, tramīgais skatiens klīst pa istabu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vienoti un lēni kā upe plūda tālumā. Rokās ļaudis <WORD class="verbs">nesa</WORD> mazas cibiņas un ķipīšus. Viņi plūda klusēdami,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>iemācījušies cits citu saprast tikai nieka taloniņu dēļ, <WORD class="verbs">nesa</WORD> sev līdzi arī dažas neērtības. Ar tām pie ilgstošiem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dievnamam. 4.2. Sems sāka šķelt klints bluķus, bet Santa <WORD class="verbs">nesa</WORD> oļus. Sems gāza lielus ozolus, bet Santa vāca sēnes</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ietērpto apakšu, bet kājas tiem tomēr klausīja un lieliski <WORD class="verbs">nesa</WORD> tālāk sviedros mirdzošos torsus, tie dzīvoja savu dzīvi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, kuru aplaistījuši suņi auru laikā. Figūru parasti <WORD class="verbs">nesa</WORD> četri spēcīgi priesteri, viņi uzreiz atdalījās ar</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>iegrābdamies ar rokām zemē, pārmeta to galvassegā, un <WORD class="verbs">nesa</WORD>, un meta ap Sīmaņa šķēpu, un mīdīja, ka radās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>puikiņu un māsiņu - zemi ielika melleņu ķocī un kratot <WORD class="verbs">nesa</WORD> uz tirgu. Tirgus Bimbim nepatika, jo redzēt to nebija</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vīrietis ar melnu cepuri galvā. Kreisajā rokā viņš <WORD class="verbs">nesa</WORD> trīsmetrīgu vīgriezi, bet ar labo braucīja bārdu.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Kice gribēja bēgt, bet simtiem roku sagrāba viņu un <WORD class="verbs">nesa</WORD> līdzi līksmajā barā. Kicei šķita, ka viņa ir māls</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>uguni. – Ko Vecā darīja Maskavas ielā? – Es nezinu. <WORD class="verbs">Nesa</WORD> spoguli vienam cilvēkam, to zaļo, ar nāru uz malas.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>palutināja vedekla — kā viņu tur... tā, kura patlaban <WORD class="verbs">nesa</WORD> jūrā peldināt savu balto klēpja šuneli, — Regīna</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gulēja dzeltenīgs, šļaugans maiss. Vējš no turienes <WORD class="verbs">nesa</WORD> saldenu smārdu. - Tēt? Bērts ar pūlēm atrāva skatienu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Ķer to, kā reiz čigāns ķēra saules gaismu maisā un <WORD class="verbs">nesa</WORD> istabā, — cops, cops, skan vien un paliek melna, kūpoša</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Cūkas dzīvē tobrīd iestājās drēgns caurvējš, kas <WORD class="verbs">nesa</WORD> šausmas. Cūka bija dzirdējusi tālu cīņas troksni —</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Citai sievietei trūka abu krūšu. Vēl kāda tusnīdama <WORD class="verbs">nesa</WORD> uz tievajām kājiņām milzīgus tauku blāķus, tā ka</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kaimiņš. Vecticībnieks Prohors. Viņš mums katru svētdienu <WORD class="verbs">nesa</WORD> svaigi ķertus zušus kā pateicību, ka uzgleznoju viņa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ka pastnieks no rīta iziet savu maršrutu un ir brīvs. <WORD class="verbs">Nesam</WORD> taču ne tikai laikrakstus, bet arī ierakstītas vēstules</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>t., u. t. jpr.). Tas attiecas uz visiem augiem, ko <WORD class="verbs">nesat</WORD> mājās, jo šie zvēri veikli pārbāzējas no viena auga</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>manīt: " Ko jūs skrienat, viļņi? Ā, saliecaties un <WORD class="verbs">nesat</WORD>. Nesat. Uz priekšu, zelta sumbri! Slapji sumbri, liecaties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>" Ko jūs skrienat, viļņi? Ā, saliecaties un nesat. <WORD class="verbs">Nesat</WORD>. Uz priekšu, zelta sumbri! Slapji sumbri, liecaties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kuras, lai apspīdētu nakti. " Kas tie tādi? Ko jūs <WORD class="verbs">nesat</WORD>? " zivju ērglis uzbrēc brāļiem. " Mēs neko! " viļņi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ka viņš ir ļoti maza auguma, apmēram pusmetru garš. <WORD class="verbs">Nesu</WORD> meiteni gar savu draugu mājām. Kāda kaimiņiene ir izkārusi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Tai kucei toreiz būtu bijuši bērni, es to jutu, kad <WORD class="verbs">nesu</WORD>. Viņa man sakoda pirkstus. Man bija simt iespēju palaist</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>komēta ar garu degošu asti, vispilnīgākā nirvāna, un <WORD class="verbs">nesu</WORD> postu, mēri, karu un badu. Pilns apņēmības un enerģijas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vīrs. Ģertrūde.... mans vīrs... Es atceros! Es <WORD class="verbs">nesu</WORD> viņam tīras drēbes uz pirti... Bet viņš bija beigts</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Labdien! Es esmu Sarkanturbānīte no Kaščeju cilts. <WORD class="verbs">Nesu</WORD> vecmāmiņai banānus. Mana māmiņa tos Aļaskā audzē</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Labdien! Es esmu Sarkanturbānīte no Kaščeju cilts! <WORD class="verbs">Nesu</WORD> vecmāmiņai banānus! Mana māmiņa tos Aļaskā audzē</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Labdien! Es esmu Sarkanturbānīte no Kaščeju cilts! <WORD class="verbs">Nesu</WORD> vecmāmiņai banānus! Mana māmiņa tos Aļaskā audzē</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viņš mani arī var nošaut... jo kāda jēga – – es <WORD class="verbs">nesu</WORD> tikai nelaimi, es nevienam neesmu vajadzīgs. LORETA.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>un rakstīt, un rakstīt. Aprakstītā papīra ķīpas es <WORD class="verbs">nesu</WORD> mājās un izmantoju krāsns iekuram, lai arī deg tās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>skatīties uz ceļu, jo viņš to smagi pārdzīvo. Kamēr <WORD class="verbs">nesu</WORD>, viņš kūņojas pa somu, novirzās smaguma centrs, ir</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Kaķis ir vecs. Vēl biju maza meitenīte, kad līdzīgi <WORD class="verbs">nesu</WORD> viņu pie dakteriem sterilizēt. Kad vedu atpakaļ autobusā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>un viss kļūst vienlīdz svarīgs un nesvarīgs. Tas, ko <WORD class="verbs">nesu</WORD> sev līdzi, ir tikai mans? Tavs — ne? Tavs ir kas pavisam</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>no debesīm, smagām kā granīts, — kur tu iesi? Es <WORD class="verbs">nesu</WORD> sveci, vai tad tu neredzi, viņa meloja. Jo redzams bija</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>cementa javu grīdas pamatnes veidošanai. Mēs, sievas, <WORD class="verbs">nesām</WORD> vecos dēļus, tīrījām sienas. Eļļas krāsas slāni</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>doties. Nebija kam atdoties, tādēļ mēs sevi savācām un <WORD class="verbs">nesām</WORD> mājup. Lai neizsmeltu savas pēdējās garīgās un emocionālās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>trešdien paziņoja, ka turpmāk studentēm būs aizliegts <WORD class="verbs">nesāt</WORD> džinsus un citu rietumu stila apģērbu, lai apkarotu seksuālu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>turpmāk savas mācību iestādēs teritorijā nedrīkstēs <WORD class="verbs">nesāt</WORD> džinsus, šortus, pieguļošus krekliņus un minisvārkus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Renesanses laikā mode nereti mainījās – te modīgi bija <WORD class="verbs">nesāt</WORD> dažādās bizes, te aubītes, bagātīgas lokas vai copītes</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
	</SENTENCES>
</CONTENT>