<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<CONTENT>
	<CATEGORIES>
		<CATEGORY id="cFFFF00">Agenss</CATEGORY>
	</CATEGORIES>
	<SENTENCE_CATEGORIES>
	</SENTENCE_CATEGORIES>
	<SENTENCES>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>﻿MĀRTIŅŠ. Sveika! <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">Skatos</WORD>, esi saņēmusies. ELĪZA ironizē. Cenšos, tu taču zini, ka esmu stipra.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>EDUARDS. Ak. Dievs! Tas nekad nebeigsies. Vecais! <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">Skatās</WORD> apkārt, bet Vecais jau ir paaudis. Skaisti! Man piedrāzt šo pasauli. Esmu pietiekami ilgi bijis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT><WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">Skaties</WORD> uz mani. Skaties. Skar mani. Skar. " Šī bija estetizēta prāta laiktelpa, iekavas blakus lineārai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Paklau, Reinīt! Es taču nemaz neesmu tik plika un nabaga! (<WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">Skatās</WORD> apkārt.) Visas šīs pamatīgās mēbeles piederēja manai mātei... arī servīzes un lampas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Artis. Tā būtu jādara. Man jāņem žilete un... (<WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz savām vēnām). Jasmīne. Ko tu runā! Atveras durvis, no savas istabas iznāk Viktors, nesdams</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viņa kā putns uzknābāja, jā, vot, pamācies tu, resnā gārgale, čakste, zoss gatavā (<WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz griestu lūku, caur kuru dūja nekustīgi vēro Rodriku), laumas solīšiem uzlasīja manus netīros</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>"Meitiņ, meitiņ, tu esi jaunākā, <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD>, kā iznācis Dacei, skaties, cik grūti ir Norai, izdari secinājumus!"</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Jasmīne nāk pie vecmammas, skatās sev uz roku. Jasmīne. Trūdel, <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD>, man te uz rokas tik mazs kukainītis. Knipucītis. Pavisam neticami niecīgs. Dzīvības puteksnis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>liķieri un nedzird kā radiņi irgo, skaties, kā ūdenī vēja pēdas uz pilsētu bēgot mirgo, <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD>, kā es pieķeros rokai vienalga, kurai, lai silti, jūti, kā izkūst šķīstošā kafijā slikti</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ka Mātei patīk dedzināt — viņa to dara meistarīgi. Paņem ar grābekli gruzdošu zāli, un, <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD>, jau citā vietā uguns grauž kūlā melnu caurumu. Uguntiņa pārrāpo pagalmu, pārrāpo drupas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kaklu viņam būtu plata zelta ķēde, un to varētu tālu redzēt pat miglā. Jā, man iet labi, <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD>, kādi man gredzeni uz pirkstiem, kāda plata zelta ķēde ap kaklu un liels, melns auto. Sēdies</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Krievijas komandas. Šajās valstīs futbols ir sporta veids numur viens. Pie mums nāca krievi, <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>, vaicāja un brīnījās, kā no tik nelielas pilsētas var savākt tādu komandu. Galvenais šajās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>uz mani skatās. Sāku klusi kliegt, lai brauc lēnāk. Tur stirniņa, saplūzdama ar apkārtni, <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>, kā braucam garām. Elenas kundze piebremzēja, un viņa piesita priekškājiņu – – sak,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dziedātāju, vietējo aktrišu, balerīnu un mākslinieču foto. Helēna gulēja Baņutas gultā, <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>, klausījās un uzgrieza viņai muguru. Baņuta uzlika klusu portugāļu sievietes vokāli instrumentālo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tāda agra sirmā stunda vien bijusi. Šis aiziet pie zirga galvas. Nav nekā. Nācis atpakaļ, <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD>, jedritvai, kociņ, sēž divas sievietes ratos sarkanām acīm un lūdz, lai pavedot kādu gabaliņu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kleitās, kas pūš taures, viens kustina galvu horizontāli, otrs — vertikāli. Viņa skatās, <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD>, beigās klusām saka : vai, cik jauki! Pie universālveikala Centrs mēs apstājamies, un viņa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Sveiks! Noklaudz āra durvis. Pauze. Indra pieiet pie loga, bet ne gluži klāt, stāv malā, <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD>. Dodas pie galda, izklaidīgi ieslēdz radio. Skan jautra, drastiska instrumentālā mūzika,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ielu, apžilbina spilgta saule, neko daudz neredzu... Bet veikalā, pie kases rindā stāvot, <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">skatos</WORD> : cilvēki jau šortos... " Nemanot bija pienācis maijs. Kad notiek intensīvi mēģinājumi,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kāds redzams vampīru filmās, kad iestājas rītausma. Taču liksim nost visu mistiku un māņus, <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatīsimies</WORD> patiesībai tieši acis, tas nekas, ka no patiesības acīm staro ārā kaut kas mazattīstīts.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Turpretī es savu esmu pazaudējusi. Un vairs par to pat neatceros. Tas otrais, vienkāršs puisis, <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> tikai uz suni, atbalstījies ar elkoņiem pret margu dzelzs apmali. Es kā apmāta svilpju vai drīzāk</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>duša, dod man atbildi naivajai, uzdod man jautājumu, nenopelnīta skaudība, nenopelnīti tuva, <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD> tieši saulē, skaties un nesabīsties, tie, kas sitīs visstiprāk, tie arī būs tavi īstie</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Ģertrūde (piebiksta Jasmīnei). Es teicu, speķi vajadzēja citā vietā nolikt. Aprīs... Jā, <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD> atkal dusmīgi! Es tikai gribu, lai tev vieglāk. Nevar tā, kā tie katoļi un ielas madāmas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gadījās – – vēl tagad nesaprotu. Tā lapsiņa... Mierīgi iznāca uz stigas, apstājās, <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> man acīs un gaidīja. MALDA. Gaidīja? VITAUTS. Jā, viņa nebēga... Un es izšāvu...</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>darbus. Vismazāk viņš vēlētos, lai labākie no tiem atstātu Latviju. — Lai cilvēki brauc, <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> un saka : paldies, ka tu tāds esi, — viņš saka. Mākslinieks ar nožēlu atzīst, ka tagad</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jūs redzējāt un piedzīvojāt Grieķijā? Inita Krūma : – Akropole, dažādi vēstures muzeji, <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījāmies</WORD> Bizantijas vecās mājas, četras reizes peldējāmies, apmeklējām vīna rūpnīcu, olīveļļas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sapratīsiet! Mēs visi darām vienu darbu. Mēs pūlamies rītdienas labā!... Neviens viņam neatbild, <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> sānis un izvairās sniegt roku. FRENČOTAIS. Elpa stiga siltajā, lipīgajā šķidrumā un atstāja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Jānis Kubilis, Velta Līne un Kārlis Sebris, un, būdams šī teātra aktieris, es, protams, <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījos</WORD> abus šos sastāvus. Tur tika risinātas divu cilvēku attiecības, un, kad vienā brīdī viņi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nebūs dziļa pārdzīvojuma. Tas ir tas pats iemesls, kādēļ cilvēki, lielākoties sievietes, <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> seriālus, smeļoties kaislības un mēģinot izbaudīt to, kā dzīvē nav gana. Nu, bet pēc</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>aiz kuras aizslēpjas Sū. Viņš kliedz. Mihaels atrauj Sū no Jasmīnes, <WORD json="['Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc', 'Loc']" attribute="Nom" class="cFFFF00">Maksis</WORD> tikmēr sēž, <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> apkārt un kasās. Mihaels Sū izgrūž vidū. Mihaels (iekarsis). Nu! Sū? Parādi, kas ir</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>bārbijām, beibiborniem, porcelāna lellēm. Un es caurām dienām sēdēju starp tām lellēm, <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījos</WORD> televizoru un ēdu saldējumu " Pols ". Tas bija mans mīļākais saldējums, ar to arī bija piekrauts</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, dažkārt ievēroju, ka kaut kas nelabs tomēr starp liju un viņa māti bija. Viņa, teiksim, <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> televizoru, viņš — piegāja viņai klāt un apķērās ap kaklu. Es ar bābušku virtuvē sēdēju</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>liks dziedāt ezera flīģeļa vākam, es stāvēju pie palodzes un spaidīju pirkstos slapju sniegu, <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījos</WORD> uz baložiem un vecu vīru, kas lēnām nāca un lēnām attālinājās. Sarunas caur tālumu. Sniega</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nesanāk, ja nu vienīgi dažreiz pa miegam. Stiprināt mīlestības pasaulē Kad ir filmas pirmizrāde, <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">skatos</WORD> uz ekrānu. Man neērti skatīties zālē, lai arī gribētos. Ansis parasti nosēžas vietā,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>paklausies! Kam tev tas vajadzīgs? - vīrs ar platu smaidu iestājās saulē un, acis piemiedzis, <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz Danielu. - Tādi jūs visi, bābieši. Ka tik kādu izvilkt no cilpas. Un kam būs labāk?</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ragiem un atnāca pie manis. Nostājāmies pie rukšiem, tie, sacēluši savus sārtos šņukuriņus, <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz mums, domāja, ko mēs tādi svinīgi cilvēki, tādi jocīgi. Pagriežamies pret viņiem ar</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sīkas pārslas. Es varu iedomāties viņas acis, kad viņa, piegājusi pie pirmā pretimnācēja, <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz augšu un sniegs kūst uz viņas karstās, saraudātās sejas. - Vai tu varētu mīlēt mani?</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>flakons un Kazas taukpiena pulvera karafe. Brige ienesa kaķi dzīvoklī. Tas apsēdās uz krēsla, <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> grīdā un domāja " kāpēc es esmu kaķis?! ". Un tad Brige beidzot izdzirdēja. Kvinteta pirmajā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>izaugusi līdz augoņa krāterim, un viņa jutās drīzāk ciklops ar strutojošu aci. Lote nosarka, <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> grīdā un nespēja kustēt ne no vietas. Pa ceļam mājup Lote austiņās klausījās Saeimas plenārsēdes</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>uzkost? MEITENE. Nē. VĪRIETIS. Un kā pa skolu? MEITENE. Normāli. (Vēl mazliet iedzer tēju, <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> grīdā.) VĪRIETIS. Liekas, tu negribi runāties. Vai tad slikti, ka uzaicināju? MEITENE.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Viņš bieži turp aizbrauc. Bet jēgas maz. Viņa tikai sēž savā ērtajā braucamkrēslā, <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> vienā punktā. Ārsts saka, viņas smadzenes esot kā trunoša rudens lapa. Bet kopšana tur ir</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ka Ieva sarāvās. Skrakš! — sulas piliens uzlēca uz kailā delma, viņa pagāja nostāk. - <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">Skaties</WORD>, - vēlāk rādīja Pāvils, kad viņi attālinājās no tirgotājiem. - Tas vecis teļādas kažokā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>daļiņas gaisā tiekot mērītas. Dati rāda, ka normas nekad vēl nekur centrā nav pārsniegtas. <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">Skatīsimies</WORD>, ko mēraparāti teiks šovasar. Bet varbūt labākas mērierīces ir iedzīvotāju, tostarp pilsētas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>zinu un redzu. Piesargies. Tavs ceļš zvaigznēs ierakstīts. Pienāks laiks, un tu uzzināsi. <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">Skaties</WORD>, lai tas brīdis nepienāk par vēlu, kad vairs neko nevarēsi mainīt. Tev vēl jāatmin nakts</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kurai ir balta kleita, mēs griežam šķīvīti katrā ēdienreizē, bet atbildes pienāk pa pastu. <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">Skaties</WORD>, kā omīte iedzer liķieri un nedzird, kā radiņi irgo. Skaties, kā ūdenī vēja pēdas, uz</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>aizbraukt, man krīt uz nerviem, es braucu un visu laiku izpūtējs grab, rīt gan to lietu izdari... <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">Skatījos</WORD>, krekli ir nocenoti, vienu paņēmu, bet par to cenu varētu vēl divus paņemt, bet vai nu man</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pāris dienu strādā. Ja nomiglosi pārāk vēlu, ogas nedrīkst ēst – jāpaiet divām nedēļām. <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">Skatos</WORD>, tās, maitas, gatavas, bet zinu : vēl nedrīkst. Tik un tā katrā ogā jāieskatās. Atbrauca</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>steidzīgi kravādama atpakaļ iekšā senlaicīgu servīzi. Jasmīne. Ko tu dari, vecmamm? Ģertrūde. <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">Skatos</WORD>, vai kas nav paņemts. Viņai no rokām izslīd liela zupas terīne un nokrīt gabalos uz grīdas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nogalināt? VITAUTS. Es neesmu nogalinājis. Ko tu tā skaties? MALDA. Nezinu... Skatos... <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">Skatos</WORD>, kas tai jūsu rokai – – savainota. VITAUTS. Roka... Tiešām, nemaz nemanīju, laikam</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>instinkts? Prieks nogalināt? VITAUTS. Es neesmu nogalinājis. Ko tu tā skaties? MALDA. Nezinu... <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">Skatos</WORD>... Skatos, kas tai jūsu rokai – – savainota. VITAUTS. Roka... Tiešām, nemaz nemanīju</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viņa teica Bērtam pirmajā tikšanās reizē, kad viņš bija uzaicinājis viņu uz kafejnīcu. <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">Skatījās</WORD> viņa acīs tik cieši, ka šķita — viņas maigums tūlīt caursitīs viņu. Tad pēkšņi pievērsās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tiesu mazāk, burkāni dārzā paraustīti. Vai arī – izliku padzesēties savārītu ievārījumu. <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">Skatos</WORD> pēc laika – nav vienas burciņas. Pēc tam pie dīķa atradu – jā, kā tad, izēdis! –</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>apdejojamo » tēmu. « Mums jau ir padomā, ko izvēlēsimies nākamgad, » atklāj N. Mišina. <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">Skatās</WORD> un mācās viens no otra N. Mišina stāsta, ka bērni ir priecīgi un lepni piedalīties deju pasākumā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Darbs nav zaķis — neaizmuks. (Pavisam klāt.) Es rīt palīdzēšu. Indra. Palīdzētājs. <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">Skatās</WORD> viens uz otru. Vilnis skūpsta Indru. Indra. Nosmacēsi... (Skūpstās. Klusi.) Iesim iekšā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kā pelēks lakats lēnām tinās ap manu galvu, un tikai cigaretes dūmiņi bija vieliski redzami. <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">Skatījos</WORD> tajos un brīžiem ar ķermeni viļņaini nolocījos tiem līdzi. It kā es arī būtu viegla kā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Pauze. Artis iedzer, tad paņem avīzi, pašķirsta. Artis. Ko ta šodien raksta? Mihaels. <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">Skaties</WORD> pats. Artis. Tu tāds kā lielīgs. Tāds noslēpumains... Nu ja. Tev vairs dzīvē nav pārsteigumu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>bedrē! Viss pārgāja tajā mirklī, kad vienu draudzeni sāka aplidot kāds jauns jauks cilvēks. <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">Skatījos</WORD> uz viņa attieksmi un sapratu, ka tam visam ir jābūt tā, nevis līdz absurdam nepareizi, kā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Tepat, uz līdzenas vietas. Es it kā biju stāvoklī un skaidri zināju, ka man dzims trīs bērni. <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">Skatījos</WORD> uz savu lielo vēderu un domāju — ak Jēzus, ak Jēzus māte, kā man viņus izaudzināt? Esmu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>elpa. Savaldās. Apsēžas taisna uz krēsla maliņas. Iesmejas, bet tūlīt apraujas un rimstas. <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">Skatās</WORD> uz Verdi. Jasmīne. Nu tad tā. Tagad mēs varam runāt. BEIGAS... tikai krītot tu esi neatkarīgs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kas ar tevi notiek, es gribēju tikai... EDUARDS klusē. MĀRTIŅŠ. Man liekas, mums jāiet. <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">Skatās</WORD> uz Elīzu, viņa māj ar galvu, Mārtiņš pieiet viņai klāt, lai mierinātu, klusiVarbūt,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tikai pakusties, kur aizej, tūlīt — kur tu biji, ko darīji? Cietums! Es cietumā, ne viņš. <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">Skatās</WORD> uz mani tā, it kā nevis viņš, bet es būtu... Puikam stāsta visādas muļķības. Ka tēvs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>? EDUARDS. Tomēr jāizvēdina galva. Nebaidies, es būšu drīz atpakaļ. Viens aliņš tikai. <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">Skatās</WORD> kabatā Velns, vai tev nav sīcenes, man negribas mainīt lielo naudu... ka nenošmauc. KĀRENA</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pakaru. Kino ieveļas seši iedzēruši, paskaļi vīrieši. Pēc brīža neapmierināti aiziet. <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">Skatos</WORD> – – mans mētelis pazudis. Atrodu citu vietā, bet atkal pazaudēju. Kino atrodas pamestā rūpnīcā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>novadu sava pagasta teritorijā. Pagaidām tas nav mainīts. Kādā veidā mēs radīsim novadu? <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">Skatīsimies</WORD>, ko darīs citi. Mēs neiesim pieteikties apvienošanās Bauskas novadā projekta izstrādes mērķdotācijai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gribas apģērbties neļaut pieskarties es atkal karājos pie sijām mazā undīne no virtuves loga <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz mani un mēmi skaita dzejoli tie ir mani pamanījuši Šeit zemgalē noslēpties nav iespējams</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pārstāve gan norāda, ka pārdotajai maisiņu tējai ir lielāks apjoms naudas izteiksmē, savukārt, ja <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> pēc svara, – lielāks apjoms ir beramajai tējai. Kā norāda L. Langina, beramām tējām pārdošanas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>manuprāt, nav jēgas. Jo inflācija šobrīd ir saistīta ar to, ka mūsu ekonomika attīstās. Ja <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> ES vidējo tautsaimniecības attīstības līmeni, nav taču noslēpums, ka mūsu darba algas, izejvielu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>robežas, pirms nedēļas esot 101., bet šonedēļ – 99. pozīcijā. Tā ir likumsakarīga, ja <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatāmies</WORD> uz Ernesta paveikto pēdējā gada laikā. Tomēr interesantāks šķiet jautājums : kā atgriezties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>– Jūsu hobijs un sirdslieta ir medības. – Oficiāli esmu mednieks kopš 1971. gada, bet, ja <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz to lietu neoficiāli, esmu tēvam gājis līdzi medībās un ar plinti pirmoreiz izšāvis desmit</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>un Sandras un Merka septiņgadīgā meita — pārsprieda ceļojošā cirka izrādi, ko viņi bija <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījušies</WORD> vakar vakarā. Cik smacīgi bija teltī, īpaši, kad cauri mākoņiem uzspīdēja saule ; cik žēl</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Protams, kad esmu mājās, savā vidē, atplaukstu un nedomāju par to. Bet nocietina tas, ka <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">skatos</WORD> apkārt un saprotu, kādi patiesībā ir daudzi cilvēki. Tev noteikti liekas, ka nocietināt var</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>lūkojās uz mani — cieši, neatņemdamies. Nebija šaubu, ka viņš mani atceras. Ieraudzījis, ka <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">skatos</WORD> uz viņu, nēģeris pacēla plaukstu un pamāja. Es pamāju pretī. Divu bāku zibšņi pāri ūdeņiem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>zirdziņam. Un pēkšņi viņš ieraudzīja viņas acis — melni mandeļrieksti. Gastons nemanīja, ka <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz Ignati jau vismaz 20 min. Ignate pasmaidīja viņa virzienā, Gastonam likās, ka viņam, un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mirkļa dubļi lēnām aizplūst atpakaļ zemes saujās. Tumsas graudiņi un tava koši zilā mēnesmala <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> man cauri. * * * Kamēr tu stāstīji par āliņģiem ledū un ķīlīšiem, kas liks dziedāt ezera</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>skatiens? Vectēvs katru vakaru teica — paldies jums par visu, jo nezināja, kuru nakti aizies. Mamma <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> TV un jautāja tikai vienu — vai viņi beigās paliks kopā? Jāraksta ir bez aprēķina, ne ar</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Federika jāpamodina? Federika, nāc iesit naglu sienā! Federika nenāca gan, un tagad Helēna <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz vīrieti ar āmuru gultā no aizmugures. — Nu, kā? Es izskatos pēc padomju strādnieka?</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Kur ir lielās uzgriežņatslēgas? Indra. Turpat jābūt. Vilnis. Pameklēsim. (Pauze.) Indra <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD>. Vilnis. Ko tu skaties? Indra. Nē, neko. Indra atgriežas istabā, atkal, garām iedama,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gaiši, vēlāk jau tumšāki. Vai, paldies tev, meitiņ. Mihaels. Es esmu izlēmis. Pauze. Laura <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> prom, pirkstus sakrampējusi. Bet tev nevajadzēja vest mani uz šejieni, dzirdi?! Laura. Es</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>telefons. Zvana un zvana uzstājīgi. No savas istabas iznāk Lana ar grāmatu rokā un pārsteigta <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz Jasmīni. Lana. Telefons zvana. Jasmīne. Es zinu. Telefons turpina zvanīt. Lana parausta</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sagurusi. Piedod, ka te tāda nekārtība. SABĪNE. Neuztraucies par to! Cukuru padosi? ELĪZA <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> cukurtraukā. Mjā, tas izbeidzies, nepamanīju. Varbūt gribi medu? SABĪNE. Nē, paldies.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>aprēķinu. Ja vien, protams, viņa izņemtu no manas mutes to sasodīto gumijas bumbu. Bet viņa <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>! Likās, ka viņas acis kļūst arvien lielākas un lielākas, kā divi purva ezeri. Kāpēc viņa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>blaukšķoņu, Armands sita bumbas draudzenes atklātajā atverē. Viņai tas sagādāja, — lai gan viņa <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> griestos un stenēja, — sāpes un baudu. Tas jau robežojās ar kaut ko sodomisku. Bet abi tajā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jūras ērglis skaisto meitu, iekāroja nešķīstais putna prāts. Taču māsa neko nenojauta, viņa <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> kājās, kur pirksti smēla gliemežvākus, un ikri sakūla ūdenī lokus, pēc tam jūra savu noslēpumu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>aknai.. starpene pārplīsa un laukā bija. Brige negribēja atgriezties tādā ķermenī, viņa <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> apkārt, kur varētu likties, bet kāds spēks viņu iegrūda atpakaļ. Ķermeņa apakšdaļā Brige</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>skrapstoņa, knābja klaboņā un norītas balss dūkoņā. Gastons pagriezās pret Ignati, viņa <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz Gastonu, un abi sastinga, skatoties viens otram acīs un klausoties nepazīstamajā dziesmā.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>atnākusi. Telefona būdā aiz plastmasas aizsargstikla palika glezna. Fonā Māsas profils. Viņa <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz Dzelzs tiltu. Apakšā, kreisajā malā, vērotājam tieši acīs lūkojas Brālis. Es te atnācu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tev to saku, ka Jasmīne nepārdzīvoja. Artis. Es taču esot viņai vakar iesitis. Šodien viņa <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz mani tā, ka varu zemē ielīst. Lana. Bet es tev saku, ka Jasmīne to diez vai pārdzīvos</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>atbrīvots pirms termiņa par labu uzvedību... Ieva apstājās pūļa vidū kā iemieta. Viņa <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> atpakaļ un tikai pēc ilga laika, pamodusies nakts vidū savā gultā, saprata, ko gribējusi saskatīt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>daļa no jums, klātesošie, neesat risinājuši denacionalizēto māju īrnieku tiesības, es tagad <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">skatos</WORD>, ka bez „ trijiem brāļiem ”, kam finansējums ir ļoti daudzu miljonu apmērā, tiek plānots</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>aizrāvās ar alkoholu un līdz pat šim brīdim nav varējis izkļūt no drausmīgās atkarības. Kad <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">skatos</WORD> uz Edgara sievu, man viņas ir žēl, viņa ir bargi samaksājusi par to, lai dzīvotu laulībā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>strādāju. Es tur redzēju — cilvēks kāds ir, tāds ir uzreiz. Bija tur viens puišelis. Kad <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz mani, karsti palika. Iedomājies — trīs gadi un tādas acis. Tagad izaudzis, dažreiz redzu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pēdējo gadu reālajiem izmešiem, un tas nav tas, ko Brisele piedāvā – 3,3 miljoni. Nu tad <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatīsimies</WORD>, kāda būs Briseles reakcija. - Kuras valstis vēl ir neapmierinātas ar piešķiramo kvotu apjomu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>visām vidusskolas kazām. Indra. Jā? Tu taču biji citā klasē! Vilnis. Vienalga. Puikas tad <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz vecākām, tāpat kā meitenes. Vai tā nav? Indra. Nu ir jau. Vilnis. Un tagad... Es pat</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Apstāšoties pie tā, kas visvairāk interesēs, iestāsies kādā augstskolā, sāks mācīties un tad <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skatīsies</WORD> — ja nepatiks, meklēs ko citu. Profesijas izvēlē galvenais nebūšot tas, cik daudz, tajā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>strautiņi urdz bez stājas — tu sasniegsi visu ko vēlēsies klusā klētiņā tēva mājās 2 dzejniece <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> spogulī nepatika nekas iespējams — deguns par lielu iespējams — laimes par maz vēlu ielīda</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>fiktīvus un viltotus kadrus no it kā dokumentālajām filmām par Ziemas karu. Aizraujoši. Visa pasaule <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījusies</WORD> un joprojām izmanto kadrus, kur operators licis sievai panikā skriet no vienas puses uz otru Helsinku</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Vai ne, mamma? Es saku — tikai nedaudz vajag sevi uzpasēt — un pavisam cits cilvēks. Jasmīne <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> spogulī. Jasmīne. Briesmīgi. Es izskatos briesmīgi! Es gribu to visu nost. Godīgi sakot,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>blakusistabā čīgāja gammas, es sēdēju pie rakstāmgalda un izlikos, ka strādāju. Kristīne <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> televizoru (raidījums " Mini mani "), Agnese darbojās pa virtuvi. Visa mūsu ģimene. Opā!</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>” Tie visi apklusa, apsēdās. Jauki, nodomāju, jau gribēju kāpt uz galda un sacīt runu, te <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">skatos</WORD> : visi no azotēm izvelk nažus. SANČO PANSAS ATMIŅAS Ciemos un lielākos klajumos man, protams</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>šādā attālumā katra virziens var izmainīties. Skatoties vienam otrā, kaut kā sanāca, ka Ignate <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz priekšu, bet Gastons atpakaļ. Tas bija kā izliktas kārtis par nākotni un pagātni. Kāds</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>apdzēšu karstās drupas un pārdabiski smejos karstajos, asajos tvaiku mutuļos... " Sieviete <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> nekurienē, viss viņai pēkšņi bija pazudis, Augustīn, - pirts, ķipīši, akmeņi, lāviņas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>spēku, ko viņi sevī ir nodevuši. Aļģis šo grūtsirdību aizvietoja ar citu : — Kā prezidente <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz mūsu sāpīgo leģionāru jautājumu? — Redziet, ar šo jautājumu mums vistuvākajā laikā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Kaseti nez vai viņi meklējuši, jo tā pazudusi jau iepriekš. Varbūt kaut ko citu. Žurnāliste <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz postažu tā, ka te būtu ienākusi kāda aziātu rota un visu piegānījusi. Ko tagad darīt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>klāt. - Es gribu, lai tu to zini, - atkārtoja Ilze. - Es tevi mīlu, mammu, iedod buču. Māte <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz meitu, tad padevās un pagrieza vaigu. Ilze tam pieskārās ar savējo un uz brīdi sajuta pazīstamo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kopā, kas vērtējams kā izdevies pasākums, jo mazie mācās no lielajiem. Lai arī citi tikai <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD>, tomēr atceras un iegaumē. Turklāt treniņš bija kā palīgs tālākajam darbam, jo bērni savus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>griežas akas vinča, no zaļas zāles bēg rīta rasa, nāk cauri miglai bērniņš uz māju un tikai <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD>, kāds ogas lasa, no rīta virtuvē smaržo rudens, un aitu suņi sarej dienu, pār laukiem brien</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Pirms tam viņš lūdza sev aizbāzt muti. Ar sarkanu gumijas bumbu. Man viņš nepieskārās. Tikai <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> un piesarcis raustījās. Nav ne jausmas, kā kaut kas tāds var patikt. " Lai viņa iet kārties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>rokās stūri, bet tu te, uz savas vecās jakas. Nē, nē, Ibiss pretojās, tu nerunā, tikai <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD> uz viņiem. Cik viņi ir nožēlojami. Kā viņi iekļaujas, kā viņi klausa. Viņiem ir pateikts</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Izspļauj, lai mūžība stājas. Nu, lūdzu, uz vienu mirklīti. Lai viņa apveļas uz muguras, lai <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD>, kā pārvietojas pirmā sala skarts mākonis. Lai guļ uz spoguļvirsmas, saldē olnīcas un vēro</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>iestūma dziļāk ar riteņa stūri. — Domā tā nodzisīs? — Nu ja! Tur taču ir tumšs! Abi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>, vai nodzisīs. Pēkšņi otrpus gultai gar sienu izlīda apsvilis palags, kliegdams ar oranžmelnu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>visi idioti saprata, ka tā dāma pieder čalim, viņš uz viņu cerēja. Tas bija abpusēji. Abi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>. Tikai pilnīgai mīlai traucēja trīs šķēršļi : sanitārs no vīriešu puses, žogs un sanitāre</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>prasīja viņam, ko šis atkal esot sastrādājis, — kaķis aizpogājās līdz pašam zodam, un abi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> grīdā. Brige nolika istabas vidū sakrāmētos čemodānus. Rūdolfs visu salika mašīna. —</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>arī tiem, kuri šo valsti vada, vai arī šī valsts apzināti tiek kaut kur vesta. Kā lai citādi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD>, piemēram, uz pēdējo šāda veida situāciju, kad, pēc valdības vīru teiktā, pretējos</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pārdevējām vīrietis licies ļoti dīvains – divas reizes apstaigājis veikalu, kaut kā savādi <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījies</WORD> uz jauniešu grupu. " Tad ievēroju, ka viņš ir ļoti līdzīgs publicētajam fotorobotam, " stāsta</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Gan tu man vēl pasvilposi! Frajers atradies. Nu, ielej. Vot, i piedzeršos es. (Viktors brīdi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD>, tad ieiet mājā.) Kā tevi sauc? Laura. Laura. Lana (valšķīgi). Un tevi? Mihaels. Mihaels</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>burvju žurnālu un uzdūros sarakstam, kur visi tie cilvēki, kas Rīgā ar vārdu dziedina. Ilgi <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījos</WORD>, bet kā tu pateiksi, kurš labākais? Piezvanīju uz labu laimi. Vienai sievietei, kura sarakstā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vārnas balsī : – Vācieties prom, vazaņķi! Mana mamma izslējās, pielika roku pie acīm un ilgi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>, līdz ar skaļu balsi pārtrauca vecenes ķērkšanu : – Kas ir vazaņķe? Vai tik tu pati, vecā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>patvaldībai, taču viņa skats patvērās pie Mades, kas rotaļājās ar Līst dēlu. Līst ilgi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>, bet nesmaidīja, jo it kā nojauta, ka skata tos pēdējo reizi. Viņš nezināja, kur izkaisīs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ledusskapī Kā tad — tukšs. Izņem maizi un margarīnu, uzsmērē, tad paņem baltu lapu, ilgi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz to, pie durvīm zvana, tur ir Mārtiņš 3. skats MĀRTIŅŠ izbrīnīti, bet priecīgi. Čau</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tu vari darīt ko gribi ".. un aizbrauc.. Morics stāv.. bārenis. Abi cieši, ilgi un stingi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> viens otram acīs. Kastē bija visādi fizikas pulciņa eksperimentālie pričendāļi. — Nu davai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>plakanu ādas maisiņu ar vīnu un baroja savu mazo īpašnieku. Melnmatainie vīriņi joprojām zaglīgi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> apkārt, man šķiet, ka viņi bija bēgļi un arī augstu virs mākoņiem nejutās neaizsniedzami</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nesteidzaties, pagaidiet, lūdzu, kamēr es noskalošos... – puisītis / students manī žēlīgi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>. Jā, jā, nesteidzos, es teicu, lietum līstot, zibeņiem sperot. Iesim. Sāku darīt to,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Nākamais rīts. Dzīvoklis jau ir tukšs. Nāk Mārtiņš ar Elīnu. Mārtiņš atver durvis, uzmanīgi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> apkārt. ELĪZA. Viņš patiešām ir prom, nevar būt... Tas bomzis, ko uz ielas satiku būs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>blakus tai noliek ķebli, Pelmenis apsēžas, Rūdolfs izvelk vannas korķi, un kaķīts apcerīgi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> aizplūstošajā ūdenī. Tikmēr Rūdolfs jau divus mēnešus lasa mūzikas vēstures un teorijas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dvielī, nespēja pretoties. Pie kādām sāndurvīm viņi apstājās, un saimnieks viņā viltīgi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> : — Pie cik grādiem jūsējā dalās? —? Es nezinu. Pie desmit. Saimnieks atvēra durvis,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pusē kā pa ceļam uz baseinu. Pa koridoru staigāja higiēnas kontrolieris Hiēnists un cītīgi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>, vai visi un cik rūpīgi dezinficējas. Mazāka auguma darbinieki pakāpās uz ķebļa, lielākie</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, kas vientuļi kustināja kāju aiz stikla durtiņām. - Domā? - Māte vēl kavējās, bažīgi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz ciemiņiem un brucināja notirpušo stilbu. - Vajag palasīt, tāds vakars, - Tēvs mudināja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pienācis laiks pamest domi. Jau sākumā vislielāko interesi izraisīja deputātu karikatūras. Cilvēki <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>, strīdējās un salīdzināja tās ar oriģinālu, – ir vai nav līdzīgs? Daži šķita ļoti</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Augusts. Viss būs okei. (Kad Alfs izgājis.) Ria! Tu par daudz, tā taču nevar. Cilvēki <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD>. Ria. Ir divdesmit pirmais gadsimts, mīļais. Viņi paskatās uz Nadīni, tā iziet istabā.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nosprieduši, ka tas ir aizdomīgs objekts. Divas stundas man uz ielas bija jāklaigā - cilvēki <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz mani kā uz jukušu. Tad atbrauca Irina Gaglojeva, Dienvidosetijas informācijas ministre, un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>izskatās nepiedienīgi. Kas tev jādara? · Pats grūtākais šajā situācijā ir tas, ka tu uz pasauli <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD> savas mammas acīm. Un patiešām esi pārliecināta, ka rīkojies šausmīgi un ka ir tikai viens</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>klienti bija uzņēmumi, kas meklē iespējas pārcelt vai radīt ražotnes šeit. Lielie uzņēmumi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz Ķīnu, mazie un vidējie — tuvāk, uz Austrumeiropu. Jaunu uzņēmumu piesaistē pastāv liela</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jau sagatavojies — gandrīz tūlīt uzprasīja manu telefona numuru un tad atkal gaidoši uz mani <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>, vai es piedāvāšu kaut kur aiziet. Šoreiz es aizvedu viņu uz citu vietu, vienu bāru, ko lielākoties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mani un pēkšņi pieliek savu rociņu pie vaiga. Tādu siltu, maigu, patur un tā priecīgi uz mani <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD>, zīlītes acīm lielas, melnas un mirdz. Es paņēmu viņa rociņu ar savējām abām, tā —</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>notiks. Augusts. Kāpēc tu tā domā? Ria. Es nedomāju, es zinu. Es taču redzu, kā tu uz mani <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD>. Augusts. Kā tad? Ria. Tikko tu mani ieraudzīji. Augusts. Tu esi līdzīga mātei. Pauze.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>iepatikās no pirmā acumirkļa? Gati, neskopojies un novēli man šito džeku! Šodien caur viņu uz mani <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> tavas ilgu druskas pēc manis. Neatņemiet man šito skaisto lellīti, nelieciet kastē un dziļā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>aizbraukuši nevar būt ka mūsu te nav atnācām taču un ēdienkartē pazuda izsalkušie skatieni <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD> tik sīka gaisma uz grīdas nokrīt krīts uz asfalta zīmē ielu neviens nezinātu kam piezvanīt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pavēro viņa uzvedību. Uz izstādi, ne gultā Vīrietis, kurš ir labs gultā, uz katru meiteni <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> ieinteresēti. Nevis ar vērtējošu vai īsta mačo skatienu! Pēdējais, caururbjot meiteni ar</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>veikalos nepērkot viņu filmas, šis arguments ir pilnīgi atkritis. Tagad tās rāda un miljoni <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD>. Par šādu auditoriju ikviens varot vienīgi sapņot. Viņu gados pilnīgi negaidīta esot šāda</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kāpēc viņš vispār brauca? Visi kranovščiki ir idioti, nu bet točno. Studenti iesmējās. Visi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz Ļenu, un meitene bikli novērsās. – – Labs ir, – – brigadieris noteica. – – Noskaidrosim</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pavērās mazā spraudziņā. Tā pati drošības ķēde, tā pati atslēga. Studenta nebija. Uz Aleksi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> vecs vīrs, krietni pāri septiņdesmit gadiem. – – Jūs no namu pārvaldes? Par ūdensskaitītāja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>somiņu arī, jā! - Kā? Iļja? - Nē, nezinu. Kā lai es zinātu? - Nē, televizoru tagad reti <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">skatos</WORD>, pavisam pa retam... - Uzvarējis? Ak tā. Vai dieniņ! Kā tas saucas, vēlreiz pasakiet?</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>iemītnieku bija izmantojuši iespēju vismaz pāris stundas beidzot arī kaut ko nedarīt. Kamēr citi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>, kā ar nazi atvērt šampanieša pudeli, un no svecēm sniegā veidoja līdz šim lielāko „ Finlandia</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, kur nu vēl atplēst iepakojumu un paņemt rokā gļotaino gumiju. Lote visu stundu atsvešināti <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> sienā skolotājam aiz muguras. Skolotājs jautāja Lotei par citiem kontracepcijas veidiem, uz ko</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pagāja Lucim pretī, apņēma viņu ar rokām, papurināja. Klāt pienāca Arnis un Uvis, izbrīnēti <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz jauno nepazīstamo sievieti. – – Kas tu esi? — Lūcis jautāja, – – Uzmini! — Gunta</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>! Esi mierīgs! EDUARDS. Es jau esmu. Elīza sāk darboties ar traukiem. Eduards demonstratīvi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> baltajā lapā. Elīza pabeidz mazgāt, saklāj sev guļamvietu uz matrača. EDUARDS it kā nejauši</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nosarka, pieliecās un berzēja sāpošo ceļgalu. Trula sāpe. Signalizācija, nolādētā! Ko viņi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD>? Doni satvēra augšpus elkoņa. Kāds būs nākamais šīs dienas pārsteigums? - Sasities? -</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Aizveries, Emīl! Tuvojas mašīnas troksnis. Tā piebrauc pie mājas, noklaudz auto durvis. Viņi <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz durvīm, gaida – – tajās parādās Balvis ar iepirkumu maisiem. Satumsums. 12. epizode Neviena</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jo Romualds bija izteikti šauras uzbūves kontrabasa augstuma cilvēks. Š. skolnieks jautājoši <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz kontrabasu, jo eksāmena laikā viņš tā arī nesaskatīja izpildītāju, šķiet, instruments</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>… Izmisīgi ar acīm meklēju menedžeri un redzēju, ka arī viesnīcas īpašnieks jautājoši <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz mani, jo šāda ranga viesus sagaida tikai pats menedžeris. Taču viņš uz brīdi bija aizgājis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viņiem pasmējies. Izmetuši loku pa skolas parku, viņi pienāca pie skolas durvīm un meklējoši <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> viens otra acīs kā šķirstot fotoalbumu. Bet katra albumā bija tumšas, neaizpildītas lapas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nenocietos, pastāstīju Elīzai par Eduarda jauno darbiņu. ELĪZA. Eduards jau nav piekritis. Nedroši <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz Eduardu. Viņš pauzē. EDUARDS. Es teicu, ka padomāšu. ELĪZA. Tiešām? Tu... EDUARDS</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>karsts, tādēļ treniņi notika ārā. Gastons pastaigājās gar žogu un sākumā neuzkrītoši <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>. Ik pa laikam atskanēja mazāko sporta un mākslas vingrotāju kliedzieni, kuriem iesāpējās no</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pamodinājušas. Tagad Ro gribēja izpirkt savu vainu, pielabināties un nomierināt Mičio. Ro lūdzoši <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz viņa kailo augumu. – – Es gribu tevi samīļot, – – viņš dvesa. – – Tu taču zini</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, piespieduši logam ķepiņas un pierītes, sūtīja atvadas viņas mugurai un ceroši - lūdzoši <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz garāmgājējiem. Izdīkti nopirktos zilonīšus, pūcītes, kaķīšus, bebrīšus nesa uz</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, pusdienas pārtraukumos, dažkārt izņēmu ārā, noliku sev priekšā uz galda un vienkārši <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījos</WORD>. Es ieskenēju tās arī datorā un turēju noslēptas aiz Excel programmas. Un reiz, jā, patiešām</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>līdzība šodien nobijies sakrampējies sevī ārēji vingrs kā zīmējums plastiskajā anatomijā vislaik <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> pa logu uz esplanādi un skeito kā gaisma starp kokiem vakarā kafejnīcas stūrī dzer balzāmu vēlāk</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mēnesnīca. No acīm izslaucījusi smieklu un baiļu asaras, viņa nožēloja, ka nav uzmanīgāk <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījusies</WORD>. Aļņi šķita kaut kas spocīgs un nenoticis — kā vīzija. Bet Pāvils apstiprināja, ka aļņi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>šajā stāstā. Tieši bērni ir arī tas īstais iemesls, kāpēc sieviete daudz piesardzīgāk <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz iespēju veidot jaunu ģimeni. Kāda pieredzējusi sieviete man reiz teica tā : « Vīrietis mīl</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, noliecās pār viņu un noskūpstīja viņu uz vaiga. Ro pamodās un pasmaidīja. – – Atkal <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījies</WORD> neķītrus sapņus? – – Mičio jautāja. – – Kā tad, kā tad. Pēcpusdienas saulē sasildījušies</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>diemžēl parakstīja līgumu ar ārzemju klubu tieši brīdī, kad oficiāli kļuvu par treneri. Es vēl <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">skatos</WORD>. Tagad viss atkarīgs no tā, kā atrisināsies situācija ar saspēles vadītāju. Esot aicinājis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Gan jau drīz redzēsimies. Viņš iziet pa durvīm, aiz kurām arī uzreiz pazūd. Eduards vēl <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> pakaļ, bet vairs neredz to. Nospļaujas. EDUARDS. Jēga... atdarina Veco Pienāks laiks, pienāks</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>lēni un pacietīgi rāpās no stumbra uz stumbru, pārvarēja neskaitāmas kritalas, ik pa brīdim <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz malu, lai to nepazaudētu, līda gar pašu krauju, pagāja pusstunda, varbūt stunda, tad Māris</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vienalga. Pirmīt es mazliet sameloju. Gribi — pateikšu, uz ko tu skaties? Tu uz savām vēnām <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD>, vai ne? Zilās upītes. Tik tuvu pie ādas. Ka varētu ar kādām šķērēm vai žileti!..</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>izdarīts! To pierādīt nevarēs, jo neko jau neapņēmāties. Vienīgais, ko varēsim, – tiešām <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatīsimies</WORD> jums uz pirkstiem : nu tad to pieminekli celiet ļoti krietni, jo tas būs piemineklis arī vienai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>rokfestivālos. Aculiecinieka liecība Negaidīti Plaid un Boba Džeroma plaši cildināto izrādi, ko sestdien <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatīsimies</WORD> un klausīsimies arī Rīgā, pieredzēju šī gada Roskildes festivālā Dānijā, kur elektronikas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>atbalstu cerēts, pašas atlaistas. „ Nav nekā, par ko priecāties, ” saka Līga, „ kur vien <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD> - vienas vienīgas bēdas. Televīzijā arī nav nevienas labas ziņas. ” „ Nav jau tik traki</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>es iekostu mēlē un mazliet paklusētu. Artis. To jau tu gribi. Un es jau paklusēju. Kur vien <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD> — visi apklusuši. Nav neviena, kas sadotu tev publiskā vietā kārtīgi pa galvu. Bet es esmu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>apsola, ka vedīs bez maksas tos, kuriem likums to paredz. “ Prasīsim pašvaldībām sarakstus un <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatīsimies</WORD>, cik cilvēkiem ir tiesības braukt bez maksas. Ja būs maz, vedīsim, ” viņš piebilst. SIA</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vietās) kopā ar kādu citu elementu. Ceļojums, kura laikā iebāz pirkstiņu dažādos trauciņos un <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD>, kas notiks. Un šī pilnveidošanās procesa laikā noris nepārtraukta mijiedarbība starp sava</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, neveda prom, pat vārdu neteica ; nu, to nu es nevarēju saprast. Tāpēc piebiedrojos klusu un <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījos</WORD>, kā viņa lāpa buras. Kaula adatas iet kā kājas, diegi saveļas taciņā un tad spindzami izstiepjas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>plaisas. Maize cepās, bērni gurdi snauduļoja uz siltā mūrīša, Sieva stāvēja pie loga un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>, kā plaukst rudenīgā diena. Saule apžāvēja drēgno slapjumu, notika krāsu maiņas, vieglu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>futbolists uz sāniem gulēja zālē un ar kociņu diWORDserizēja milzīgu vaboli. Apgāza to uz muguras un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>, kā tā tirina kājas un loka posmaino ķermeni. Futbolists izdūra kociņu cauri vietā starp vaboles</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sapņu tēlu — kaut ko līdzīgu šķielējošam vecam dievam. Viņa iemeta koka kluci krāsnī un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>, kā tas sadeg. Šī pagale bija maksājusi viņiem pirmo bērnu. Ilgs laiks pagāja, līdz beidzot</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, vai jā? Vējš pluinīja Oto mēteļa modīgos stūrus, kad viņš stāvēja uz Vanšu tilta un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>, kā Daugavā cienīgi un ļoti atturīgi Feklēnija saņem krāšņas, baltas rozes.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vienaldzīgs. Citi šādos gadījumos mēģina atspēlēties citiem — ir kopā, tad saka « čau » un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD>, kas nākamais rindā. Man tā nav. Pirms gadiem trijiem četriem, kad iekšējā pasaule vēl</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>soļiem, nokārtu galvu iet uz izdegušo Kalna Liekumu pusi. Ieva guļ uz karstās, melnās zemes un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD>, kā viņš pamazām attālinās. Viņa netic tam, ko redz. Bet Pāvils patiesi aiziet. Viņš</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kur gan viņai likties bez sava ķermeņa?! Atnāca Gastons ar siltiem kukulīšiem, apsēdās un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>. Vakarā viņi beidzot pārēdās un apgūlās ķērpjos līdzās. Ignate pacēla kāju, Gastons</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>trūkumcietējiem vai bagātnieku izstieptajām rokām pēc palīdzīga graša! Re! Re, kā viņi uz mani lūr un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD>. Ar kādām siekalainām, apbrīnas pilnām acīm. Kā uz pēdējo cerību, kā uz glābēju,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sekas. Locīsim bumbas, pildīsim vai ne tās ar ūdeni, trenkāsim kaķus vai iztiksim bez tā un <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatīsimies</WORD> režisora Vara Braslas un scenārista Alvja Lapiņa mūsdienu pasaku par vientuļiem lieliem cilvēkiem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dzīvnieki, melnām ķepām kārpīdami dubļu putru. Kice ieslīdēja sēdeklī vēl dziļāk un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> pāri melnajam panelim uz augšu, uz cilvēku sejām ceļu krustojumā. Tā gan. Darbdienas vakars</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>baigi liels. Tev vajadzēja paiet tālāk, lai redz mērogu. Dzirdi, Armand? Armands klusē un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> pavisam uz otru pusi, laukā pa logu. Nē, ir jau labi, es tikai saku, lai nākamreiz sanāk labāk</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>absolūti nepiemērotā vietā — izteikti drūmā alternatīvās mūzikas klubā. Muļķīgi smaidu un <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">skatos</WORD> viņam acīs, viņš arī smaida, pieskaras manai rokai un skatās acīs man. Nevaru izstāstīt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jānāk lodei. Un beigas Florence atceras — kad viņa kravāja mantas, bet Doni sēdēja pie galda un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> briesmīgām acīm. Tas bija jau pēc beigām. Vienaldzība kavēja viņus mesties vienu otram virsū</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>palaikam maijā un septembrī. nopirku pablo. mazu, vientuļu leopardlauvu. lai sēž uz galda un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> ar savu diegiem aizšūto muti tāpat kā tu. – – vai tiešam nepāries vai tiešam katru pavasari</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pilnīgā tumsā.) 2. epizode Gaismai pārņemot istabu, trijotne jau ir iekārtojusies pie galda un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> videokameras displejā. ARMANDS. Nu gan pārblandījāmies. EMĪLS. Tu esi viens makten bagāts</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>— fantastikā, un tā tālāk, pa visiem dziedzeriem). Oļģerts stāvēja skatuves centrā un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> podestūras virzienā ieslīpi augšup, un viņa plānie, zirnekļa tīmeklim līdzīgie, gluži</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mani izvarot. Nekas tik īpašs man nepiemīt. Māte metās Ievu aizstāvēt. - Slēdz televizoru un <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD> savas lidmašīnas! Liec cilvēkiem mieru! - Muļķes! - kliedza Tēvs, piecēlies kājās un mēģinādams</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>garastāvokli. Cik, iekāpjot vilcienā, tas bija labs, tik tagad tas ir slikts. Ēriks apguļas un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> griestos. Nav pat uz kā dusmas izgāzt. « Kāpēc tālsatiksmes vilcienos nav bibliotēkas? »</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>apgādājušies ar lietussargiem. Lielākā daļa no viņiem nervozi dīdījās, nedroši kārtoja matus un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> pārmaiņus savos pulksteņos un uz tiem, kuri skraidīja pa ielu, galvu plecos ierāvuši ; tikmēr</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>es nezinātu, ka tas ir Šekspīrs! Vienkārši — filma ir labāka. Daniela kļuva pūcīga un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> sāņus. - Ja runājam par skatiem, tad nav skumjāka skata par to, kā Sibīrijā tveicē pie upes</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ar Baņutas galvu. Baņuta ar plaukstām aizklāja acis. Tad viņa noņēma plaukstas no sejas un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> delnās — divās kaudzēs tajās krājās pelni, kas burzguļoja no acīm. No karstajiem acu pelniem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>automātā, un Helēna atbildēja, pasniedzot pretim savējo. Likās, Baņuta tik ilgi tur viņas roku un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> acīs. Silti un mīksti peļu pirkstiņi. Lietus spirāliskiem lokiem tecēja pa viņas matiem,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>muti, un vārdu vairs nav. Pauze. Jasmīne ir sasarkusi un ieķērusies Mihaelam ar rokām plecos un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> acīs. Aizkari viņiem zem kājām dubļos. Mihaels. Nepalīdz. Vēl ir acis. Jasmīne. Tieši</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>restorānzāles durvis un ielaida Helēnu sev pa priekšu. — Kur tu gribētu sēdēt? Helēna stāvēja un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> apkārt, pētot, vai viss ir pienācīgi tīrs, vai sēdekļi un galdi nav speķaini, vai nav jāsēž</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pavisam nesen gaišā dienas laikā nosita večiņu. Un dzīvokļu zādzības! Es lasu avīzes un <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">skatos</WORD> televīziju. Raidījumu " Kriminālā informācija ". Šausmu lietas. Bez vēsts pazuduši cilvēki</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ka neproti, tu to dari bez jēgas... (Pauze.) Izšaut uz zvēriņu, kurš mierīgi stāv un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> tev acīs... nu, cilvēk, ko tu darīsi tagad? Šausi? Un atskan šāviens... Nu, pietiks</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tīklošanas iespējas, kas televizoram ļauj pielāgoties tam, kā patērētāji savās mājās izbauda un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> TV šovus, filmas, spēles un cita veida multivides saturu. „ Samsung ir vienmēr bijis TV tehnoloģiju</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vienu. Laura ieiet atpakaļ. Jasmīne paceļ bļodu, grib nolikt to vietā, tad paliek stāvam un <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatāmies</WORD> uz sarkankoka masku. Durvīs nemanīts nostājies Mihaels. Mihaels. Viņu sauc par To Kurš Nes</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>māte gribējusi paiet kapelai garām nepamanīta, bet Marja pieskrējusi pie loga, stāvējusi un <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījusies</WORD> uz meiteni, kamēr arī tā atskatījusies un pamanījusi Marju. Pēc tam visu dienu Marja bijusi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>saliecies taisnā leņķī un kā sastindzis stopkadrā, stāvēja viscaur melnā tērpies vīrs un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz pienācējiem. Tie satrūkās un apstājās. Melnais atlaida puķu pušķi, ko bija turējis</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>šonakt palika mājās, un Gustavs viņu gaidīja gultā. Gustavs karakula spilvenu turēja rokās un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz to. Tas likās jocīgs — skaists, mīksts, mīļš un.. drausmīgs. Nāca mamma — īsā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Fanija krāsoja Pondijas nagus. Rozā. Zem galvas kaut kas sakustējās. Gustavs piecēlās sēdus un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz spilvenu, tad uzmanīgi to paspaidīja. Apgriezis spilvenu otrādi, viņš likās uz otriem sāniem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>palika ritenis. Nida iedeva Moricam mašīnas atslēgas. Pagalmā Morics kādu brīdi stāvēja un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz Lexusu tuvumā. Viņš atslēdza mašīnu un pētīja salonu — tas bija pilns ar bērnu drēbēm</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>strādāju restorānā, šodien ienāca uz pusdienām, bet nesēdēja vis pie galda, stāvēja durvīs un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz mani. Un beigās iedeva tādu dzeramnaudu! Viņam rokas ir aukstas un slapjas. Artis. Tas paies</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sasita rokas — tās viņa mūždien turēja vilnas cimdos, ziemu vai vasaru, — sasita rokas un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz mani lielām acīm. No visa stāsta bija sapratusi divus vārdus — mātes lāsts!... Bet</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Nošķūrēt ar buldozeru. Jasmīne. Klusāk! Vecmamma ir aizmigusi. Bet Ģertrūde sēž gultā un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz Ilzi. Ilze. Dārzs. Nu kas ir dārzs? Dārzs nav nekas. Tāds haoss nekur neder. Jumtu vajag</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sāka eksperimentēt ar gaismām un... manu apģērba daudzumu. Klusums. Vīrietis dzer vīnu un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz Meiteni, viņa grozās pa krēslu un rotaļājas ar glāzi. Bet es ar viņu neguļu. (Noliek</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>rādās — jā, arī jūsējās, nesmejieties! — pie logiem, pie griestiem kā svētbildes, un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz mani, kā es savu dzīvi dedzinu, bet es visiem stāstu bez skaņas, vienu domu maļu pa galvu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pelēkām akmens flīzēm. Viņa pieiet pie augsta, plāna spoguļa, kurš atrodas tumsā pie sienas, un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz savu blāvo atspulgu. Sunītis pastiepj purnu un pieskaras spogulim. Tas novirmo kā gaiss un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pilienu mežģīnes saplūst atpakaļ lielās lāmās. Pie durvīm stāv Ibiss. Viņš ir samiegojies un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz mani kā uz parādību. Ierauga manas sarkanās acis un neko nejautā. Tikai sameklē lupatu un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vēl nav teikts, ko izvēlēsies — plusu vai mīnusu. Viņa uzzīmē uz lapas plusu un mīnusu un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz mani, prasa — jūs saprotat vai nesaprotat? Laikam man bija tāds skats, it kā es būtu uz</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Eļļaini metāliska smarža. Morics vai stundām ilgi pētīja demontēto iekārtu lūžņu gabalus un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> nolupušajā sienā. Pa blakus logu telpā ierietēja saule un sāka lēni uz sienas zīmēt dažādas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Viss plīvoja vējā — smilgas, koki, viņas mati un drēbes. Laiku pa laikam viņa apsēdās un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> tālumā uz pilsētu. Ne baiļu, ne nodevības, ne nozieguma — tu jau zini, ka vienatnes brīžos</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vajag, bērniņ, palaid mani. III daļa. ZILOŅKAULS * * * Dārzs. Pie galda sēž vecmamma un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> tālumā. Pūš nerimtīgs, spēcīgs vējš, koku lapotnes šalc. Vecmamma skatās uz lapām,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jēriņa vairs nebija redzamas. Jēriņš jau pats staigāja, bailīgi tuvojās lodžijas redelei un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> ārā, sūkāja Gustava zeķbikšu pēdas, ēda, kakāja un auga. Gustavam beidzot piederēja pašam</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tā, it kā būtu sagatavojusies cīņai. Jasmīne. Nemaz ne. Pauze. Jasmīne aiziet pie loga un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> ārā. Artis pieiet viņai tuvāk. Tu man vakar iesiti. Artis. Es tev? Ak Dievs... Es neko</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, viņa smaida, tad paraud, tad saņemas, viņai rokā bērniņš ieķeras, viņi ies uz upi un <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skatīsies</WORD> — cik vientuļš uz plosta dzīvo dievs. caur mums visiem asins ceļi iet, kad kāds tiem piekaras</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>— arī es vienugad biju Antonija! Vēlāk, saprotams, Bebene, Tomuļu māte un Pindacīša. Un <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD> — tagad ar jāņuzālēm beigās nāku no Vanagu mājām un dūšīgi dziedu, cik balss vēl ļauj</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, mani drebuļi zibenīgi pazūd - brīnišķīgais vecītis neguļ. Viņš lēni pagriež galvu un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> manī platām, spožām acīm. " Pīpe nomira, " viņš klusi saka. Nekāda naida, tikai mazs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ielika vīra stingsāļo ūdeni kule un iznira ara pa galerijas durvīm. Mājās viņa ilgi sēdēja un <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> klēpī uz kuli, kas bija palikusi pāri no viņas vīra. Kundzi māca slāpes. Gidons teica, ka</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Ierauj. Viņam nemanāma ienāk Aija un pieiet pie galda.) Veci, pārdod man Rasu Panemuni, ko <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD> — rītu pat nopirkšu! Sniegs lai snieg, tas ir štrunts, nauda būs kā blāķis — rītu zemi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Nākamā paaudze dzīvos komunismā! », ko Hruščovs pacēla pēc XXII partijas kongresa. Visi uz to <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>, lasīja, bet neviens par pilnu neņēma. Tā bija smuki noformēta nodeva. Tas pats šodien iestājies</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ķermenī — tā noteikti ir jau vesela un atsevišķa futuroģenētiskā nozare. Turklāt, ja uz to <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> no eigēniskā skatpunkta, tad Rūdolfs ir brāķis un nevienā ailē neatbilst Grehema Ģēniju spermas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nodokļus – lai var izdzīvot un konkurēt. Tas jauki attiecībā pret darba devēju, bet kā uz to <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> Labklājības ministrija, ka jums grib maksāt mazāk? – Pašreiz sociālā nodokļa likme ir zemākā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jau trešajā minūtē pēc filmas sākuma titriem. Tāpēc tādi sīkumi kā “ ko mēs šovakar <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatīsimies</WORD> ” vispār nav svarīgi. Kino vietā tikpat labi varētu būt arī “ marku kolekcija ”, “</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, kāds vīrietis, kurš seksuāli izmantoja savas meitas, atcerējās, ka sešu gadu vecumā ir <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījies</WORD> filmu – tajā pret nepaklausīgu sievieti tika veikta vardarbība. Šī pārkāpuma un tam sekojošā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jāstudē, kur jāmeklē darbs vai kā jādomā, ai, tāds nekad nebūs saimnieks. Tāds vienmēr <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skatīsies</WORD> citiem mutē, ies pavadā, ļausies pa vējam, peldēs pa straumei, runās atgremotu un sevi spogulī</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vajadzēja divtik puķu kā iepriekš. Pauze. Ģertrūde. Labāk tad lai nav atmiņas. Klusums. Abas <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> prom, katra uz savu pusi. Jasmīne. Paskaties blociņu, vecmamm. Man jāizkar aizkari. Es izmazgāju</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>noskatās - jūs tur dariet ko gribat, uz mums tas neattiecas. Siltuma ražotāji un piegādātāji, kas <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> tālāk, ir gatavi ņemt dalību energoefektivitātes paaugstināšanā, jo cik tad Latvijā ir siltuma</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, vidū vēl joprojām eksistē dīvains aizspriedums - animācija ir tikai bērnu spēles. Filmas <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> " uz urā! " Z. Dzene uzskata, ka latviešu neuzticība pieaugušo " multenēm " radusies padomju</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Jozefs neko neteica, lai gan varēja redzēt, ka ģitāra ir jauna. — Es vēl pirms nedēļas <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījos</WORD>, un nauda tur bija, — Telmas tēvs sacīja. Viņš izskatījās drīzāk apjucis nekā dusmīgs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Viņi gāja krietnu gabalu no krasta. Viņiem, viņi — kur tad viņi ir? Un kas viņi ir? Morics <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> visapkārt. Apstāklis, ka jūra joprojām nebija aizsalusi, Morica personīgo laika uztveri izsita</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pilsētas. tu atgūlies karstajos pelnos, un es saviem ledainiem skūpstiem ilgi dzesēju tevi. es <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījos</WORD>, kā tavās rokās plaukst sniega rozes es biju īstajā brīdī, īstajā laikā un vietā un pareizā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>„ pieklājības normu ”, tāpēc šiem sodiem mani it kā nevajadzētu satraukt. Tomēr, ja es <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">skatos</WORD> reāli uz šodienas kultūrsociālo Latvijas vidi, uz to, kāpēc nekas būtiski nav mainījies pēc</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sveicinājās sarokojoties. Beidzot pienāca mana kārta, — mēs pagriežamies viens pret otru. Es <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījos</WORD> viņam acīs tik ļoti ilgi. Viss apkārtējais saruka un attālinājās. Būtu gribējusi, lai</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>brīža Raimonds atnāca ar visu čomu, kurš patiešām izrādījās kaut kas neredzēts! Kamēr es <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījos</WORD> gleznas, čoms atģērbās un ar visiem sveicinājās sarokojoties. Beidzot pienāca mana kārta</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>mušpapīri. Pa labi no manis vēss, pelēks automašīnas dibens, bet Vecā guļ notekā vaļā acīm. Es <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">skatos</WORD> viņas acīs un domāju, ka vēl arvien neesmu spējusi ar viņu piesātināties. Man nav nekādu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ČAKS (aprimis, viņam runājot uznāk Klaidonis – – ar ielāpainu un krāsainu apģērbu). Es <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījos</WORD> logā uz 12 šķirnēm dienvidu augļu un sapņoju sevī par Spāniju, sievietēm kaislām un straujām</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>man arī kādu dūmu. Ria paņem cigareti un kāri ievelk spēcīgus dūmus. Augusts izbrīnījies <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> viņā. Augusts. Ria, tu smēķē? Ria. Divus gadus... bet neviens to nezin — tas nav bēdīgi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>šņākoņa, līdzīga vējam, varbūt ass cirtiens, kas kā īlena dūriens uzplēš ādu. Niknais mazais <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>, aizsargāties gribēja, dūša liela. — Es tak knišļus neaiztieku! Nāc ar mani! Kopīgas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>likteni aprunājas - " bā "... Es biju apstājusies pie Monsieur Cuisinier. Galantais francūzis <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz mani tā, it kā es turētu rokās grozu ar viņa sensenos laikos pielūgtā karaļa galvu. Es</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>instrumenta skaņām. Uznāk Čaks. Pienāk vilciens. Čaks iekāpj. Aizplīvurotā rausta stīgas. Čaks <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> laukā pa vilciena logu, nervozē. Vilcienā pamazām klusējot sakāpj krāsaini tērpti pilsētas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tiek ielādēta melnā limuzīnā. Žilde uzmeta skatienu Kaminskim. Bijušais policijas priekšnieks <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> tālumā — uz vietu, kur jūra saplūst ar debesīm. Bija karsta, saulaina augusta diena, un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>brīdinājuma. Bet vajadzēja paciesties. Labs nāk ar gaidīšanu, silts ar sildīšanu. Merks <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> viņam tieši virsū un nemirkšķināja. Visu laiku tieši acīs. Kā pitons. Vai hipnotizētājs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>grāmatas, viņš lika tās uz palodzes. Helēna ņēmās zāģēt plauktā vietu gleznai. Anselms <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz sievieti ar zāģi gultā no aizmugures. Izzāģēja arī. — Naglu sienā vismaz tu, Štainvurstcīglermaher</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>VECAIS Mēs visi tā vērtējam, kā gan citādi. Tu pats? Vai tu būtu tas vīrietis, kas vispirms <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> sievietei dvēselē, nevis uz kājām? Muļķīgi tā domāt vai ne? EDUARDS. Tā ir cita lieta</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>bumbas vingrojumus ar granātābolu, kur visādos veidos bumba ir jāpamet gaisā un jānoķer. Gastons <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> kā atdzīvinātā gleznā. Ignata Džurgadišvili. Gruzīniete. Pēc treniņa viņi sēdēja uz</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ir zināms... Ja Baksters tik tiešām ignorēja komandas intereses, tad kurā virzienā Okorns <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> visas sezonas laikā? Ne jau vakar vai aizvakar Baksters tik pēkšņi sāka maitāt iekšējo mikroklimatu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nebija nekur derīgs, kā ļengans priekšmets tas uzgūlās uz doktora un smacēja viņu nost. Doktors <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> caur brillēm, taču dzīves īstenību viņš nespēja saredzēt, tikai krāsainas tērcītes,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>atkailinātas drēbes nepienākoties vilkt. Tajā pašā laikā zinu, ka šī paša draudzes cilvēka znots <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> pornofilmas, regulāri iet uz spēļu automātu zāli un dzer … Sieva : “ Viņš laikam mani vairs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, lai.. izmēģinātu kramiņus. Viņš tupēja eglēs līdz melnai tumsai un kā nohipnotizēts <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> degošā šķūņa teleskopiski palielinātajā rentgenuzņēmumā. Šķūņa vienā galā stāvēja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viņi neizaugs. Naktīs Gustavs ar smiltīm mutē vadīja lokomotīvi. Mērkaķis ar zirgasti blakus <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> pa logu. Sākumā viņi vizinājās pa pazīstamām lauku takām un pļavām, pabrauca garām sagatavošanas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kājām pa Staburagu, tiek pārtraukta tā veidošanās. Tāpēc šādus vērtīgus dabas objektus <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatīsimies</WORD> tikai ar acīm! Latvija atrodas mērenā klimata joslā, kurā nokrišņu daudzums pārsniedz iztvaikošanu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>manas atrunas – vedīšot uz Siguldu. Trīs nedēļas pēc mūsu iepazīšanās pie viņa mājās <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījāmies</WORD> filmu, kad Jurģis piedāvāja uztaisīt masāžu. Tā kā pirms Jurģa satikos ar vīrieti, kurš</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>šīm Briseles piedāvātajām - nogrieztajām kvotām. Komisāra atbilde nebija optimistiska - mēs <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatīsimies</WORD>, izvērtēsim, bet jūs saprotiet, ka izmeši ir jāsamazina. Viņš kā Eiropas komisārs citu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tā saucamie “ melnie punkti ” un būtu iespējams ceļu policistus novietot to tuvumā. Ja mēs <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatāmies</WORD> 20 gadu griezumā, tad vispirmām kārtām tiktu izglābtas 4000 cilvēku dzīvības. Bet liela daļa</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>locītavas. Mūsu rokas, elkoņos atbalstītas pret galdu, likās gatavas laušanās cīņai. Brīdi mēs <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījāmies</WORD> viens otram acīs. Viņa acīs nekas nebija redzams, bet ne tāpēc, ka tās būtu tukšas - tās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Skaista Tu esi) Skaista Tu esi un mūsaina Piekūnīte uzlaidusies man uz rokas pie īkšķa un mēs <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatāmies</WORD> vienā virzienā Tavas jūras ūdens acis, Akvamarīniņa! un melnais punktiņš zem labās uzacs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nu abi stāv. Es čukstu — ko tu tur, lija, dari? Viņš klusi atbild — mēs ar ziloni acīs <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatāmies</WORD>... Tik tad es ieraudzīju, ka Iljam pretī ziloņa acs. Tāda dzeltena, maziņa, bet īsta acs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jūtu kā pie kājām pielīp viss pārietais un tikai mazliet žēl kāpēc vienmēr kad tavās acīs <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">skatos</WORD> man pretī lūkojas tavs dēls KAUDZĪTES Izstopojušies cauri Eiropai, mājās pārnācām vēlu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Tāpēc drīz vien viss ir izrunāts, jūs vienkārši sēžat un klusējat. Skan mūzika, jūs <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skatāties</WORD> viens otram garām. Un tomēr jūs esat draugi, tu nodomā. Nemākot īsti paskaidrot, kāpēc</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>iela dzīvojusi pavisam citu dzīves ritumu un elpojusi pavisam citādākā taktī. Tagad daudzviet <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatāmies</WORD> uz terasēm, kurām izdrupuši margu dekoratīvie spraišļi, uz balkoniem, kas sen nav redzējuši</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pieteikušies vairāk nekā 50 studentu, un lielākā daļa no viņiem atzinās, ka jau iepriekš esot <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījušies</WORD> pornofilmas. Par galveno iemeslu dalībai šajā kursā tiek minēta ziņkārība, un vairākums</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>viņai nerādīja novērošanas kameru nofilmēto, viņa atbildēja, ka uztraukumā nemaz to neesot <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījusies</WORD> un tur neko nevarot saprast. Kundze melo Kad pēc nepilnas stundas stāstījuma nelaimīgā pircēja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>esmu patiesībā, varēšu pateikt tikai dzīves beigās. Laika gaitā cilvēki mainās. Dažkārt <WORD json="['Loc', 'Nom', 'Gen', 'Dat', 'Acc']" attribute="Loc" class="verbs">skatos</WORD> uz fotogrāfijām, kad man bija 19 gadu, un ir tā mazliet žēl. Žēl, ka dzīve atņem kaut</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>paņēma zobiņu rokā, ar pirkstu pārbaudīja asmeni un atzina to par labu esam. Un tad ilgi Līst <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> apkārt — viņš meklēja brāļus, kuri stutēs viņu, kad Līst būs saplosīts. Darbam jātop</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>rakstīts — skataities uz tiem putniem debesīs, ne tie sēj, ne pļauj... Es uz Aiju pirmīt <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījos</WORD> — ko tādai radībai pārmest, ko ieskaidrot. Nošaut? Nu, nošausi viņu, nu un kas. Tā kaut</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jākāpj pieci pakāpieni augšup pa nočurātam trepēm. Gustavs stāvēja virs cauruma un stundu <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> tajā lejup. Cilvēka smirdīgās nespējas naktī un tumsā. Ellē. Kaka izsūca visu mīlestību</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Man klab zobi, paskaties. Jā, tiešām, tie reāli klab, johaidī. Paliec te, mēs ar Andreju <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatīsimies</WORD>. Kas, vai esam Rīgā? Nē? Kāpēc mēs stāvam? No BMW trausās laukā Vovans, — tu kādu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Ceļu policija sadarbībā ar Ceļu satiksmes drošības direkciju (CSDD) uzsāk informatīvo akciju <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">Skaties</WORD> divreiz! Divreiz! un atgādina par pagājušo gadu ceļu negadījumu statistiku. " Dzirdot patīkamo</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>izrādīšanas skatuvi. Starp citu, ir viena nianse, kas varētu liecināt par to, ka Eirovīziju <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> tikai tie, kas to uztver kā sacensību : šogad absolūti bezcerīgi iepatikties klausītājiem izrādījās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>sarakstā. Protams, rezultātā ciešot zaudējumus. Bet arī Latvijā ir uzņēmēji, kas uz jautājumu <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> savādāk un ir gatavi uz noziedzīgu rīcību. Dzīvē šīs situācijas ir daudz komplicētākas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dzīvo, un bieži vien ieklausoties varu pat precīzi pateikt, kurš cilvēks un kādu raidījumu <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD>. Saša pēc tam saliek pēc vecuma un nodarbošanās, un tāds materiāliņš sanāk! Vecais vīrs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pastaigāju, cilvēkus pasveicināju. Pārnācu vakarā mājās, ieslēdzu televizoru, Panorāmu <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījos</WORD>. Beigās Rīgas Zoodārzu rādīja. Kas viņiem jauns, kas nomiris. Un pēkšņi man kā ar mietu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>grāmatvedis sēž un prāto : kontā naudas nav pārāk daudz, taču rēķinu gan – vesela kaudze. Tad nu <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> : šis partneris uztrauksies, tam ir jāsamaksā, šis ir mierīgs – pagaidīs dažus mēnešus</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>meitene, kurai jau bija divas neveiksmīgas attiecības ar precētiem vīriešiem. Viņa ar apbrīnu <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz manu vīru un jūsmoja par visu, ko viņš darīja. Es, sešus gadus nodzīvojusi ar Andri laulībā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>apmeklētāji bija pārliecināti, ka meitenes ir no kādas akrobātikas skolas. Viņi ar bailēm un izbrīnu <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> un teica saviem mazajiem bērniem — " nemēģini to atkārtot, tās ir cirkus meitenes " — un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>atskaņotāja, datora vai videospēļu konsolēm - telefonus parasti izmanto 57,7% respondentu, televizoru <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> 56,2% aptaujāto, mūziku no atskaņotājiem klausās 17,8% iedzīvotāju, ar datoru strādā 10,2%</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Tūkstošiem! Krievijā viņus neņēma augstskolās, bet Latvija bija daudz liberālāka, uz visu <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> caur pirkstiem... Arī mans tēvs te, Latvijā, pabeidza vakarskolu, būdams jau pieaudzis cilvēks</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>pamāja ar galvu un smiedamās vēlreiz paostīja plaukstu. - Nāc, nomazgāsim rokas. Nu, ko tu <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD>, te ir ļoti labs ūdens. Ilze pavēra smagi kaltos kapu vārtus. Kapu kalns nācējas sagaidīja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>minūtes. Mani sāka kratīt drebulis, es piesardzīgi ieslidināju plaukstu starp Ibisarokām. Nē, tu <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD>, viņš teica. Skaties uz viņiem uzmanīgi. Pavisam uzmanīgi. Bet, Ibis, ko tu gribi? Viņi</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>runāšu, tāpēc ka man nav vienalga. Pirmīt es mazliet sameloju. Gribi — pateikšu, uz ko tu <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD>? Tu uz savām vēnām skaties, vai ne? Zilās upītes. Tik tuvu pie ādas. Ka varētu ar kādām</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Viņa nes beigtu suni, ko tūlīt nomet pie sliekšņa. Rokā viņai šautene. Ria (tēvam). Ko tu <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD>? Es viņus visus nošāvu. Bari arī. Es iešu prom tagad. Opis. Lai Dieva rokā! Opis pasper</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>cietīs tādas mokas, kādas necieta Dievs, pasauli radīdams. Un tu viņai nespēsi palīdzēt, tu <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skatīsies</WORD> viņas sāpēs, bet nespēsi viņai tās aiztaupīt. Ko tad tev nozīmē — normāli? MĀRTIŅŠ</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Jasmīne. Ko? Artis. Kad mēs mīlējāmies, es redzēju tavas acis. Pilnīgi skaidras acis. Tu <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījies</WORD> uz mani ar tādu skatienu kā notrīts nazis. Un tādā brīdī! Es vienkārši nevarēju tālāk</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>, kā Tevi pārzāģē uz pusēm. Skaisti švirkst kauli un ņirdz apmierinātais monstrs, kad Tu <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD> uz visu no grīdas līmeņa, tātad parterā. Vislabākais, ja, sākot otro līmeni, Tev rokās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Bez cerībām nav zemes zem kājām, bez cerībām nevar elpot, nevar pastāvēt, nevar būt. Tu <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD> košajā liesmā, un tavas domas aizvijas nākotnē, rītdienā, nākamajā mirklī. Beidzot iedegas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nekas, jo viņas nav, viņa ir ēna. Augusts. Lamento mucho. Ria. Runā normāli!... Nu ko tu <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD> — tu domā, ka tu man vairāk patiksi, ja izliksies smalks? Augusts. Es neizliekos. Es tāds</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nekas, jo viņas nav, viņa ir ēna. Augusts. Lamento mucho. Ria. Runā normāli!... Nu ko tu <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD> — tu domā, ka tu man vairāk patiksi, ja izliksies smalks? Augusts. Es neizliekos. Es tāds</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Japānas kompāniju " Kanebo Cosmetics Inc. ". " (No visiem dzīvniekiem) tikai cilvēki katru rītu <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> spogulī, " preses konferencē sacīja neirologs Keničiro Mogi. " Piedevām viņi pat uzkrāsojas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Hellišķā ēna atkāpās, Baņuta beidzot uzdrīkstējās pavērst skatienu mazliet augšup. Uz viņu <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> Marija — tik maiga, gaiša un skaista.. Baņuta novērsās, iecirta sev pa abiem vaigiem un metās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>vismaz rakstīt gribas brīvi, bez noteikumiem. Citādi par nopietnu tā dzīve. Žoržs uz viņu <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> gandrīz ar dievināšanu. - Tu esi skaista meitene. Nedomā drūmas domas, saproties. Galu galā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Ūdens ir fundamentāls informācijas glabātājs un nesējs. Zemes vietu gari ir pirmie, kas tajā <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījušies</WORD>, mazgājušies, — gara būtību ūdens ieraksta savā uzbūvē / ieholografē / iefotografē un</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>teica. Pamazām vien tā nešķīstība viņam no rokām nogāja. Sākumā jau mēs abi vēl tā kā <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījāmies</WORD>, tā kā pētījām paslepeni, bet abi zinājām, ka nedrīkst. Nāk viņš no skolas, glauda</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nevarēšu to izjust tik spēcīgi. Ka vairs nevarēšu uz kādu vīrieti skatīties tādām acīm, kā <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījos</WORD> uz šo vīrieti. Kad skaties un viss, pilnīgi viss viņā tev šķiet ideāls. Lai ko viņš teiktu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>veidojas pāri, kuros sieviete visu laiku runā par to, kas viņai svarīgs, bet vīrs tajā laikā <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> televizoru. Attiecību jomā viņš ir pilnīgi atslēdzies, bet, kā zināms, viena pagale nedeg</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gandrīz nevarot pārdot, jo visā pasaulē internetā latviešu bērni Kanādā, Īrijā, Amerikā <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> Daukas filmas. Kādreiz centušies sūtīt diskus, tagad viņi sakot, - paldies, mums viss jau</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>uz upi. Noķert zivis vairs nebija nekāda lielā māksla. Svied tik makšķeri un velc. Sākumā <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījos</WORD> uz pludiņu, taču tad ievēroju, ka labi var redzēt arī to, kas notiek zem ūdens. Palaidu svariņu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>" Vai Laura drīz nāks? Lai viņa nāk ātrāk, ilgojos viņas dikti. " Ko? Laura nesaprašanā <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz Jasmīni. Jasmīne. Vecmamma bieži redz sapnī tēti. Ģertrūde. Kā tā — sapnī? Te viņš</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Tātad " Arsenāls " vēršas pie domājošā skatītāja un diez vai uzrunās to, kurš ikdienā <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> vienkāršotas ar specefektiem pušķotas filmas. Vai lielā interese par festivālu nozīmē, ka</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>rādīja arī Pentagonā izrauto robu — tur bija beidzies 77. reiss. To pašu Baltā nama bunkurā <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> arī Čeinijs. " Izskatās, ka mums tur sācies neliels karš, " teica Bušs. " Zinu arī par Pentagonu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Tas nebija nekas patīkams. Istabā iespringa klusums. Viņi nesaprata, kāpēc uz viņiem tā <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD>, tad pasmaidīja un pacilāja glāzītes : - Ieva. Pāvils. - Nu tad — Laimīgu Jauno gadu, Ieva</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Kas tas ir? Apslēpts instinkts? Prieks nogalināt? VITAUTS. Es neesmu nogalinājis. Ko tu tā <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD>? MALDA. Nezinu... Skatos... Skatos, kas tai jūsu rokai – – savainota. VITAUTS. Roka</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>kā mežā, un nācu mājā. " AFGĀNIS ". Gar ezeru? VITAUTS. Jā... (Pauze.) Ko tu tā <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skaties</WORD>? " AFGĀNIS ". Tu viņu neredzēji? VITAUTS. Nu ko tu runā? Tas ezers ir aizaudzis!... Es</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>klusums. Viktors. Visi putni apklusuši. Drīz būs tumšs kā naktī. (Apsēžas.) Ko jūs tā <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skatāties</WORD> uz mani? Laura. Vai tu pieteicies armijā? Viktors. Visu dienu staigāju pa pilsētu — ir nu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>virtuves paņemto duršlāgu, rokās uzvilka gumijas cimdus. Morics, atlaidies Atoma mazajā gultā <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz lodētāju. Dzirksteles sprakšķēja uz visām pusēm. Pēkšņi sāka dūmot sega. Morics nekustējās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ievēlās vectēvs ar origami paplāti un bija pilns apņēmības man šo mākslu iemācīt. Es viņā <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">skatījos</WORD> ar dziļu neizpratni un interesi, kā visi pieaugušie. Un man bija bail, ka es tiešām skatos</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>taču ir tikai atspulgi. Ārā zviedza un lija. Helēna atvēra acis — kājgalī pa logu iekšā <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> ruds zirgs. Aizaugušajā ābeļu dārzā ganījās citi, bubinājās, kārpījās un kutināja</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>savā ziņā vēsturiskā brīdī. Tas var notikt tikai vienreiz mūžā un ne katram cilvēkam. – <WORD json="['V1', 'V2', 'V3']" attribute="V1" class="verbs">Skatījāmies</WORD>, kā arheologs izrakumos atrod pīpīšu galviņas, vecu mālu trauku un pudeļu lauskas. Mums jau</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>klāta. Ierastajam ubagam Veronika katru dienu papīra glāzītē iemeta ierastos 20 santīmus. – – <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">Skaties</WORD> uz maniem darbiem, Kungs. Izlobīta no sakaltušās sejas maskas, ieziesta bagātinošiem krēmiem</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ziemeļiem! Austrumiem! Mežā. Prom! Vienalga. Gastons piecēlās sēdus maisā un nesapratnē <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> te uz čiekuru zemē, te uz Ignati. Krūtīs kaut kas strauji ieklauvējās, it kā gribētu izlauzties</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>jūs riskējat nonākt situācijā, kad, sanākot kopā norunātajā laikā un vietā, neizpratnē <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">skatīsieties</WORD> viens uz otru un brīnīsieties - ko tad īsti jādara, kur jāiet, kas vispār ir atbildīgs par</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>saprata, ka šādam centram tuvākā nākotnē būs iespējas. Ogrē tas darbojas otro gadu un nākotnē <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> cerīgi. Centra vadītāja Dace Plociņa skaidro, ka bērnudārza vietā izveidojuši bērnu centru</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>krastu klusi čaukst viļņi, suns guļ pie melnajiem akmeņiem. Melns suns pie melniem akmeņiem — <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> jūrā. Viņa aizvēra acis un neaizmiegot piedzīvoja dīvainus dvēseles stāvokļus — ar mašīnu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ziemas vakaros, naktīs, dienās, ak, dievs... ELĪZA. Es ticu tev. Ne tas... MĀRTIŅŠ <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> izmisīgi uz Elīzu. Viņa neatbild. Ironiski, pat ļauni Tu novecosi, gaidīdama viņu. Bet viņš</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>gaļas pārlieku lielo patēriņu mūsu sabiedrībā. „ Man ir uzdevums mudināt cilvēku, kurš <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz šīm fotogrāfijām, uz atklātu sarunu pašam ar sevi. Es esmu mākslinieks un parādu savu</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>lūkojas apkārt, tad iemet ugunskura vietā.) Viņš redzēja? Mihaels. Domāju, ka ne. Viņš <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD>, bet neredzēja. (Pauze.) Tev tas tik svarīgi? Jasmīne. Es negribu, lai viņš uzzina no</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Paņēmis otrā rokā zīmuli, viņš pieskārās ķermenim un nosēdināja to sev pretī. Viņš <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> tam acīs un sevī prātoja, kā fizikāli norisinās emanācija. Beigu beigās prāts kaut kur aizvērās</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>izzīmēt. Teicu, - Kaspar, mīļais, ar tavu roku zīmēts zīmējums neviens neieies filmā. Viņš <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> lielām acīm, - kā tā? Atbildēju, - tu nāc kā idejiskais, garīgais un fiziskais tēvs,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>matemātiķis Jorans Kluiverts. Jau otro gadu viņš nevarēja atrisināt kādu matemātisku izteiksmi. Viņš <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> metro logā — Helēnas atspulgā — un izteiksmes risinājums spoguļrakstā kā telegrāfa lente</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>ne. Pēdējais, ko teicu : — Atnāc, kad tev beidzot būs noticis kaut kas labs. Puika. Viņš <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> ar bērna acīm.. kurās Ziemeļmeita iesmēja salnu. Mēs ar Raimondu un Doru iebraucām Vecpilsētā</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nepiemērots laiks Cosmo novērojumi liecina, ka ir praktiski neiespējami runāt ar vīrieti, kamēr viņš <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> televizoru. Tas tādēļ, ka džekiem kopumā ir grūtāk darīt vairākas lietas vienlaicīgi.</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Gustavs ieknieba stiprāk, atkal nekā. Gustavs sāka uztraukties, ka varbūt viss velti, viņš <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz to, uzlika tam galvu un pēc brīža izdzirdēja blēšanu. Tātad jērs ir dzīvs un grib kļūt</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>tiešām? " Viņš turēja mani aiz mata, es parāvu — mats pārtrūka, es gaisu. Puika. Viņš <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> uz mani ar piecgadīga bērna acīm, alkstot pēc mīlas un sapratnes, lūdzot piedošanu par nodarīto</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>dzeltenas spuldzes. Florence izkāpa. Viņa aizsmēķēja. Ass vējš plēsa īsos svārciņus. Viņš <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz maniem kārnajiem stilbiem, viņa nodomāja, vai viņš redz, cik tie ir neglīti? Šķita,</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>nezināju. Mihaels (drudžaini). Var jau būt, ka tev taisnība, redzēsim. (Pauze, viņš <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD> uz māju.) To redzēsim. Vēlāk paņemsi mantas. Nesaki viņai neko. Laura. Tā viņai būs</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Igaunijā pusi - vairāk Janikases mototrases virzienā. " Aiz sajūsmas vēl iesaucos, lai draugi arī <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatās</WORD>. Dažs pamanīja spilgtu gaismu debesīs. Vēl pajokojām, ka jāiedomājas vēlēšanās, pie</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>Lotes seju un pētīja to ilgi. Sen viņš tuvumā nebija redzējis tik jaunu seju. Lote viņā arī <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> ar nelielu pārsteigumu, cik kunga seja, lai arī veca, tomēr bija veselīgā krāsā un tik gluda</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>. Mazs meitēns tur iekšā pārskrēja pāri telpai un pielipa pie citas meitenes pleca, kura arī <WORD json="['V3', 'V1', 'V2']" attribute="V3" class="verbs">skatījās</WORD> monitorā. Mņe končiļis pūļi, davai, prišibi etovo gada! — viņas dzirdēja meitenīti</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
		<SENTENCE CATEGORY="blank">
			<TEXT>par savām problēmām un prasa padomu. · Tikpat kā nekad neko nekritizē. Kas tev jādara? · <WORD json="['V2', 'V1', 'V3']" attribute="V2" class="verbs">Skaties</WORD>, kā gribi, draudzība ir un paliek draudzība, bet attiecības ar mammu – tomēr ir kaut kas</TEXT>
			<COMMENT></COMMENT>
		</SENTENCE>
	</SENTENCES>
</CONTENT>